<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Artí­culos escritos para la revista PC&amp;amp;I on Blog de Jorge Cortell en Castellano</title>
    <link>https://bloges.cortell.net/categories/art%C3%ADculos-escritos-para-la-revista-pcampi/</link>
    <description>Recent content in Artí­culos escritos para la revista PC&amp;amp;I on Blog de Jorge Cortell en Castellano</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Oct 2006 08:48:44 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://bloges.cortell.net/categories/art%C3%ADculos-escritos-para-la-revista-pcampi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>PC&amp;amp;I: la NO despedida</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2006/10/pcampi-la-no-despedida/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Oct 2006 08:48:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2006/10/pcampi-la-no-despedida/</guid>
      <description>Como muchos sabéis, llevo colaborando con la revista Personal Computer &amp;amp; Internet (PC&amp;amp;I) desde hace más de un año. Ha sido una maravillosa relación: me han dado libertad total y absoluta, me han apoyado, los pagos han sido religiosamente puntuales (y siempre me comentaban que era el colaborador mejor pagado por palabra de la revista), y la idea de mi columna junto con la viñeta ECOL del genial Javier Malonda me ha resultado una de las experiencias creativas más gratas de mi vida.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Netocracia, meritocracia ... todo menos democracia (PC&amp;amp;I 44 ... último)</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2006/08/netocracia-meritocracia-...-todo-menos-democracia-pcampi-44-...-%C3%BAltimo/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Aug 2006 07:23:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2006/08/netocracia-meritocracia-...-todo-menos-democracia-pcampi-44-...-%C3%BAltimo/</guid>
      <description>El verano es una estación ideal para relajarse. Pese a que escribo este artí­culo en julio, intento pensar en mis queridos lectores, muchos de los cuales estarán (espero) disfrutando de sus estivales vacaciones. Y me pregunto -¿serán de los que al tener tiempo para relajarse, se dan a la gimnasia mental? -¿o por el contrario preferirán &amp;ldquo;desconectar&amp;rdquo; (incluyendo en la expresión a sus neuronas)?
Este artí­culo lo escribo para los primeros.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Los peligros ocultos de la Red XII: Nuevos métodos de extorsión (PC&amp;amp;I 43)</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2006/07/los-peligros-ocultos-de-la-red-xii-nuevos-m%C3%A9todos-de-extorsi%C3%B3n-pcampi-43/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Jul 2006 12:11:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2006/07/los-peligros-ocultos-de-la-red-xii-nuevos-m%C3%A9todos-de-extorsi%C3%B3n-pcampi-43/</guid>
      <description>Por extraño que parezca, y aunque el tí­tulo haya hecho a alguien pensar lo contrario, no voy a hablar de la SGAE.
Todos conocemos el argumento, tí­pico de las pelí­culas sobre mafiosos de barrio:
_– Tendrá usted que pagarnos por nuestra protección
– -¡Pero si yo no necesito protección, vivo muy tranquilo aquí­ y el negocio me va bien!
– Por eso nos tendrá que pagar, para protegerle
– -¿Protegerme de qué?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Los peligros ocultos de la Red XI: Neutralidad de la Red (PC&amp;amp;I 42)</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2006/06/los-peligros-ocultos-de-la-red-xi-neutralidad-de-la-red-pcampi-42/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Jun 2006 06:56:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2006/06/los-peligros-ocultos-de-la-red-xi-neutralidad-de-la-red-pcampi-42/</guid>
      <description>Damos por hecho desde las libertades hasta los derechos. Pero los logros y consecuciones sociales no son fruto de la casualidad, no están con nosotros desde el principio de los tiempos, ni podemos dar por sentado que seguirán aquí­ por siempre.
Al hablar de internet, damos erróneamente por hecho cosas como la interoperabilidad (ya hablaremos de ello en otra ocasión). Eso sí­, hay una cosa que nadie pone en duda, y sin la cual es obvio que no existirí­a la red: la Neutralidad.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Red omnipresente (PC&amp;amp;I 41)</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2006/05/la-red-omnipresente-pcampi-41/</link>
      <pubDate>Thu, 25 May 2006 00:31:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2006/05/la-red-omnipresente-pcampi-41/</guid>
      <description>En noviembre de 2005 Google (parece que no se pueda hablar de la red sin mencionarlos) anunció un nuevo servicio (Google Local for Mobile) mediante el cual, y a través de su conocido sistema de visualización de imágenes de satélite Google Earth, los usuarios disponen de información local, mapas, direcciones, etc.
Por supuesto, a los pocos dí­as Yahoo anunció un acuerdo con SBC Communications para ofrecer un servicio similar, y de paso anunció su acuerdo con TiVo para la grabación digital de contenido televisivo con programación via web, y la visualización de contenido web (principalmente fotos, tráfico, información meteorológica, etc) en la televisión.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cuando me habla mi coche me asusto de lo que oigo (PC&amp;amp;I 40)</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2006/04/cuando-me-habla-mi-coche-me-asusto-de-lo-que-oigo-pcampi-40/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Apr 2006 13:45:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2006/04/cuando-me-habla-mi-coche-me-asusto-de-lo-que-oigo-pcampi-40/</guid>
      <description>A mí­ mi coche me habla. No, no alucino (por lo menos mientras conduzco), ni he llevado el tema de la sinestesia (ver mi artí­culo del mes anterior) al mundo de la conducción. Ni siquiera tengo uno de esos supercoches que incorporan reconocimiento y sintetización de voz.
Mi coche me habla en su propio lenguaje. Y a través de él escucho a los programadores que desarrollaron su electrónica.
Cuando, tras arrancar, alcanzo los 7 kilómetros por hora, los seguros de las puertas del coche se cierran.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sinestesia Digital (PC&amp;amp;I 39)</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2006/03/sinestesia-digital-pcampi-39/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Mar 2006 10:47:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2006/03/sinestesia-digital-pcampi-39/</guid>
      <description>Según el diccionario de la Real Academia de la Lengua, Sinestesia es:
  f. Biol. Sensación secundaria o asociada que se produce en una parte del cuerpo a consecuencia de un estí­mulo aplicado en otra parte de él.
  f. Psicol. Imagen o sensación subjetiva, propia de un sentido, determinada por otra sensación que afecta a un sentido diferente.
  f. Ret. Tropo que consiste en unir dos imágenes o sensaciones procedentes de diferentes dominios sensoriales.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Los peligros ocultos de la Red X: Voto electrónico manipulado (PC&amp;amp;I 38)</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2006/02/los-peligros-ocultos-de-la-red-x-voto-electr%C3%B3nico-manipulado-pcampi-38/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Feb 2006 12:55:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2006/02/los-peligros-ocultos-de-la-red-x-voto-electr%C3%B3nico-manipulado-pcampi-38/</guid>
      <description>Este va a ser el último artí­culo, durante un tiempo, de la serie &amp;ldquo;Los peligros ocultos de la red&amp;rdquo;, ya que tanto pesimismo sostenido no puede ser bueno, y me gustarí­a hablaros el mes que viene de cosas maravillosas que tiene la tecnologí­a. Pero este mes todaví­a he de horrorizaros un poco más.
El voto electrónico parece la evolución natural de los sistemas de democracia representativo por sufragio en la era de internet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Los peligros ocultos de la Red IX: El espí­a traidor en casa II (empresas) (PC&amp;amp;I 37)</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2006/01/los-peligros-ocultos-de-la-red-ix-el-esp%C3%ADa-traidor-en-casa-ii-empresas-pcampi-37/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Jan 2006 02:56:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2006/01/los-peligros-ocultos-de-la-red-ix-el-esp%C3%ADa-traidor-en-casa-ii-empresas-pcampi-37/</guid>
      <description>Si el mes anterior hablábamos del spyware distribuí­do o esponsorizado por gobiernos, en esta ocasión vamos a hablar del que distribuyen las empresas por iniciativa propia. Los ejemplos, por desgracia, son más abundantes de lo que a priori se podrí­a pensar veamos un par (hay docenas).
Microsoft fue la primera (que yo sepa), cómo no, en cometer este abuso, y que quedase suficientemente documentado. En verano de 2002, tal y como se denunció en la web BSDVault.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Los peligros ocultos de la Red IX: El espí­a traidor en casa I (gobiernos) (PC&amp;amp;I 36)</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2006/01/los-peligros-ocultos-de-la-red-ix-el-esp%C3%ADa-traidor-en-casa-i-gobiernos-pcampi-36/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jan 2006 10:08:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2006/01/los-peligros-ocultos-de-la-red-ix-el-esp%C3%ADa-traidor-en-casa-i-gobiernos-pcampi-36/</guid>
      <description>El spyware (programas que recopilan y transmiten información de nuestro ordenador sin nuestro conocimiento o permiso) no son lo que llamo &amp;ldquo;peligros ocultos de la red&amp;rdquo;, porque se le da bastante publicidad al tema y nadie, menos los propios productores y distribuidores de spyware, tiene interés en silenciar el tema.
Sin embargo, tanto los fabricantes de software &amp;ldquo;normal&amp;rdquo; como los gobiernos (principalmente el norteamericano) y distintas fuerzas y cuerpos de seguridad se han tomado muchas molestias para que no se sepa, o por lo menos se hable lo mí­nimo posible, del comportamiento de caracterí­sticas spyware de aplicaciones y herramientas tan &amp;ldquo;poco sospechosas&amp;rdquo; como las impresoras laser a color, o el programa Adobe Photoshop.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Los peligros ocultos de la Red VIII: Adoctrinamiento interactivo obligatorio (PC&amp;amp;I 35)</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2005/11/los-peligros-ocultos-de-la-red-viii-adoctrinamiento-interactivo-obligatorio-pcampi-35/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Nov 2005 20:11:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2005/11/los-peligros-ocultos-de-la-red-viii-adoctrinamiento-interactivo-obligatorio-pcampi-35/</guid>
      <description>Hace unos dí­as tuve que crearme una nueva cuenta de correo electrónico en la Facultad de Artes y Ciencias de la Universidad de Harvard. No lo hice el semestre pasado porque no lo necesitaba, y como todos los que empleamos habitualmente internet, ya tengo demasiadas cuentas de correo. Pero esta era requisito indispensable para un trámite burocrático de clase, así­ que la activé.
Lo curioso e indignante del asunto, y lo que nos lleva como ejemplo ilustrativo al &amp;ldquo;peligro oculto de la red&amp;rdquo; de este mes, es que para activarla tuve que pasar un test online de 10 preguntas muy peculiar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Los peligros ocultos de la Red VII: El Negocio de la Guerra OnLine (PC&amp;amp;I 34)</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2005/10/los-peligros-ocultos-de-la-red-vii-el-negocio-de-la-guerra-online-pcampi-34/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Oct 2005 07:31:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2005/10/los-peligros-ocultos-de-la-red-vii-el-negocio-de-la-guerra-online-pcampi-34/</guid>
      <description>El mes pasado hablábamos del JFCCNW (cuya misión teórica es la defensa de las redes del Departamento de Defensa de los EEUU). Pero más preocupante que una división militar integrada por crackers de todo el mundo, es el Future Combat System (FCS), que es la mayor inversión que ha hecho el gobierno norteamericano desde enviar al hombre a la luna (por supuesto no se trata de una iniciativa de Sanidad, o Educación).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Los peligros ocultos de la Red VI: Terrorismo de Estado OnLine (PC&amp;amp;I 33)</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2005/09/los-peligros-ocultos-de-la-red-vi-terrorismo-de-estado-online-pcampi-33/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Sep 2005 09:03:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2005/09/los-peligros-ocultos-de-la-red-vi-terrorismo-de-estado-online-pcampi-33/</guid>
      <description>Durante el juicio a Oliver North se hizo público un documento de 42 páginas en el que se detallaba una extensa red de mercenarios. Encabezaba la lista los EEUU como el estado que más contrataba los servicios de mercenarios para llevar a cabo operaciones de terrorismo de estado (a través de los Servicios de Inteligencia de otros paí­ses como el Mossad o el MI6, mercenarios a sueldo como MPRI, o adiestrándolos en &amp;ldquo;academias militares&amp;rdquo; como la SOA/WHINSEC).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Los peligros ocultos de la Red V: La retención de datos y la interceptación de telecomunicaciones (PC&amp;amp;I 32)</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2005/08/los-peligros-ocultos-de-la-red-v-la-retenci%C3%B3n-de-datos-y-la-interceptaci%C3%B3n-de-telecomunicaciones-pcampi-32/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Aug 2005 01:25:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2005/08/los-peligros-ocultos-de-la-red-v-la-retenci%C3%B3n-de-datos-y-la-interceptaci%C3%B3n-de-telecomunicaciones-pcampi-32/</guid>
      <description>Este es el quinto de los artí­culos en los que trataré de enumerar &amp;ldquo;los peligros ocultos de la Red&amp;rdquo;. Los llamo &amp;ldquo;ocultos&amp;rdquo; porque reciben poca atención de los medios de comunicación y las autoridades, comparados con otros &amp;ldquo;peligros&amp;rdquo; (como puedan ser los virus, el spam, las estafas, etc), pero no por ello son menos dañinos.
Mucho se habla de privacidad, cifrado, claves, etc. Pero también son muchas las personas que no entienden por qué este es un tema muy importante hasta para el usuario medio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Los peligros ocultos de la Red IV: Código Opaco (PC&amp;amp;I 31)</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2005/08/los-peligros-ocultos-de-la-red-iv-c%C3%B3digo-opaco-pcampi-31/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Aug 2005 22:10:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2005/08/los-peligros-ocultos-de-la-red-iv-c%C3%B3digo-opaco-pcampi-31/</guid>
      <description>Este es el cuarto de los artí­culos en los que trataré de enumerar &amp;ldquo;los peligros ocultos de la Red&amp;rdquo;. Los llamo &amp;ldquo;ocultos&amp;rdquo; porque reciben poca atención de los medios de comunicación y las autoridades, comparados con otros &amp;ldquo;peligros&amp;rdquo; (como puedan ser los virus, el spam, las estafas, etc), pero no por ello son menos dañinos.
Internet fue una revolución, pero realmente dos de sus aplicaciones (correo electrónico y web) fueron los catalizadores para que su uso se generalizara.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Los peligros ocultos de la Red III: La Censura (PC&amp;amp;I 30)</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2005/07/los-peligros-ocultos-de-la-red-iii-la-censura-pcampi-30/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Jul 2005 10:18:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2005/07/los-peligros-ocultos-de-la-red-iii-la-censura-pcampi-30/</guid>
      <description>Este es el tercero de los artí­culos en los que trataré de enumerar &amp;ldquo;los peligros ocultos de la Red&amp;rdquo;. Los llamo &amp;ldquo;ocultos&amp;rdquo; porque reciben poca atención de los medios de comunicación y las autoridades, comparados con otros &amp;ldquo;peligros&amp;rdquo; (como puedan ser los virus, el spam, las estafas, etc), pero no por ello son menos dañinos.
Al hablar de &amp;ldquo;censura&amp;rdquo; y de &amp;ldquo;internet&amp;rdquo; nos vienen a la mente automáticamente la censura explí­cita como la que ejercen paí­ses como China (con centenares de detenidos por &amp;ldquo;usar Internet apra subvertir el poder del estado&amp;rdquo;, con más de 60 leyes que intentan regular el uso de la red en ese paí­s, con miles de cibercafés clausurados, con más de 30.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Los peligros ocultos de la Red II: El Canon a la conexión (PCI 29)</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2005/05/los-peligros-ocultos-de-la-red-ii-el-canon-a-la-conexi%C3%B3n-pci-29/</link>
      <pubDate>Mon, 30 May 2005 08:18:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2005/05/los-peligros-ocultos-de-la-red-ii-el-canon-a-la-conexi%C3%B3n-pci-29/</guid>
      <description>Este es el segundo de los artí­culos en los que trataré de enumerar &amp;ldquo;los peligros ocultos de la Red&amp;rdquo;. Los llamo &amp;ldquo;ocultos&amp;rdquo; porque reciben poca atención de los medios de comunicación y las autoridades, comparados con otros &amp;ldquo;peligros&amp;rdquo; (como puedan ser los virus, el spam, las estafas, etc), pero no por ello son menos dañinos.
Así­ como el mes pasado hablé de un peligro que existe desde hace años, en esta ocasión hablaré de un peligro latente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Los peligros ocultos de la Red I: El Robo de Identidad (PC&amp;amp;I 28)</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2005/03/los-peligros-ocultos-de-la-red-i-el-robo-de-identidad-pcampi-28/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Mar 2005 10:32:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2005/03/los-peligros-ocultos-de-la-red-i-el-robo-de-identidad-pcampi-28/</guid>
      <description>En una serie de artí­culos de los que este es el primero, voy a tratar de enumerar &amp;ldquo;los peligros ocultos de la Red&amp;rdquo;. Los llamo &amp;ldquo;ocultos&amp;rdquo; porque reciben poca atención de los medios de comunicación y las autoridades, comparados con otros &amp;ldquo;peligros&amp;rdquo; (como puedan ser los virus, el spam, las estafas, etc), pero no por ello son menos dañinos.
Me gustarí­a empezar esta serie con un peligro que en los EEUU es toda una realidad desde hace años y en España no parece ser muy común (o carezco de datos para pensar que lo es): el Robo de Identidad.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Atrévete a crear (es MUY fácil) (PCI 27)</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2005/03/atr%C3%A9vete-a-crear-es-muy-f%C3%A1cil-pci-27/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Mar 2005 10:17:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2005/03/atr%C3%A9vete-a-crear-es-muy-f%C3%A1cil-pci-27/</guid>
      <description>Son dos cosas bien distintas la creación y la producción. Pero nadie discutirá que el proceso de producción afecta a la propia creación. Por ejemplo, un intérprete musical se siente más &amp;ldquo;inspirado&amp;rdquo; si toca su pieza con un Stradivarius o un Steinberg que si lo hace con una cucharilla y un vaso de cristal. Pese a que la obra sea &amp;ldquo;la misma&amp;rdquo;.
Con las herramientas digitales de producción, este efecto es mucho más acusado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Los hackers que sabí­an demasiado (PC&amp;amp;I 26)</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2005/01/los-hackers-que-sab%C3%ADan-demasiado-pcampi-26/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Jan 2005 10:39:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2005/01/los-hackers-que-sab%C3%ADan-demasiado-pcampi-26/</guid>
      <description>Un hacker (ver wikipedia.org) es un experto, o aficionado, que busca defectos para mejorar la seguridad y prevenir posibles errores futuros. Pekka Himanen en su excelente libro &amp;ldquo;La ética del hacker&amp;rdquo;, propone incluso hacer extensiva esta definición a ámbitos más allá de la informática (entusiastas, autodidactas, o curiosos). A los &amp;ldquo;hackers malos&amp;rdquo; se les debe llamar &amp;ldquo;crakers&amp;rdquo;.
Así­ pues, -¿por qué titulo este artí­culo &amp;ldquo;Los hackers que sabí­an demasiado&amp;rdquo;? -¿Se puede &amp;ldquo;saber demasiado&amp;rdquo;?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El poder es tuyo ... -¡cógelo! (PC&amp;amp;I 25)</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2004/12/el-poder-es-tuyo-...-c%C3%B3gelo-pcampi-25/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Dec 2004 10:33:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2004/12/el-poder-es-tuyo-...-c%C3%B3gelo-pcampi-25/</guid>
      <description>La Democracia existe desde hace miles de años. Hoy en dí­a la mayorí­a de ciudadanos de paí­ses occidentales entienden la Democracia como &amp;ldquo;el menos malo&amp;rdquo; o incluso &amp;ldquo;el mejor&amp;rdquo; de los sistemas polí­ticos. No obstante, hay que dejar claro que existen muchos tipos de democracia &amp;hellip; y además ahora hay uno nuevo.
La &amp;ldquo;Democracia&amp;rdquo; a la que la mayorí­a de personas se refiere, hablando en términos generales, es la Democracia Representativa Parlamentaria por Sufragio Universal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>No eres paranóico si de verdad te persiguen (PC&amp;amp;I 24)</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2004/11/no-eres-paran%C3%B3ico-si-de-verdad-te-persiguen-pcampi-24/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Nov 2004 10:50:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2004/11/no-eres-paran%C3%B3ico-si-de-verdad-te-persiguen-pcampi-24/</guid>
      <description>Parafraseando a un amigo, eso es lo que me contesta cada vez que, en mi obsesión por la privacidad, le pregunto si parezco paranóico: &amp;ldquo;no eres paranóico si de verdad te persiguen&amp;rdquo;.
Desde finales de los años 80, cuando viví­a en los EEUU (entreteniéndome con la búsqueda de listados de números de acceso a BBS, passwords por defecto, etc), he intentado mantener mis datos a cubierto. Pero mi verdadera obsesión por la privacidad vino tras un breve perí­odo (en 1999) en el que colaboré con varias agencias gubernamentales de la administración Clinton.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bendita abstracción / Maldita abstracción (PC&amp;amp;I 23)</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2004/10/bendita-abstracci%C3%B3n-/-maldita-abstracci%C3%B3n-pcampi-23/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Oct 2004 10:56:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2004/10/bendita-abstracci%C3%B3n-/-maldita-abstracci%C3%B3n-pcampi-23/</guid>
      <description>-¿Qué es la abstracción y cómo puede ser bendita y maldita a la vez?
El Diccionario de la Real Academia de la Lengua Española define &amp;ldquo;abstracción&amp;rdquo; como la acción y efecto de abstraer o abstraerse. A su vez define &amp;ldquo;abstraer&amp;rdquo; como (entre otras definiciones) separar por medio de una operación intelectual las cualidades de un objeto para considerarlas aisladamente o para considerar el mismo objeto en su pura esencia o noción.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>