<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Filosofí­a on Blog de Jorge Cortell en Castellano</title>
    <link>https://bloges.cortell.net/categories/filosof%C3%ADa/</link>
    <description>Recent content in Filosofí­a on Blog de Jorge Cortell en Castellano</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 26 Feb 2017 15:06:46 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://bloges.cortell.net/categories/filosof%C3%ADa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Evitando intrusión gubernamental en mi reciente viaje a EE. UU.</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2017/02/evitando-intrusi%C3%B3n-gubernamental-en-mi-reciente-viaje-a-ee.-uu./</link>
      <pubDate>Sun, 26 Feb 2017 15:06:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2017/02/evitando-intrusi%C3%B3n-gubernamental-en-mi-reciente-viaje-a-ee.-uu./</guid>
      <description>Del 18 al 23 de febrero viajé a Orlando, Florida (EE. UU.) por la feria HIMSS. Por mucho que he disfrutado de la magia de los parques de Orlando en el pasado, este ha sido un viaje exclusivamente de negocios. Soy un ciudadano de la UE (España) que vive en el Reino Unido, y tomé un vuelo directo de Londres a Orlando. Recientemente he renovado mi pasaporte y la ESTA, por lo que debería ser capaz de entrar en los EE.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Esta Revolución necesita una Revolución</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2017/01/esta-revoluci%C3%B3n-necesita-una-revoluci%C3%B3n/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Jan 2017 11:00:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2017/01/esta-revoluci%C3%B3n-necesita-una-revoluci%C3%B3n/</guid>
      <description>Ayer fui con mi mujer y mi hijo a la exposiciónYou Say You Want a Revolution? Records and Rebels 1966-1970 del museo Victoria &amp;amp; Albert. El objetivo de la exposición estaba claro:
 ¿Cómo han cambiado las revoluciones terminadas e inacabadas de finales de la década de 1960 la forma en que vivimos hoy y pensamos en el futuro?
 Tenía muchas ganas de visitar la exposición. Es tan oportuna, y tan necesaria, pensé.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Explicación de mi obra “God bless Amurika”, expuesta en el Ludwig Museum (Colonia)</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2016/11/explicaci%C3%B3n-de-mi-obra-god-bless-amurika-expuesta-en-el-ludwig-museum-colonia/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Nov 2016 10:41:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2016/11/explicaci%C3%B3n-de-mi-obra-god-bless-amurika-expuesta-en-el-ludwig-museum-colonia/</guid>
      <description>A menudo he criticado a los artistas que se esconden trás &amp;ldquo;mi trabajo habla por sí mismo&amp;rdquo; o &amp;ldquo;depende del espectador interpretar mi trabajo&amp;rdquo;. Buen intento, pero eso es una chorrada.
¡Por supuesto cualquier persona puede interpretar cualquier cosa cuando se enfrenta a una obra de arte! Pero el artista debe por lo menos intentar explicar el significado trás la pieza. No importa lo explícita (u oscura) que pueda ser. No es &amp;ldquo;restringir al espectador&amp;rdquo;, es guiar; sugerir no es imponer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entrevista para la exposición de arte que he organizado y que actualmente se muestra en Kaunas, Lituania</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2016/11/entrevista-para-la-exposici%C3%B3n-de-arte-que-he-organizado-y-que-actualmente-se-muestra-en-kaunas-lituania/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2016 09:31:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2016/11/entrevista-para-la-exposici%C3%B3n-de-arte-que-he-organizado-y-que-actualmente-se-muestra-en-kaunas-lituania/</guid>
      <description>Jorge Cortell, curador de arte, entrevistado por Airida Rekštytė el 4 de noviembre de 2016
Quiero hacerle las siguientes preguntas sobre la idea de la exposición; creo que de acuerdo con su profunda formación teórica (sic), no le será difícil de exponer brevemente sus intenciones al organizar este evento. Tenemos un círculo mimado y exigente de visitantes y espectadores, así que necesitamos darles un poco más sobre la concepción principal:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hagamos como si esto no hubiese ocurrido</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2016/02/hagamos-como-si-esto-no-hubiese-ocurrido/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Feb 2016 10:41:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2016/02/hagamos-como-si-esto-no-hubiese-ocurrido/</guid>
      <description>Caminando hacia mi oficina londinense en Shoreditch
para reunirme con el inversor suizo y su traje impecable,
dejando atrás el paso rápido con café en la mano de los banqueros de la City,
me he dado cuenta de la ausencia de la que nadie parece haberse percatado
¿A dónde fue?
Su saco de dormir y almohada siguen todavía en la acera
colocadas en la esquina tan molestas como siempre
Pero no está</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Las exposiciones de “Big Bang Data” y “Tintin” en Somerset House de Londres</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2016/01/las-exposiciones-de-big-bang-data-y-tintin-en-somerset-house-de-londres/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Jan 2016 18:48:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2016/01/las-exposiciones-de-big-bang-data-y-tintin-en-somerset-house-de-londres/</guid>
      <description>Ayer fuimos a ver un par de exposiciones en Somerset House, en Londres.
La primera exposición que vimos fue &amp;ldquo;TINTIN: Obra maestra de Hergé&amp;rdquo;. Básico pero obviamente atractiva, estaba demasiado llena para poder disfrutarse.
La segunda fue &amp;ldquo;Big Bang Data”.
Aunque, sin duda interesante, especialmente para alguien que trabaja en, enseña y le encanta la tecnología y el big data como yo, para mí el aspecto más interesante de esta exposición es que todo el mundo que estaba allí ya había experimentado el tema.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Metodología curatoria de la Tate Modern</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2015/12/metodolog%C3%ADa-curatoria-de-la-tate-modern/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Dec 2015 13:07:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2015/12/metodolog%C3%ADa-curatoria-de-la-tate-modern/</guid>
      <description>El 2 de diciembre fui a la Galería Tate Modern, que está cerca de casa, con toda la familia, aprovechando que mi suegra vino de visita.
Me gusta mucho la forma en que está configurada de acuerdo a conceptos, en lugar de cronológicamente, por artistas, o estilos. Más galería que museo. Expone las obras a través del foco subjetivo del curador. Me pregunto si los propios artistas estarían de acuerdo con los parámetros de la colección, pero sin duda es un cambio necesario a la lógica museística más tradicional.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Me he enfrentado a un terrorista en un tren alemán</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2015/11/me-he-enfrentado-a-un-terrorista-en-un-tren-alem%C3%A1n/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Nov 2015 12:34:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2015/11/me-he-enfrentado-a-un-terrorista-en-un-tren-alem%C3%A1n/</guid>
      <description>Ayer, después de pasar el día en una feria en Düsseldorf, de camino en tren hasta el hotel en Mülheim, me detuve en la ciudad de Duisburg, porque había oído que estaban preparando un mercado de Navidad. El mercado de hecho se estaba montando, pero todavía estaba cerrado, así que decidí volver a la estación. Para evitar la lluvia tomé el tranvía 901 en König-Heinrich Platz.
Desde la ventana vi a tres niños (de unos 12 a 13 años de edad, supongo) vistiendo el chandal de su colegio, riendo y corriendo hacia el tranvía.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cuatro conferencias durante el Fin de Semana de Ex-Alumnos de Oxford</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2015/09/cuatro-conferencias-durante-el-fin-de-semana-de-ex-alumnos-de-oxford/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Sep 2015 10:15:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2015/09/cuatro-conferencias-durante-el-fin-de-semana-de-ex-alumnos-de-oxford/</guid>
      <description>[Más fotos aquí]
El sábado pasado tuve el placer de asistir al Fin de Semana de Ex-Alumnos de Oxford con mi hijo.
Sabía que no sería el único adolescente allí, pero me sorprendí al ver niños aún más jóvenes que él, acompañando a sus padres. La verdad es que me hubiese gustado llevarlo antes. Al próximo intentaré llevar a mi hija.
Además de la obvia oportunidad de establecer contactos, el verdadero placer fue asistir a interesantes conferencias impartidas por los mejores académicos, ¡y ver a mi hijo realmente interesado en esas conferencias!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Networking en la oficina del presidente de CUNY</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2014/05/networking-en-la-oficina-del-presidente-de-cuny/</link>
      <pubDate>Thu, 15 May 2014 16:04:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2014/05/networking-en-la-oficina-del-presidente-de-cuny/</guid>
      <description>El 6 de mayo, tras regresar de un par de viajes rápidos a Cleveland y Atlanta, asistí con mi mujer al debate y mesa redonda &amp;ldquo;Curiosity, Understanding, and Utility: Science and the Creative Economy&amp;rdquo; que tuvo lugar en el Proshansky Auditorium del Centro de Postgrado de la Universidad de la Ciudad de Nueva York (CUNY).
William Bialek, director de la Iniciativa para las Ciencias Teóricas del Centro de Postgrado, moderó un debate con Jennifer Tour Chayes, científica distinguida y director de Investigación de Microsoft Nueva Inglaterra y Microsoft Nueva York; Fernando Pereira, investigador de Google; y Chris Wiggins, principal científico de datos del New York Times y Profesor del Departamento de Matemática Aplicada de la Universidad de Columbia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>I am requested to take a link down and... Streisand effect!</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2013/07/i-am-requested-to-take-a-link-down-and...-streisand-effect/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2013 01:31:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2013/07/i-am-requested-to-take-a-link-down-and...-streisand-effect/</guid>
      <description>Hoy he recibido este email:
Señor Cortell:
 En la actualidad me estoy querellando en los Juzgados de Barcelona contra Greg Prévôt, autor de una página difamatoria atentatoria contra mi honor, cuyo enlace aparece en la que usted administra, en la siguiente dirección:
https://cortell.net/blog/es/2006/03/lo-que-con-dinero-publico-se-financia-no-puede-ni-debe-ser-patentado-ni-estar-restringido-a-copyright/Presupongo su buena fe y entiendo que el comentario con el enlace a la página infamante ha escapado hasta la fecha a su supervisión como editor y moderador.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Look at the data, just look at it!</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2013/03/look-at-the-data-just-look-at-it/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Mar 2013 14:04:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2013/03/look-at-the-data-just-look-at-it/</guid>
      <description>Carna botnet nos ofrece esta impresionante visualización de 24 horas del uso relativo de IPv4 observado empleando solicitudes de Ping ICMP.
¡Mira los datos, míralos! ¿No ves los patrones de sueño de la gente, patrones de uso de internet, hábitos de horarios de comida, diferencias culturales, influencias urbanas, desigualdades regionales&amp;hellip;?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Technology in Phoenix, autopsy in Albuquerque</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2013/03/technology-in-phoenix-autopsy-in-albuquerque/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Mar 2013 16:56:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2013/03/technology-in-phoenix-autopsy-in-albuquerque/</guid>
      <description>4 vuelos y 40 horas más tarde (tras perderme Japan Week), estoy de vuelta en Nueva York, en la moderna y tecnológica terminal de Delta (C, no D) del aeropuerto de Laguardia, con sus tablets y lectores de tarjetas en todas las mesas y barras de todos los bares y restaurantes. ¡Menuda diferencia con la terminal 4 de Delta de JKF! Menos mal que en mayo terminan de renovarla, porque está que se cae en pedazos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Montevideo in December</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/12/montevideo-in-december/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Dec 2012 20:01:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/12/montevideo-in-december/</guid>
      <description>El 2 de diciembre volé a Montevideo. Me quedé en el Hotel Radisson, Plaza de la Independencia. Ubicado muy convenientemente, con vistas impresionantes desde el último piso. Menos mal que tenía piscina porque no es fácil mantener mi nivel de ejercicio cuando se viaja tanto.
Además de reuniones muy productivas con IBM (por cierto, ejecutivos muy agmables, profesionales, y amistosos) y presentaciones ante varios grupos de hospitales (una de las reuniones en el Edificio Presidencial, otra en el mayor hospital del país, y una presentación en el teatro Solis), disfruté del paseo junto a un río que parece mar, la ciudad antigua, y un extraño bar de hielo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Slavoj Žižek lecture &amp;quot;Conditions of Possibility&amp;quot; with M. Hägglund &amp;amp; A. Johnston</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/10/slavoj-%C5%BEi%C5%BEek-lecture-quotconditions-of-possibilityquot-with-m.-h%C3%A4gglund-amp-a.-johnston/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Oct 2012 13:04:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/10/slavoj-%C5%BEi%C5%BEek-lecture-quotconditions-of-possibilityquot-with-m.-h%C3%A4gglund-amp-a.-johnston/</guid>
      <description>Nota: Empieza el vídeo en 33:33 (no ocurre absolutamente nada antes de ese punto, más que gente esperando a que los panelistas se suban al escenario).Martin Hägglund (profeso rasociado de literatura comparativa y humanidades de la Universidad de Yale) y Adrian Johnston (profesor del departamento de filosofía de la Universidad de Nuevo Mexico en Albuquerque y miembro docente del Instituto Psicoanalítico Emory de Atlanta) ambos leyeron largos y endogámicos discursos sobre Heidegger, conceptos clásicos de filosofía, y &amp;ldquo;cánones&amp;rdquo; obstinadamente estrechos de miras.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>319 Scholes art opening of &amp;quot;Collect the WWWorld: The Artist as Archivist in the Internet Age&amp;quot;</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/10/319-scholes-art-opening-of-quotcollect-the-wwworld-the-artist-as-archivist-in-the-internet-agequot/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Oct 2012 12:12:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/10/319-scholes-art-opening-of-quotcollect-the-wwworld-the-artist-as-archivist-in-the-internet-agequot/</guid>
      <description>El jueves fui a 319 Scholes para asistir a la inauguración de &amp;ldquo;Collect the WWWorld: The Artist as Archivist in the Internet Age&amp;rdquo;.
Más allá de la anecdótica multitud de post/pre hispters, la exposición en sí misma es una triste celebración de ruido. Lo que, en sí mismo, es un punto de partida tan válido, o no válido, como cualquier otro en el inacabable debate sobre el arte (y más si nos referimos a contemporáneo, electrónico, net, etc).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reflections from NY Comic Con</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/10/reflections-from-ny-comic-con/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Oct 2012 09:40:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/10/reflections-from-ny-comic-con/</guid>
      <description>El viernes fui a la NY Comic Con, supongo que como todo el mundo, con la idea de divertirme, de experimentar de primera mano uno de los &amp;ldquo;principales eventos&amp;rdquo; a los que puede asistir un verdadero geek nerd. También quería charlar con Cory Doctorow, con quien por cierto al final no pude coincidir. Hacía años que no lo veía, y era la &amp;ldquo;excusa&amp;rdquo; perfecta para asistir.
Cuando llegué me sorprendió el tamaño.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Norse vs Inuit approach</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/10/the-norse-vs-inuit-approach/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Oct 2012 00:54:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/10/the-norse-vs-inuit-approach/</guid>
      <description>Hay muchos eventos aparentemente &amp;ldquo;pequeños&amp;rdquo; a lo largo de la historia a los que no prestamos mucha atención, cuando en realidad ofrecen lecciones muy importantes. Siempre hablo de los ejemplos históricos de éxitos cooperativistas y anarquistas a lo largo de la historia. Pero esta vez quiero comentar un hecho histórico muy distinto: el intento de colonización de Greenland por parte de los noruegos.
Cuando los noriuegos intentaron colonizar Greenland, los inuits ya vivían allí.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>High culture might will numb you, how stay true? On &amp;quot;Graffiti&amp;quot; screening and panel at New Museum</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/10/high-culture-might-will-numb-you-how-stay-true-on-quotgraffitiquot-screening-and-panel-at-new-museum/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Oct 2012 15:45:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/10/high-culture-might-will-numb-you-how-stay-true-on-quotgraffitiquot-screening-and-panel-at-new-museum/</guid>
      <description>El jueves me invitaron al pase y debate &amp;quot;Graffiti – PostGraffiti&amp;rdquo; en el New Museum de Nueva York.Estaban los de siempre. Los participantes en el debate (Pattie Astor, Fab Five Freddy, Lady Pink, y Lee Quinones), muchas viajes glorias y un par de chavales aspirantes a bomber que seguro llenaron de tags los muros esa noche.
Lo que comenzó como una celebración, recuerdo, y comunión, a medida que avanzaba la liturgia se convertía en una dolorosa reivindicación e incluso un ataque purista.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Round table at NYCBA about Campaign Reform</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/09/round-table-at-nycba-about-campaign-reform/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Sep 2012 13:46:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/09/round-table-at-nycba-about-campaign-reform/</guid>
      <description>El 5 de septiembre (sí, ya sé que me estoy quedando atrás en mis posts, pero ¿qué le vamos a hacer si tengo demasiado trabajo?) asistí a una mesa redonda muy interesante e ilustrativa en la Asociación de Abogacía de Nueva York New York City Bar Associationtitulada &amp;ldquo;¿Cómo influenciarán los recientes cambios en la ley a las elecciones de 2012&amp;rdquo;?
Moderado por Nan Aron (conferenciante, autora, y Presidente de la Alliance for Justice), el panel incluía a:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A multidimensional matrix of epistemology</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/08/a-multidimensional-matrix-of-epistemology/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Aug 2012 09:41:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/08/a-multidimensional-matrix-of-epistemology/</guid>
      <description>No tengo ni idea de física o filosofía. Pero al igual que no puedo evitar llegar a la conclusión de que el tiempo es una energía cuando me pongo a pensar en física teórica, cuando pienso en epistemología no puedo evitar visualizar una matriz multidimensional, de la cual generalmente sólo abarcamos parte, porque las interconexiones que trazamos son lineales y unidireccionales.
Es de sobra conocido que nuestro cerebro no está hecho para comprender la realidad, sino para &amp;ldquo;darle sentido&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Interesting videos</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/07/interesting-videos/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Jul 2012 22:02:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/07/interesting-videos/</guid>
      <description>Comparto algunos extraños vídeos que he visto recientemente, gracias a Leaitrice y Patricia:
El famoso &amp;quot;Sunscreen&amp;rdquo; music video(el texto es de un ensayoescrito en 1997 por Mary Schmich, una columnista del Chicago Tribune, como discurso de graduación de la promoción del ‘97) que aporta algunos excelentes consejos para la vida. Hay incluso una versión Guerra de las Galaxias.
Drunk History: reune a una serie de estudiantes de Historia, emborráchalos, haz que narren episodios históricos, mientras se escenifican&amp;hellip; más divertido de lo que parece.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comment on &amp;quot;Debunking Putin‘s Newest Myth&amp;quot; by Alexander Yanov</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/07/comment-on-quotdebunking-putins-newest-mythquot-by-alexander-yanov/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Jul 2012 22:31:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/07/comment-on-quotdebunking-putins-newest-mythquot-by-alexander-yanov/</guid>
      <description>Después de leer &amp;ldquo;Desacreditando el Nuevo Mito de Putin&amp;rdquo; por Alexander Yanov, y con todos mis respetos y admiración por este reconocidísimo historiador de los nacionalismos rusos:
Aunque es bastante brillante y elocuente, creo que no es lo suficientemente incisivo y audaz desacreditando el último mito de Putin. Adopta un enfoque muy conservador, tal vez permitiendo que un bagaje e inclinación de filosofía occidental tradicional tomen la parte de la razón pura y la creencia, que normalmente se necesitan, en partes iguales, para combatir una disputa político / filosófica.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Essay for Nebula‘s new photobook</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/07/essay-for-nebulas-new-photobook/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Jul 2012 13:34:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/07/essay-for-nebulas-new-photobook/</guid>
      <description>He contribuído un ensayo al libro (PDF disponible gratuitamente online y para compra en papel en breve -adjuntas algunas imágenes de muestra-) de una exposición que estoy organizando. &amp;ldquo;Mirada, Reflexión, Fusión&amp;rdquo; es resultado de tres años de trabajo altamente poético pero cargado políticamente de una de las más interesantes nuevas fotógrafas en la escena del arte de Nueva York: NÉBULA.
De Tokio a San Francisco, Madrid a Seoul, la fotógrafa española Nébula ha viajado a diez ciudades en cuatro países para encontrar inspiración e imágenes adecuadas (a veces un fugaz reflejo de las mismas) y dar así forma a lo que ella siente sobre el arte, la identidad, el apropriacionismo, feminismo, y psicoanálisis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>I beat Watson at Jeopardy (more or less)</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/06/i-beat-watson-at-jeopardy-more-or-less/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jun 2012 18:19:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/06/i-beat-watson-at-jeopardy-more-or-less/</guid>
      <description>Como mencionaba en mi post anterior, en el Centro de Innovación de Chicago tienen un quiosco interactivo Watson(más info aquí) con el que jugar al Jeopardy. En caso de que hayas estado viviendo en una cueva desde hace meses, Watson ganóa varios campeones de Jeopardy en directo en la TV, el significadode lo cual no puede ser sobreestimado.
Atención, esto era una &amp;ldquo;versión pequeña&amp;rdquo; de Watson, en una version &amp;ldquo;autocontenida&amp;rdquo; de Jeopardy.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Real strength</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/05/real-strength/</link>
      <pubDate>Tue, 29 May 2012 17:39:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/05/real-strength/</guid>
      <description>De camino a la ducha en el gimnasio, preguntándome si debería hacer más bici, levantar más pesas, o probar una nueva clase de boxeo, encuentro el verdadero significado de fuerza en frente de mí.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Freedom of religion, freedom of expression, and public spaces</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/05/freedom-of-religion-freedom-of-expression-and-public-spaces/</link>
      <pubDate>Tue, 29 May 2012 17:35:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/05/freedom-of-religion-freedom-of-expression-and-public-spaces/</guid>
      <description>Foto.
Pregunta: ¿por qué he de cruzar la calle de camino a casa?
Debate.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A definition of art</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/05/a-definition-of-art/</link>
      <pubDate>Fri, 18 May 2012 10:43:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/05/a-definition-of-art/</guid>
      <description>En busca de la definición de Arte desde hace tiempo, no encuentro una que me satisfaga, ni consigo alcanzarla por mí mismo. Esto es a lo que he podido llegar por ahora:
 Arte es darle la oportunidad de ser a algo que nunca lo sería
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A conversation with Spanish Philosopher Fernando Sabater at Instituto Cervantes NY</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/05/a-conversation-with-spanish-philosopher-fernando-sabater-at-instituto-cervantes-ny/</link>
      <pubDate>Wed, 16 May 2012 13:44:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/05/a-conversation-with-spanish-philosopher-fernando-sabater-at-instituto-cervantes-ny/</guid>
      <description>El miércoles 2 de mayo tuve el placer de conocer a Fernando Sabateren el Instituto Cervantes, NY.
La conversación fue ligera e incluyó muchas anécdotas y curiosidades, pero también una buena dosis de Filosofía, Psicología y aforismos (como los de Andrés Newman). Aquí van algunas deliciosas frases suyas:
  Sin atacar, sin acatar La infancia es siempre mala: ya sea porque ha sido mala y te deja un trauma, o porque fue buena y te frustra dejarla atrás La felicidad es difícil de soportar El escepticismo crece, y por eso cuando voy a hacer una afirmación (particularmente si es grandiosa) termino riéndome.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NYC anarchist book fair</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/04/nyc-anarchist-book-fair/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Apr 2012 13:51:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/04/nyc-anarchist-book-fair/</guid>
      <description>[mudslide:picasa,0,111219615350942087056,5731668030633382577]
Ojalá hubiese tenido más tiempo pra explorar toda la literatura expuesta (genial y horrorosa). Pero me dio tiempo a darme cuenta de:
 Qué poco sabían algunos asistentes sobre anarquía (imagina los de fuera) La deliciosa ironía de que se diese en una iglesia Cuánto está relacionada la anarquía con el arte (de hecho, uno de los libros que compré fue &amp;ldquo;Anarchist Developments in Cultural Studies2.2011&amp;rdquo; del NAASN)  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>I admire these criminals</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/04/i-admire-these-criminals/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Apr 2012 15:42:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/04/i-admire-these-criminals/</guid>
      <description>En la nevera tengo estos 4 muñecos imantados de criminales. 2 fueron proscritos (y tuvieron que huir) por los Nazis alemanes. 1 tuvo que exiliarse de la dictadura franquista por ser comunista. Y el otro fue encarcelado por las fuerzas de ocupación británicas por &amp;ldquo;resistencia pasiva&amp;rdquo;.
 No dejaré que nadie ande por mi mente con sus pies sucios.
 Mahatma Gandhi</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Curators‘ thoughts</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/04/curators-thoughts/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Apr 2012 00:10:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/04/curators-thoughts/</guid>
      <description>El 28 de septiembre de 2011, Hou Hanru, Director de Exposiciones y Programas Públicos en el Instituto de Arte de San Francisco dijo en una conferencia (Curator‘s Perspective) en Nueva York:
 Creo que la peor exposición del mundo es la exposición que se organiza como un libro. Esto lo vemos a menudo, una exposición que toma la obra de arte como una ilustración de un concepto. Creo que una exposición no es necesaria para eso: francamente, es demasiado cara.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>I am such an ignorant</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/04/i-am-such-an-ignorant/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Apr 2012 21:58:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/04/i-am-such-an-ignorant/</guid>
      <description>Ningún sabio quiso nunca ser más joven
Vive todos los días de tu vida
 Jonathan Swift</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The price of standing up for your rights: Opt-Out at Atlanta‘s airport scanner</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/04/the-price-of-standing-up-for-your-rights-opt-out-at-atlantas-airport-scanner/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Apr 2012 14:40:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/04/the-price-of-standing-up-for-your-rights-opt-out-at-atlantas-airport-scanner/</guid>
      <description>El aeropuerto Hartsfield de Atlanta ha tenido uno de esos inútiles escaners que muestran a la gente desnuda desde hace tiempo. Pero la última vez que estuve allí, estaban en pruebas, y la mayoría de pasajeros no pasaban por ellos. Hoy, por el contrario, cuando me ha acercado a la cola de seguridad, he visto que junto a cada detector de metales había uno de esos escáneres. &amp;ldquo;Vaya, esto está empeorando&amp;rdquo;, he pensado, mientras veía que casi todo el mundo pasaba por los escáneres.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>At a WhiteBox NY exhibition closing party</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/03/at-a-whitebox-ny-exhibition-closing-party/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Mar 2012 15:21:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/03/at-a-whitebox-ny-exhibition-closing-party/</guid>
      <description>Ayer fui a la fiesta de clausura de exposición de WhiteBox. La invitación decía:
 El autor y curador Raul Zamudioen conversación con Mookie Tenembaum.
Por favor únase a nosotros en White Boxpara la recepción de clausura de DISILLUSIONISM, y para participar en una estimulante conversación entre Raul Zamudio y Mookie Tenembaum a las 8pm en punto. Mookie presentará su nuevo libro de artista, Paranoia. Se servirá vino Malbec y trufas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Towards an oversimplification cliff: when green=drunks</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/03/towards-an-oversimplification-cliff-when-greendrunks/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Mar 2012 18:27:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/03/towards-an-oversimplification-cliff-when-greendrunks/</guid>
      <description>El sábado por la mañana, mientras caminaba hacia el gimnasio en Park Avenue, vi una oleada de jóvenes (aunque comportándose como adolescentes o frat boys) vestidos de verde (algunos con una camiseta o suéter, otros con un disfraz completo de leprechaun) en una procesión hacia su borrachería irlandesa favorita para &amp;ldquo;celebrar&amp;rdquo; el Día de San Patricio del único modo que les parece apropiado, a parte de la procesiónoficial de la 5ª Avenida: beber hasta que te desmayas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Spain – US business = Pride Vs Arrogance</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/02/spain-us-business-pride-vs-arrogance/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Feb 2012 20:17:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/02/spain-us-business-pride-vs-arrogance/</guid>
      <description>Hace unos días, en una reunión en el hotel Setai de Nueva York, Michael (con más de 3 décadas de experiencia haciendo negocios con empresas españolas y americanas) describió perfectamente lo que es hacer negocios entre España y EEUU:
 Una lucha entra la arrogancia americana y el orgullo español
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The importance of context in the interpretation (and enjoyment) of a work of art</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/01/the-importance-of-context-in-the-interpretation-and-enjoyment-of-a-work-of-art/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Jan 2012 01:21:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/01/the-importance-of-context-in-the-interpretation-and-enjoyment-of-a-work-of-art/</guid>
      <description>La semana pasada asistí a 3 exposiciones/eventos que me permitieron ver la importancia del contexto en la interpretación (y disfrute) de una obra de arte. Nótese que diferencio &amp;ldquo;interpretación&amp;rdquo; y &amp;ldquo;disfrute&amp;rdquo;, aunque para muchos de nosotros, esos dos conceptos van de la mano. Pero este es un post breve, así que la Fenomenología de la Estetica tendrá que esperar (mientras puedes leer a Dewey, Hartmann, Adorno, Ortega y Gasset, Sartre, etc, etc 😉 )</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Culture in today‘s world in a state of polarized anomie</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/01/culture-in-todays-world-in-a-state-of-polarized-anomie/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Jan 2012 17:20:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/01/culture-in-todays-world-in-a-state-of-polarized-anomie/</guid>
      <description>Cuando Émile Durkheim escribió sobre el concepto de anomia (basándose en el trabajo de Jean-Marie Guyau) en su libro Suicide de 1897, habló de un extremo de la anomia: una sociedad con demasiada rigidez y poca discreción individual que causa un desajuste destructivo (desregulación moral y ausencia de aspiraciones legítimas).
Esto está ocurriendo en el mundo del siglo XXI, en muchos países: aquellas sociedades totalitarias (militar o religiosa) donde la norma social, expectativas, y represión conforman una jaula al rededor del indivíduo, desposeyéndolo de su individualidad,sus aspiraciones, sutílmente (o no) imponiendo un corset social donde el indivíduo no puede ser él/ella mismo/a, concentrándose sólo en respirar, sobrevivir&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anti-Zen ad making me sick</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/01/anti-zen-ad-making-me-sick/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Jan 2012 10:56:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/01/anti-zen-ad-making-me-sick/</guid>
      <description>Mientras camino hacia mi oficina, veo un anuncio que me pone enfermo (de hecho veo varios, pero este en particular apunta a algo que no es el consumismo-sexuación-exceso al que tan peligrosamente nos estamos acostumbrando).
El anuncio dice &amp;ldquo;Convierte el ahora en recuerdos&amp;rdquo;. ¡¡Menudo error!!
Ahora es ahora. Ahora tiene que ser ahora. Ahora debería ser ahora. Ahora ha de mantenerse ahora.
Cuando intentas &amp;ldquo;convertir el ahora en recuerdos&amp;rdquo;, te pierdes el verdadero ahora.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Celebrate MLK day with RX2008 mix</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/01/celebrate-mlk-day-with-rx2008-mix/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Jan 2012 09:41:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/01/celebrate-mlk-day-with-rx2008-mix/</guid>
      <description>  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Intelligence and heart quote</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/01/intelligence-and-heart-quote/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jan 2012 05:45:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/01/intelligence-and-heart-quote/</guid>
      <description>La inteligencia no podría representar mucho tiempo el papel del corazón.
 François de la Rochefoucauld</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Yoga Guru uses copyright to sue competitor</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/12/yoga-guru-uses-copyright-to-sue-competitor/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Dec 2011 19:29:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/12/yoga-guru-uses-copyright-to-sue-competitor/</guid>
      <description>Ego, dinero, poder, abuso, restricción&amp;hellip; vergüenza debería dar a los que manchan las enseñanzas &amp;ldquo;sagradas&amp;rdquo;.
Fuente: NYT.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>There are charitable dinners and then charitable dinners</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/11/there-are-charitable-dinners-and-then-charitable-dinners/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Nov 2011 10:56:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/11/there-are-charitable-dinners-and-then-charitable-dinners/</guid>
      <description>Odio las cenas benéficas donde la mayoría (sino todo) el dinero se va en caviar, smokings, aparcacoches y demás fanfarria.
Por suerte hay otras cenas benéficas, donde no veréis madres del PP, como la de ayer organizada por Didi, donde la gente se sienta en el suelo, come en platos de plástico, y disfruta de la deliciosa comida vegana de Didi y su amor sincero, para que prácticamente todo el dinero recaudado vaya a los huérfanos de Calcuta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>What a movement!</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/11/what-a-movement/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Nov 2011 10:48:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/11/what-a-movement/</guid>
      <description>Primero lo primero: gracias a quien pensó que me interesaría unirme a MCAa través de RiseUp, PERO&amp;hellip;
 No me subscribas a una lista son mi consentimiento No lo hagas sin siquiera decirme quién eres No asumas que me interesará algo sólo porque suene relacionado con cosas que me interesan No me alinees con el &amp;ldquo;socialismo científico&amp;rdquo; cuando soy un anarquista declarado No me hagas perder el tiempo en una lista donde los primeros 20 mensajes están divididos entre discusiones de troskista, marxista, rosa lenburguista, bujarinista, bakuninista, leninista, hotsiminista, guevarista, maoista, castrista, etc&amp;hellip; y gente que quiere que le den de baja de la lista  Así que, gracias (y te las muestro hablando de tu proyecto aquí), pero muestra un poco de respeto por los derechos de los demás, por favor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The tragedy of probability ignorance</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/11/the-tragedy-of-probability-ignorance/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2011 13:52:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/11/the-tragedy-of-probability-ignorance/</guid>
      <description>Cuando un Master en Filosofía por la Universidad de Cambridge, graduado en Harvard, y médico por la Universidad de California escribe un artículoinsistiendo en la falacia probabilística, una trampa en la que han caído muchos, de una forma u otra, (desde Eccles a Nagel), y este artículo aparece en muchos sitios (como BoingBoing) y se hace una infografíaque se convierte en favorita de los editores de visual.ly&amp;hellip; entonces sabes que la ignorancia está en todas partes y es muy peligrosa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Finishing is not ending</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/10/finishing-is-not-ending/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Oct 2011 08:24:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/10/finishing-is-not-ending/</guid>
      <description>Octubre, sabía, claro está, que la acción de terminar una página, de terminar un capítulo o de cerrar un libro, no ponía fin al cuento.
 &amp;ldquo;El Hombre que fue Octubre&amp;rdquo;, G. K. Chesterton</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Neandertales, chimpacés... de todo menos humanos</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/10/neandertales-chimpac%C3%A9s...-de-todo-menos-humanos/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Oct 2011 13:31:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/10/neandertales-chimpac%C3%A9s...-de-todo-menos-humanos/</guid>
      <description>Cuando uno se fija en los homínidos, no puede dejar de preguntarse ¿no hubiese sido mejor (para el planeta, para la evolución natural) que hubiese triunfado el Neandertal? Incluso los chimpancésme parecen más cercanos a la idea de &amp;ldquo;humano&amp;rdquo; a veces que ese virusen el que nos hemos convertido.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Naturaleza artificial</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/10/naturaleza-artificial/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Oct 2011 13:21:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/10/naturaleza-artificial/</guid>
      <description>Mientras seguimos a vueltas con la &amp;ldquo;Inteligencia Artificial&amp;rdquo;, el ser humano se empeña en conseguir la &amp;ldquo;naturaleza artificial&amp;rdquo;. Un par de ejemplos recientes:
– Bebés tiburón nacidos de útero artificial– Hojas artificiales capaces de realizar fotosíntesis</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estudios muy relevantes (aunque no lo parezca)</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/10/estudios-muy-relevantes-aunque-no-lo-parezca/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Oct 2011 12:57:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/10/estudios-muy-relevantes-aunque-no-lo-parezca/</guid>
      <description>Con la estela de los IgNoble, estos días se habla bastante de investigaciones y estudios que parecen irrelevantes, pero NO lo son. Como ya estaréis hartos de los escarabajos copuladores y demás ganadores de este año, os enlazo otros que resultan interesantes y tienen mucha aplicación:
– El consumo de electricidad en la producción de cannabis(¡el 1% de la electricidad producida por EEUU se dedica a producir cannabis!, el 8% de la electricidad de consumo particular en California&amp;hellip; y se podrían ahorrar el 75% de ese consumo con sencillas medidas, lo que significaría bajada de precios ¡a qué esperan!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Averigua lo que pasa interrogando a Twitter</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/10/averigua-lo-que-pasa-interrogando-a-twitter/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Oct 2011 11:08:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/10/averigua-lo-que-pasa-interrogando-a-twitter/</guid>
      <description>Con esta herramientase puede interrogar a Twitter y ver en un gráfico las respuestas.
También lo puedes hacer directamente, pero será mejor que aprendas la sintaxis de interrogación.
Ahora imaginad lo que se puede averiguar con un montón de datos flotando en la red(BigData) y herramientas potentes de interrogación (como BigSheetsde IBM).
Aunque los resultados no son estadísticamente válidos (por canal, muestra y población), la &amp;ldquo;verdad&amp;rdquo; (como consenso pseudo-objetivo), la &amp;ldquo;relidad&amp;rdquo; (como constructo social) nunca ha sido más accesible, y a la vez, los ciudadanos nunca hemos sido más manipulables.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Metáfora de la muerte de la esencia</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/09/met%C3%A1fora-de-la-muerte-de-la-esencia/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Sep 2011 19:05:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/09/met%C3%A1fora-de-la-muerte-de-la-esencia/</guid>
      <description>En instructables encontramos este detallado procesode cómo convertir origami en un objeto plastificado.
Citando a J. Conrad: &amp;ldquo;The horror, the horror&amp;rdquo;.
Origami, oriental, es esencia, delicadeza, efímero, aquí y ahora, natural, autosuficiente, manual&amp;hellip;
El plástico, occidental, el proceso de plastificado, es artificio, superficialidad, duradero, dependiente&amp;hellip;
Como cultura, estamos asesinando la esencia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ver lo que pensamos</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/09/ver-lo-que-pensamos/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Sep 2011 13:29:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/09/ver-lo-que-pensamos/</guid>
      <description>U. C. Berkeleypublica en Current Biologycómo su equipo de fMRI ha conseguido &amp;ldquo;leer&amp;rdquo; lo que pensamos (en este caso, lo que vemos):
Hay otros investigadores que, con otros métodos, estudian lo mismo, como estecaso con electrodos implantados en el cortex y la reproducción de audio escuchado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Las cartas de la vida</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/09/las-cartas-de-la-vida/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Sep 2011 11:37:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/09/las-cartas-de-la-vida/</guid>
      <description>Las posibles combinaciones (orden) de una baraja de 52 cartas es igual al número de átomos que (creemos que) existen en el universo: 52! = 8.06581752 × 1067</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La teoría del electrón único</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/09/la-teor%C3%ADa-del-electr%C3%B3n-%C3%BAnico/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Sep 2011 11:10:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/09/la-teor%C3%ADa-del-electr%C3%B3n-%C3%BAnico/</guid>
      <description>Leyendo el discursode aceptación del Premio Nobel de Richard P. Feynman he encontrado el origen de la interesantísima teoría del electrón único (todos los electrones son uno solo que viaja en el tiempo, y cuando regresa es todos los positrones): se le ocurrió a su profesor John Wheeler en 1940 para explicar la indistinguibilidad de los electrones. Piénsalo. Fascinante.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quis custodiet ipsos custodes?</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/09/quis-custodiet-ipsos-custodes/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Sep 2011 11:28:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/09/quis-custodiet-ipsos-custodes/</guid>
      <description>El lema es muy antiguo (se atribuye a las sátiras del poeta romano Décimo Junio Juvenal, aunque en su contexto original hablaba de fidelidad en la pareja, y los problemas de los secretos y los sirvientes), &amp;ldquo;¿Quién nos protege del protector? o ¿Quién vigila al vigilante?&amp;rdquo;, pero muy recurrente a lo largo de la historia de la cultura occidental (desde Enemigo Público a La Fortaleza Digital, LRL, Los Intocables, La Liga de la Justicia, Los Simpson, Cadete Espacial, Discworld&amp;hellip; y por supuesto Watchmen).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Injusticias en la atribución de contribuciones a ciencia y filosofía: el caso de la mujer</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/08/injusticias-en-la-atribuci%C3%B3n-de-contribuciones-a-ciencia-y-filosof%C3%ADa-el-caso-de-la-mujer/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Aug 2011 17:41:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/08/injusticias-en-la-atribuci%C3%B3n-de-contribuciones-a-ciencia-y-filosof%C3%ADa-el-caso-de-la-mujer/</guid>
      <description>Todos conocemos alguna de las múltiples historias en las injusticias ocurridas a la hora de atribuir contribuciones a la ciencia y la filosofía. En la película Ágora, Amenábar nos habla de Hypatia de Alejandría, relatándonos en el camino cómo la teoría heliocéntrica surgió mucho antes de Copérnico (Aristarco de Samos, relatado por Arquímedes de Siracusa, tal y como reconoció el mismo Copérnico). Pero hay muchos muchos más, algunos de los ejemplos más relevantes:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Moneda P2P virtual ¿el fin del imperio y la opresión gubernamental?</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/08/moneda-p2p-virtual-el-fin-del-imperio-y-la-opresi%C3%B3n-gubernamental/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Aug 2011 17:21:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/08/moneda-p2p-virtual-el-fin-del-imperio-y-la-opresi%C3%B3n-gubernamental/</guid>
      <description>El imperio se sostiene sobre dinero y armas. Las armas se compran, con lo que queda el dinero.
El dinero el imperio lo apropia (impuestos), lo impone (intereses), o lo roba (expropiaciones), pero en cualquier caso depende de su instrumento: la moneda (en forma física o digital) emitida por una &amp;ldquo;autoridad&amp;rdquo; (aunque esta dependa de otra entidad, sea o no supranacional, no gubernamental, privada, como la Fed, FMI, BM, etc).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¡¿Matrix un plagio?! Somos LUZ, después de todo</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/08/matrix-un-plagio-somos-luz-despu%C3%A9s-de-todo/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Aug 2011 16:59:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/08/matrix-un-plagio-somos-luz-despu%C3%A9s-de-todo/</guid>
      <description>Hay quien piensa que los hermanos Wachowskisalieron de la nada, crearon el maravilloso Matrix, para luego regresar a la mediocridad. Este artículo (gracias Ana) no va a ayudar a cambiar esa impresión: ¿Qué es Matrix? Pues un plagio del comic Los Invisibles. Y hay centenares de artículos anteriores sobre esto en la red(con lo que ese artículo en sí mismo es&amp;hellip;¿traducción, inspiración, obra derivada, plagio&amp;hellip;?).
Por cierto, en los comentarios a ese artículo hay un interesante debate (plagio vs referencia), e información adicional muy interesante.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bedpeace de Yoko Ono y John Lennon</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/08/bedpeace-de-yoko-ono-y-john-lennon/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Aug 2011 11:12:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/08/bedpeace-de-yoko-ono-y-john-lennon/</guid>
      <description>Yoko Ono ha decididopermitir que el histórico documental Bedpeace (ella y John Lennon en la cama, dialogando con amigos sobre la paz) esté disponible en YouTubehasta el 21 de agosto. Gracias.
Merece la pena verlo, y ya que hay limitación de tiempo, descargarlo (keepvid.com, jdownloader&amp;hellip; hay muchas formas, UTFG). El documental y sobretodo el mensaje, es precioso. Lástima tanto copyright, restricción, streaming&amp;hellip; no se puede alcanzar la paz desde el miedo, la limitación, el mercantilismo&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El estadio del espejo en la era de las redes sociales</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/08/el-estadio-del-espejo-en-la-era-de-las-redes-sociales/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Aug 2011 13:48:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/08/el-estadio-del-espejo-en-la-era-de-las-redes-sociales/</guid>
      <description>El estadio del espejo (desde los experimentos de Henri Wallon hasta la interpretación de los mismos por Jacques Lacan, influenciado por Kojève y Hegel) hace referencia a la segunda tópica, modelo de la división de la psique, formulado por Sigmund Freud, en la que los niños (entre 6 y 18 meses de edad) conforman su &amp;ldquo;yo&amp;rdquo; al enfrentarse a un &amp;ldquo;espejo&amp;rdquo;.
Pero esa imago de Jung quizá sea dependiente del &amp;ldquo;espejo&amp;rdquo;, pues la identificación con la imagen del semejante (en su forma total) es lo que permite esa unificación imaginaria, esa pertenencia al inconsciente colectivo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Caer</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/07/caer/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Jul 2011 23:43:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/07/caer/</guid>
      <description>¿Sabes que ocurre cuando sueñas que caes? A veces despiertas. Otras, la caída te mata; y en ocasiones vuelas
 Sandman</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ira, perdón</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/07/ira-perd%C3%B3n/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Jul 2011 23:39:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/07/ira-perd%C3%B3n/</guid>
      <description>Ante la pregunta: &amp;ldquo;¿Es la ira aceptable en el budismo?&amp;rdquo; El Dalái Lama contestó:
 &amp;ldquo;El Budismo en general enseña que la ira es una emoción destructiva, y aunque la ira pudo tener algunos efectos positivos en términos de supervivencia o ultraje moral, no acepto la ira ni la agresión como una emoción virtuosa ni como comportamiento constructivo. El Buddha Gautama ha enseñado que hay tres kleshas básicas en la raíz del samsara (ignorancia, ilusión) o en el ciclo vicioso del renacimiento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Subtítulos de Examined Life me llevan al eterno debate de la centralización o no</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/07/subt%C3%ADtulos-de-examined-life-me-llevan-al-eterno-debate-de-la-centralizaci%C3%B3n-o-no/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Jul 2011 13:54:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/07/subt%C3%ADtulos-de-examined-life-me-llevan-al-eterno-debate-de-la-centralizaci%C3%B3n-o-no/</guid>
      <description>El otro día me descargué el documental de divulgación filosófica contemporánea Examined Life
Traileroficial en YouTube
Distribuídapor Zeitgeit Films
Fichatécnica en IMDB
Artículoen Wikipedia
Pero así como para el trailer, todos pensamos en YouTube, para la ficha en IMDB (o FilmAffinity), para info en Wikipedia, y tienen un distribuidor oficial para la comercialización&amp;hellip; para la descarga (por ejemplo la interesante videoteca de humanidades doclecticos) y los subtítulos (por ejemplo solosubtitulos) es una auténtica jungla.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El problema de mirar al pasado desde hoy</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/07/el-problema-de-mirar-al-pasado-desde-hoy/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Jul 2011 19:30:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/07/el-problema-de-mirar-al-pasado-desde-hoy/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Topologías personales</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/07/topolog%C3%ADas-personales/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Jul 2011 13:02:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/07/topolog%C3%ADas-personales/</guid>
      <description>Soy un lugar</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reflexiones sobre &amp;quot;La Teoría Institucional del Arte&amp;quot;</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/07/reflexiones-sobre-quotla-teor%C3%ADa-institucional-del-artequot/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Jul 2011 01:40:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/07/reflexiones-sobre-quotla-teor%C3%ADa-institucional-del-artequot/</guid>
      <description>El viernes día 8, en el marco de un curso sobre _Planificación y Desarrollo de Exposiciones _en Madrid, participé en un breve debate sobre &amp;ldquo;el mundo del arte&amp;rdquo; del que no me he repuesto.
Javier Rubio (crítico de arte del suplemento ABC Cultural) expuso y defendió la Teoría Institucional del Arte, revisada en El Círculo del Arte, de George Dickie (este artículode The Economist resume muy bien ese &amp;ldquo;circuito&amp;rdquo;). Y no es una cuestión ideológica, pues lo mismo expuso Martí Perán en El País hace varios años.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Elegir o decidir</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/07/elegir-o-decidir/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Jul 2011 22:14:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/07/elegir-o-decidir/</guid>
      <description>No es sólo que no son lo mismo, sino que en su diferencia radica la clave de la libertad. Si es que existe.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Análisis filosófico distribuído</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/06/an%C3%A1lisis-filos%C3%B3fico-distribu%C3%ADdo/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jun 2011 10:57:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/06/an%C3%A1lisis-filos%C3%B3fico-distribu%C3%ADdo/</guid>
      <description>Dudo que una sola cabeza pueda alcanzar el conocimiento y la comprensión a que deberíamos aspirar (principalmente por el ego, pero existen otros muchos motivos).
¿Pero qué ocurriría si abordamos el análisis filosófico de modo distribuído? A. J. Ayer proponía (en El Sentido de la Vida y Otros Ensayos) asignar las tareas de este modo:
 Axiomatización (descripción estructural) de las teorías científicas: los principales expertos en las correspondientes ciencias, que demuestren suficiente capacidad lógica, podrían abordar esta tarea, como hizo parcialmente el Prof.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hablar y/o no de arte</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/06/hablar-y/o-no-de-arte/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Jun 2011 22:34:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/06/hablar-y/o-no-de-arte/</guid>
      <description>A raiz de la dialéctica sobre la idoneidad de que el artista se exprese (también) mediante la palabra para explicar, arropar, ampliar, o justificar su obra, leo (perdón por mi traducción) un interesantísimo párrafo de Charles Baudelaire en &amp;ldquo;Fragments sur le Beau, la Poésie et la Morale&amp;rdquo; Variétés Critiques II (Paris: Crès, 1924) pp. 189-190:
 &amp;hellip; es el momento adecuado para refutar un error muy común, cuya principal raíz es quizá el más miserable de los sentimientos humanos: la envidia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Si no (te) puedes perdonar...</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/05/si-no-te-puedes-perdonar.../</link>
      <pubDate>Fri, 13 May 2011 19:07:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/05/si-no-te-puedes-perdonar.../</guid>
      <description>&amp;hellip; mejor no intentarlo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&amp;quot;Dios es una debilidad humana&amp;quot; A. Einstein</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/05/quotdios-es-una-debilidad-humanaquot-a.-einstein/</link>
      <pubDate>Sun, 08 May 2011 16:46:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/05/quotdios-es-una-debilidad-humanaquot-a.-einstein/</guid>
      <description>En una deliciosa carta, Einstein dice:
 The word God is for me nothing more than the expression and product of human weakness, the Bible a collection of honorable, but still purely primitive, legends which are nevertheless pretty childish. No interpretation no matter how subtle can (for me) change this. &amp;hellip; For me the Jewish religion like all other religions is an incarnation of the most childish superstition. And the Jewish people to whom I gladly belong &amp;hellip; have no different quality for me than all other people.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lo que nos pueden enseñar los robots y las hormigas... que hemos olvidado</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/05/lo-que-nos-pueden-ense%C3%B1ar-los-robots-y-las-hormigas...-que-hemos-olvidado/</link>
      <pubDate>Sun, 01 May 2011 12:43:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/05/lo-que-nos-pueden-ense%C3%B1ar-los-robots-y-las-hormigas...-que-hemos-olvidado/</guid>
      <description>Intentando que los robots sean más eficientes cuando trabajan en equipo (operaciones de rescate, vigilancia, etc) estamos aprendiendo mucho sobre la interacción de seres &amp;ldquo;inteligentes&amp;rdquo;, al igual que el estudio de las hormigas nos llevó al descubrimiento de la estigmergia.
La clave es ¿somos nosotros &amp;ldquo;seres inteligentes&amp;rdquo;? Cada vez lo dudo más. Porque nuestra principal capacidad, la de &amp;ldquo;sentir&amp;rdquo;, que podría ser un modo único de relacionarse con la energía, cada vez la entendemos menos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El declive real del capitalismo</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/04/el-declive-real-del-capitalismo/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Apr 2011 11:13:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/04/el-declive-real-del-capitalismo/</guid>
      <description>Aquellos que siempre hemos pensado que el capitalismo y el &amp;ldquo;libre mercado&amp;rdquo; (sic) son una perversión y distan mucho de ser ese &amp;ldquo;aparente consenso&amp;rdquo; de &amp;ldquo;el mejor sistema posible&amp;rdquo; (o como los conformistas dicen &amp;ldquo;la menos mala de las opciones&amp;rdquo;) siempre nos hemos sentidos bichos raros al ser minoría, y además nos hemos sentido un poco deshonestos al no gustarnos un sistema pero seguir viviendo en él (lo de las alternativas viables y tangibles es &amp;ldquo;realmente&amp;rdquo; otro debate).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Por qué es más fácil creer que dudar</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/04/por-qu%C3%A9-es-m%C3%A1s-f%C3%A1cil-creer-que-dudar/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Apr 2011 14:50:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/04/por-qu%C3%A9-es-m%C3%A1s-f%C3%A1cil-creer-que-dudar/</guid>
      <description>Indispensable charla (subtítulos en castellano) en la que Michael Shermer explica porqué y cómo somos más propensos a buscar patrones que a analizar. [Nota: le sobra &amp;ldquo;cachondeíto escéptico&amp;rdquo; y el irrespetuoso último minuto y medio].
Aunque parezca que no, seguro que está relacionado con lo que expone Antti Ilmanen en su libro &amp;ldquo;Expected Returns: An Investor‘s Guide to Harvesting Market Rewards&amp;rdquo;.
Ya va siendo hora de que la ciencia meta sus narices en la religión, igual que la incertidumbre se ha abierto paso en la ciencia a través de la física cuántica.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El heroismo equivocado</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/04/el-heroismo-equivocado/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Apr 2011 09:35:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/04/el-heroismo-equivocado/</guid>
      <description>En el episodio 9 de la temporada 7 de House &amp;ldquo;Larger than life&amp;rdquo;, el Dr. House postula que el heroísmo es un síntoma. Y tiene razón: se puede ser romántico e idealista, morir por valores, ideas, o conceptos, por defender aquello en lo que uno cree. Pero morir por otra persona, desconocida, no tiene sentido, pues el valor de su vida es aproximadamente igual al valor de la vida de uno mismo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¡Que me quiten esta filosofía demoníaca de encima!</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/04/que-me-quiten-esta-filosof%C3%ADa-demon%C3%ADaca-de-encima/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Apr 2011 09:17:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/04/que-me-quiten-esta-filosof%C3%ADa-demon%C3%ADaca-de-encima/</guid>
      <description>Impresionable que es uno (aunque siempre quise creer que simplemente tenía gran capacidad para aprender y asimilar), al pasar buena parte del periodo formativo crítico, tanto a nivel intelectual como emocional, en los EEUU, era inevitable que me contagiase de su modo de ver la vida.
Por eso fui siempre tan crítico con ellos: para equilibrar una tendencia que naturalmente entendía se podía haber inscrito en mi.
De lo que no me daba cuenta es que no se trata de una visión de la política, economía, relaciones internacionales, consumo, psicología, o nada por el estilo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cadena de odio de la innovación</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/03/cadena-de-odio-de-la-innovaci%C3%B3n/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Mar 2011 11:07:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/03/cadena-de-odio-de-la-innovaci%C3%B3n/</guid>
      <description>En una tristemente divertida frase, Rana Sobhany, una DJ que emplea un iPad describe &amp;ldquo;la cadena de odio de la innovación&amp;rdquo;:
 The vinyl guys hated the CD DJs, then the CD DJs hated the laptop DJs, and then I came along with the iPad, and all previous hate is channeled toward me.
 Y luego la explica:
 What I’m finding through anecdotal evidence, is that every time there is a paradigm shift as it relates to the performance of music, there is a compound level of disgust from other DJs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Diagrama de la justicia y la culpa</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/03/diagrama-de-la-justicia-y-la-culpa/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Mar 2011 10:26:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/03/diagrama-de-la-justicia-y-la-culpa/</guid>
      <description>Cuando alguien se plantea una duda, se informa, reflexiona, hace anotaciones, diagramas&amp;hellip;
Recientemente me he estado cuestionando el concepto de &amp;ldquo;culpa&amp;rdquo;, con todos sus asuntos adyacentes (&amp;ldquo;justicia&amp;rdquo;, &amp;ldquo;perdón&amp;rdquo;, etc).
Tras consultar varias fuentes (El Diccionario Oxford de Filosofía, mis apuntes de la clase del Profesor Michael Sandel de Teorías de la Justicia de Harvard, wikipedia, etc) he intentado darle forma visual. Me ha salido esto (aquí en PDF, alta resolución):</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Universidades ¿neutras o muertas?</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/03/universidades-neutras-o-muertas/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Mar 2011 10:18:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/03/universidades-neutras-o-muertas/</guid>
      <description>Hace unos días, el Comité Académico de la Universidad de Oxford se reunió para valorar mi candidatura a la invitación a ser investigador y profesor invitado (visiting fellow) durante tres meses. En estos casos, se necesita un &amp;ldquo;anfitrión&amp;rdquo; (host). No citaré el mio para evitar personalizar polémicas, pero es muy muy sintomático el mensaje que me envió el día de antes de la reunión.
En ese mensaje, entre otras cosas, me decía:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Intención Vs Actitud</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/03/intenci%C3%B3n-vs-actitud/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Mar 2011 13:31:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/03/intenci%C3%B3n-vs-actitud/</guid>
      <description>Intención es la determinación (distinguir, resolución) de la voluntad (elección, apego o rechazo) en orden a un fin (finalidad, objetivo).
Actitud es la manifestación (mostrar) de la disposición (orden) de ánimo (alma o espíritu como principio de la actividad humana, pero también intención, voluntad, atención, o pensamiento).
[Nota.- No confundir con aptitud (capacidad para operar competentemente en determinada actividad), aunque una sin la otra puede resultar igual de desastrosa, pues puede generar dolo, perjuicio, culpa, responsabilidad, castigo, compensación&amp;hellip; pero todo esto en un siguiente post.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ciencia del House</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/02/ciencia-del-house/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Feb 2011 09:41:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/02/ciencia-del-house/</guid>
      <description>Norman Cook (&amp;ldquo;Fatboy Slim&amp;rdquo;), a la pregunta &amp;quot; ¿Cuál es la ciencia del House?&amp;rdquo;, respondió:
 &amp;ldquo;Se trata de sexo, ¿no? House y disco van a unos 120 a 125 bpm, que es probablemente el ritmo al cual la mayoría de nosotros folla. Ha habido gente en la historia que han hecho música con éxito que tenía el poder de hacer a la gente sentir como si estuviesen teniendo sexo cuando la bailaban.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Turritopsis nutricula, el ser inmortal</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/02/turritopsis-nutricula-el-ser-inmortal/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Feb 2011 11:17:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/02/turritopsis-nutricula-el-ser-inmortal/</guid>
      <description>Me encanta cuando las supuestas verdades se hacen añicos, cuando los totems y tabús saltan por los aires dejándonos las puertas abiertas de la incógnita, como cuando se afirma que la Iglesia Católica no es Cristiana (y sólo hace falta contemplar el hecho de que poseen el doble de dinero necesario para acabar con la pobreza en el mundo, para convencerse&amp;hellip; ¡como si no hubiese otros argumentos!).
Pero en este caso, aquí va un ejemplo mucho más potente: la inmortalidad existe.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Para qué sirve la filosofía?</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/02/para-qu%C3%A9-sirve-la-filosof%C3%ADa/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Feb 2011 09:51:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/02/para-qu%C3%A9-sirve-la-filosof%C3%ADa/</guid>
      <description>  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre la obligación e imposibilidad de ser Humano hoy</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/02/sobre-la-obligaci%C3%B3n-e-imposibilidad-de-ser-humano-hoy/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Feb 2011 11:25:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/02/sobre-la-obligaci%C3%B3n-e-imposibilidad-de-ser-humano-hoy/</guid>
      <description>Humano, parece ser, implica &amp;ldquo;razón&amp;rdquo;.
Razón, parece ser, implica &amp;ldquo;discurrir&amp;rdquo;, &amp;ldquo;discurrir el entendimiento&amp;rdquo;, o &amp;ldquo;causa-efecto&amp;rdquo;.
Pero hoy, Hoy, no sabemos discurrir. Ni siquiera podemos inventar, o fluir. Porque corremos en círculo, que es una forma de no correr. Porque estamos atrapados por la jaula que dejamos que la ilusión del otro produzca en nuestra mente. Y el inventar no es tal, sino mirar abriéndose, y no hacemos ni una cosa ni otra.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El sentido</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/02/el-sentido/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Feb 2011 13:34:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/02/el-sentido/</guid>
      <description>De un ma libro (&amp;ldquo;All Things Shining: Reading the Western Classics to Find Meaning in a Secular Age&amp;rdquo;) escrito por buenos autores (Hubert Dreyfus, Profesor de Filosofía de la Universidad de Berkeley, y su ex-alumno Sean Dorrance Kelly, ahora Director de la Facultad de Filosofía de la Universidad de Harvard) saco esta interesante frase:
 &amp;ldquo;Deberíamos preocuparnos menos por generar sentido, y más por discernirlo y cultivarlo&amp;rdquo;
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La participación en la utopía</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/01/la-participaci%C3%B3n-en-la-utop%C3%ADa/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Jan 2011 19:20:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/01/la-participaci%C3%B3n-en-la-utop%C3%ADa/</guid>
      <description>El otro día estuvimos en una conferencia de Ignacio Ramonet (Le Monde Diplomatique), en la que se supone que hacía recapitulación de conferencias anteriores del ciclo sobre nuevas utopías, aunque en realidad fue un cocktail compuesto de 30% de historia de la utopía, 60% de &amp;ldquo;el estado del mundo&amp;rdquo;, y 10% de utopías varias.
Lo que me entristeció, entre otras cosas, fue que en no se habló de la participación.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Obsolescencia programada y acumulación</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/01/obsolescencia-programada-y-acumulaci%C3%B3n/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Jan 2011 10:03:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/01/obsolescencia-programada-y-acumulaci%C3%B3n/</guid>
      <description>Impresionante documental sobre la obsolescencia programada(gracias Ana).
¿Cuánto de lo que deseamos no nos es necesario?
¿Cuánto de lo que tenemos nos sobra?
¿Cuánto necesitamos de verdad?
Se me ocurren mil cosas que podemos hacer para recuperar un poco de equilibrio en la absurda carrera desear-trabajar-endeudar-comprar-consumir-tirar. Voy a preparar un post más exhaustivo sobre el tema, pero por ahora ahí va esto, que practico desde hace más de un año: cuando compres un objeto de consumo (ropa, juguetes, etc), deshazte (da a los más necesitados, recicla, etc) de dos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Traumas que provocan ronquidos y otras complejidades sistémicas</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/01/traumas-que-provocan-ronquidos-y-otras-complejidades-sist%C3%A9micas/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Jan 2011 10:40:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/01/traumas-que-provocan-ronquidos-y-otras-complejidades-sist%C3%A9micas/</guid>
      <description>Resulta que los traumas muchas veces causan pesadillas recurrentes (todas las puñeteras noches).
Resulta que en sueños agitados (como las pesadillas) tendemos a efectuar movimientos &amp;ldquo;periféricos&amp;rdquo; (ojos, dedos, pies, boca&amp;hellip;).
Resulta que cuando mueves la boca por la noche, todas las noches, se desarrolla un músculo/cayo en el interior de la madíbula inferior.
Resulta que ese músculo/cayo, cuando crece demasiado, quita espacio a la lengua.
Resulta que cuando la lengua no tiene su espacio natural, se va hacia atrás (hacia la garganta).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inversión parental, porcentual por especies</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/01/inversi%C3%B3n-parental-porcentual-por-especies/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Jan 2011 10:04:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/01/inversi%C3%B3n-parental-porcentual-por-especies/</guid>
      <description>La inversión parental es cualquier esfuerzo que hacen los progenitores para favorecer a las crías. Esto en sí conlleva una serie de consecuencias en cuanto a comportamientos y asimetrías sexuales. Además es la base de teorías de biología evolutiva como la del &amp;ldquo;gen egoísta&amp;rdquo; (cómo, por ejemplo, la cola del pavo real macho aumenta sus probabilidades de procreación, pero también incrementa el peligro que corre al ser mayor riesgo para los depredadores&amp;hellip; y es el sobrevivir a ese mayor riesgo lo que mejora sus probabilidades de reproducción, con lo que podemos decir que el &amp;ldquo;gen&amp;rdquo; pone en peligro al &amp;ldquo;indivíduo&amp;rdquo; para su propio beneficio).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Condicionamiento hacia bebés</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/01/condicionamiento-hacia-beb%C3%A9s/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Jan 2011 12:32:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/01/condicionamiento-hacia-beb%C3%A9s/</guid>
      <description>Es bien sabido nuestro condicionamiento hacia las formas &amp;ldquo;redonditas&amp;rdquo;. Nos parece &amp;ldquo;mono&amp;rdquo;, &amp;ldquo;adorable&amp;rdquo;, y nos impulsa a protegerlo y cuidarlo.
Esto es porque los bebés nacen sin la capacidad de regular su temperatura corporal, con lo que los primeros meses necesitan de una capa extra de grasa, que les da ese aspecto &amp;ldquo;blandito&amp;rdquo; y &amp;ldquo;redondito&amp;rdquo;. A su vez, los adultos (y no sólo los padres) estamos condicionados a reaccionar con ternura e instinto de protección hacia ese ser indefenso, para así garantizar una mayor tasa de supervivencia de la especie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El absoluto vacío, la esencia, San Lucas 14:26, como inicio del camino</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2010/12/el-absoluto-vac%C3%ADo-la-esencia-san-lucas-1426-como-inicio-del-camino/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Dec 2010 11:30:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2010/12/el-absoluto-vac%C3%ADo-la-esencia-san-lucas-1426-como-inicio-del-camino/</guid>
      <description>Si alguno viene a mí, y no aborrece a su padre, y madre, y mujer, e hijos, y hermanos, y hermanas, y aun también su propia vida, no puede ser mi discípulo.
 La liberación del constructo en que nos convertimos (por lo general de modo bastante inconsciente), para regresar a la esencia, está en la base, en el inicio de aprendizaje, de toda espiritualidad, ya sea Zen, Hinduismo, Budismo&amp;hellip; o Cristianismo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Más info sobre la &amp;quot;felicidad&amp;quot;</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2010/12/m%C3%A1s-info-sobre-la-quotfelicidadquot/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Dec 2010 13:31:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2010/12/m%C3%A1s-info-sobre-la-quotfelicidadquot/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Derechos Humanos...</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2010/11/derechos-humanos.../</link>
      <pubDate>Sun, 21 Nov 2010 11:42:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2010/11/derechos-humanos.../</guid>
      <description>El otro día estuve con Ana en una conferencia de Esteban Beltrán (Director de Amnistía Internacional España) organizada por la Escuela de Pensamiento Críticode Le Monde Diplomatique.
Las reflexiones que de ella derivé, pertenecen a dos planos: el abstracto de &amp;ldquo;Los Derechos Humanos&amp;rdquo; y el tangible de &amp;ldquo;las ONGs&amp;rdquo;.
Empecemos por el tangible: la mayoría de ONGs, sobretodo las más conocidas y de mayor repercusión (mediática, gubernamental, sobre la opinión pública, etc), basan sus operaciones en un enfoque pragmático y especializado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sistema económico del excedente por motivos no económicos</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2010/11/sistema-econ%C3%B3mico-del-excedente-por-motivos-no-econ%C3%B3micos/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Nov 2010 13:33:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2010/11/sistema-econ%C3%B3mico-del-excedente-por-motivos-no-econ%C3%B3micos/</guid>
      <description>Haría falta un breve curso de economía, otro de historia, otro de filosofía, y otro de psicología para poner en contexto este post. Así que cada cual que saque de él lo que pueda/quiera/sepa, pero yo voy al grano, que esto es un blog, no un libro.
Norm O. Brown, en &amp;ldquo;Eros y Tánatos. El Sentido Psicoanalítico de la Historia&amp;rdquo; (Ed. de Belloch, p. 290) cita a Polanyi (al cual apoya Herskovits) en lo siguiente:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Barbarie en un mundo fálico androcentrista</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2010/11/barbarie-en-un-mundo-f%C3%A1lico-androcentrista/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Nov 2010 12:42:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2010/11/barbarie-en-un-mundo-f%C3%A1lico-androcentrista/</guid>
      <description>¿Qué tienen en común estas imágenes?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Aceleración del cambio implica irrelevancia generacional?</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2010/11/aceleraci%C3%B3n-del-cambio-implica-irrelevancia-generacional/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Nov 2010 12:17:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2010/11/aceleraci%C3%B3n-del-cambio-implica-irrelevancia-generacional/</guid>
      <description>De Ulam a Kurzweil llevamos más de medio siglo debatiendo sobre lo obvio y aparente: la aceleración del cambio.
Se puede estar más o menos de acuerdo. Se puede ser más conservador o catastrofista con las predicciones. Pero lo que no se puede es negar el impacto que la aceleración del cambio, y la temida y anticipada singularidad, están teniendo en nuestra sociedad. Muchos, como Toffler o Naisbitt, se aventuran a especular sobre las sociedades post-industriales.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nietzsche: cultura = culpa, ergo cristianismo y copyright</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2010/11/nietzsche-cultura-culpa-ergo-cristianismo-y-copyright/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Nov 2010 11:44:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2010/11/nietzsche-cultura-culpa-ergo-cristianismo-y-copyright/</guid>
      <description>Tal y como comenta en Nietzsche en &amp;ldquo;The Philosophy of Nietzsche&amp;rdquo; (compendio de 5 de sus obras publicado en 1927 por Ed. Modern Library, NY, pp. 668-712), la civilización contemporánea se siente en deuda con sus antepasados. La acumulación de cultura nos genera un sentimiento de deuda, que aumenta con nuevas generaciones. Así que a mayor acumulación de civilización, mayor acumulación de culpa.
Por supuesto artificios como el cristianismo o el copyright juegan con esa culpa, con esa deuda, para establecer su reinado de represión, manipulación y exigencia de retribución, en modo de &amp;ldquo;ofrendas&amp;rdquo; (royalties, cánones, rezos, plegarias, sacrificios, comportamientos mediados&amp;hellip;) y establecimiento de sus intermediarios &amp;ldquo;oficiales&amp;rdquo; (Iglesia como la Católica Apostólica Romana, o Sociedades de Gestión como SGAE), sus mediadores e intérpretes de la sagrada doctrina de la inalcanzable redención de la culpa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Banksy dirige un capítulo de los Simpsons... ¿apertura o asimilación?</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2010/10/banksy-dirige-un-cap%C3%ADtulo-de-los-simpsons...-apertura-o-asimilaci%C3%B3n/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Oct 2010 11:45:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2010/10/banksy-dirige-un-cap%C3%ADtulo-de-los-simpsons...-apertura-o-asimilaci%C3%B3n/</guid>
      <description>Banksy Simpsons en YouTubey desde el inicio (ver vídeo, pasados los primeros 40 segundos) es rompedor. ¿O no?
Que la 20th Century Fox permita transgresiones al statu quo no es nuevo. Pero que lo haga pese a que la crítica va dirigida a un sistema de la que forma parte, y empleando su propia imagen como centro de esa crítica sí parece rompedor.
Sin embargo, que el sistema permita la transgresión, la crítica, el inconformismo, no es sino otro de los mecanismos de defensa que tiene, y uno de los más sutiles y maquiavélicamente eficaces: la asimilación.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dios no sabe hacer espejos</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2010/10/dios-no-sabe-hacer-espejos/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Oct 2010 01:20:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2010/10/dios-no-sabe-hacer-espejos/</guid>
      <description>Como dice Boehme hablando de la psicogénesis de la creación, Dios (naturaleza, fuerza creadora, el hombre, o lo que sea que cree) necesita de un espejo (Spiegel) y un reflejo de sí mismo (Selbstab bildung). Pero un clon mutante, o un robot roto son la demostración de que Dios no sabe hacer espejos. Ergo esa enfermedad llamada Ser Humano.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mythos y logos como explicación de las diferencias Oriente-Occidente</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2010/10/mythos-y-logos-como-explicaci%C3%B3n-de-las-diferencias-oriente-occidente/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Oct 2010 12:44:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2010/10/mythos-y-logos-como-explicaci%C3%B3n-de-las-diferencias-oriente-occidente/</guid>
      <description>Hay una interesantísima conferencia impartida en 2009 en TEDtitulada &amp;ldquo;East vs. West – the myths that mystify&amp;rdquo; a cargo de Devdutt Pattanaik en la que este sociólogo autodidacta (médico de profesión) indio propone una lectura muy interesante de los elementos que están en la base de la diferencia Este-Oeste.
Todos los que hemos trabajado con o para indios, chinos, japoneses, coreanos, indonesios, o malayos sabemos que pese a que son muy diferentes entre ellos, existe un nexo común &amp;ldquo;Asiático&amp;rdquo; que diferencia muy mucho a &amp;ldquo;nosotros&amp;rdquo; (entre comillas por mi falta de identificación y filiación) de &amp;ldquo;ellos&amp;rdquo; (entre comillas porque no me gustan las diferencias, distinciones y confrontaciones que suele conllevar el &amp;ldquo;nosotros y ellos&amp;rdquo;).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Se acercan tiempo ¿oscuros?</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2010/10/se-acercan-tiempo-oscuros/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Oct 2010 10:31:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2010/10/se-acercan-tiempo-oscuros/</guid>
      <description>La forma más primitiva de sociología contempla una estructura cíclica de la evolución social. Hasta el darwinismo (que puso un énfasis absoluto en una evolución lineal biológica que se adaptó a la sociológica) prácticamente todas las culturas tenían una visión cíclica de la historia (cambios de equinocio, eventos míticos recurrentes, épocas y eras descritas como &amp;ldquo;doradas&amp;rdquo; y &amp;ldquo;oscuras&amp;rdquo; que se turnaban en riguroso orden, etc).
Esto, por supuesto, ha llevado a múltiples historiadores (como Danilewski o Spengler, hace un siglo) a predecir el ocaso de la dominación de la sociedad occidental.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>De demonios, símbolos y el diablo</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2010/09/de-demonios-s%C3%ADmbolos-y-el-diablo/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Sep 2010 11:22:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2010/09/de-demonios-s%C3%ADmbolos-y-el-diablo/</guid>
      <description>Curioso como un tema (Tantra) te lleva a otro (Psicoanálisis) que te lleva a otro (Filosofía) que te lleva a otro (Religión) que te lleva a otro (Etimología)&amp;hellip;
&amp;ldquo;Diablo&amp;rdquo; viene del latín diabolus que a su vez viene del griego [‘calumniador‘] que viene de [‘calumniar‘]). También tiene la acepción de [‘separar‘]. Curiosamente &amp;ldquo;Símbolo&amp;rdquo; etimológicamente significa lo contrario: [‘unir‘]
&amp;ldquo;Satanás&amp;rdquo;, por otro lado, viene del latín satâna, que a su vez proviene del arameo shatán [‘acusador‘].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Perdón Samurai</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2010/09/perd%C3%B3n-samurai/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Sep 2010 10:02:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2010/09/perd%C3%B3n-samurai/</guid>
      <description>Según el Hagakure(de Yamamoto Tsunetomo, siglo XVIII):
    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>De proceso a rito</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2010/08/de-proceso-a-rito/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Aug 2010 20:09:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2010/08/de-proceso-a-rito/</guid>
      <description>En occidente nos hemos centrado mucho en el &amp;ldquo;proceso&amp;rdquo;. Todo son procesos, con su linealidad, consecución, causalidad, y objetivo. Se busca la optimización. Modificaciones sucesivas en pos de una meta, a través de las cuales se diluye el espíritu inicial del proceso en cuestión.
En oriente, sobretodo tradicionalmente (no me refiero a la vorágine de producción y consumo capitalista en la que se ha convertido China, o el hipereficiente Japón de la postguerra) hay un enfoque mucho más orientado al rito.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Deleuziano</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2010/08/deleuziano/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Aug 2010 02:39:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2010/08/deleuziano/</guid>
      <description>Puede que me precipite, pero cuanto más leo a Deleuze, más me gusta (aunque lo suyo sería llegar a otra conclusión, para ser coherentes con su pensamiento, claro, pero por otra parte, llego a mi propia conclusión, y de eso ser trata).
Centrado en el poder cuestionador de la vida, y recalcando siempre la importancia de &amp;ldquo;convertirse&amp;rdquo;, no de &amp;ldquo;ser&amp;rdquo;, es típico de post-estructuralistas de finales del siglo XX como Derrida y Foucault.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Camino del Samurai</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2010/08/el-camino-del-samurai/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Aug 2010 02:17:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2010/08/el-camino-del-samurai/</guid>
      <description>Ghost dog ha hecho que vuelva a releer partes del Camino del Samurai. Fue un libro que leí de muy joven, y me ayudó mucho. Hoy he marcado dos frases:
    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Etéreos placeres</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2010/08/et%C3%A9reos-placeres/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Aug 2010 21:30:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2010/08/et%C3%A9reos-placeres/</guid>
      <description>Trasiego, planificación, racionalización, trabajo, esfuerzo, movimiento, concentración&amp;hellip;
Y al final, el placer mayor del día llega de forma etérea: un smiley en un SMS, la brisa que entra por la ventana, junto con una acertada pieza de Chet Baker que emana de la casa de algún vecino (bendito vecindario en el que nadie ve la TV), el olor un nuevo incienso japonés&amp;hellip;
Cuando todo nos parece que está mal, que todo está al revés&amp;hellip; te das cuenta del placer de vivir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>En todas partes cuecen habas: no se puede huir, pero sí luchar</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2010/08/en-todas-partes-cuecen-habas-no-se-puede-huir-pero-s%C3%AD-luchar/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Aug 2010 00:01:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2010/08/en-todas-partes-cuecen-habas-no-se-puede-huir-pero-s%C3%AD-luchar/</guid>
      <description>Si en el post anterior hablaba de la India y una decepción de &amp;ldquo;valores&amp;rdquo;, en este hablo de Japón en el mismo tono: por primera vez se ha dejado de retransmitir un torneo nacional de sumo en el país del sol naciente por culpa de un estrepitoso escándalode juego ilegal, drogas, mafiosos, extorsiones, etc que involucra a algunas de las grandes estrellas de ese deporte. Un deporte que en Japón es considerado como el primero a la hora de transmitir valores culturales e históricos a las nuevas generaciones.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cómo se crea un mercado: arte indio contemporáneo</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2010/08/c%C3%B3mo-se-crea-un-mercado-arte-indio-contempor%C3%A1neo/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Aug 2010 21:28:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2010/08/c%C3%B3mo-se-crea-un-mercado-arte-indio-contempor%C3%A1neo/</guid>
      <description>Hace poco una amiga me comentó que había oído, en una conferencia sobre arte indio, algo del estilo: &amp;ldquo;en la India el arte no tiene el enfoque mercantilista que tiene en occidente&amp;hellip;&amp;rdquo;. Típico panfleto idealista que defiende el misticismo hasta en la salsa curry. Y lo digo con crudeza y acritud porque hay datos que apoyan mi escepticismo. Est humanum errare, divinum ignoscere. Me han comentado que no fue eso lo que se dijo en la conferencia, pero no obstante, el resto de la entrada creo que sigue siendo válido.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Criticando a Derrida para desayunar</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2010/08/criticando-a-derrida-para-desayunar/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Aug 2010 08:49:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2010/08/criticando-a-derrida-para-desayunar/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Derrida&amp;rdquo; (entre comillas, como le gustaba), o más bien su pensamiento, parece atractivo. De entrada, nos impacta, nos hace reflexionar, nos mueve a la acción, a la de deconstruir, supuestamente para luego construir.
Pero si se analiza bien tanto la figura como su obra y pensamiento, uno llega a la conclusión de que él mismo cae en uno de sus famosos double bind. Me recuerda a los neocons más ultraconservadores, que piden la libertad de mercado más absoluta: ¿cómo puede un conservador abogar por la libertad de lo que sea?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Imperio, República, Marcuse y McLuhan</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2010/07/imperio-rep%C3%BAblica-marcuse-y-mcluhan/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Jul 2010 02:11:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2010/07/imperio-rep%C3%BAblica-marcuse-y-mcluhan/</guid>
      <description>Un imperio tiene súbditos, y busca el triunfo del estado.
Una república tiene ciudadanos, y busca el triunfo del individuo.
Marcuse postulaba que, como la democracia permite la disensión, el único modo de cambiar algo es trabajar desde fuera del sistema.
McLuhan nos habló del poder de los medios digitales.
Ahora, niños, unid los puntos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>código en verso</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2010/07/c%C3%B3digo-en-verso/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jul 2010 18:03:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2010/07/c%C3%B3digo-en-verso/</guid>
      <description>Quiero un mundo donde el código esté programado en verso. Donde la poesía sea binaria. Donde la información huela bien.
El otro me agrede. Por eso no he entendido nada hasta que he entendido el amor. Porque 1+1=1</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Un &amp;quot;buen&amp;quot; suicidio?</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2010/07/un-quotbuenquot-suicidio/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jul 2010 20:04:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2010/07/un-quotbuenquot-suicidio/</guid>
      <description>Escuchando &amp;ldquo;Step outside&amp;rdquo; de los Housemartins, el estribillo, dice:
 And if you‘ve ever crossed your heart and hoped to die
The voices in your head saying you must cry
Then there‘s more to you than meets the eye
But if you go about your business with capital b
They‘re sure to cut you up with a capital c
And then you will be dead with a capital b
 Como en tantas ocasiones, la mente de uno divaga, más alla de tabúes y mojigaterías, esta vez hacia el concepto de suicidio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>camino</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2010/07/camino/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jul 2010 01:53:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2010/07/camino/</guid>
      <description>Desde que naces te dicen lo que hacer, sentir, pensar&amp;hellip;intentan &amp;ldquo;ordenarte&amp;quot;Te rodean y te sientes con el agua al cuellofalsedad, consumismo, alienación, evasión&amp;hellip;Todos haciendo el mono, siguiendo la música de&amp;hellip; ¡otro mono!creen que &amp;ldquo;el lider&amp;rdquo;, &amp;ldquo;el famoso&amp;rdquo;, &amp;ldquo;el vecino&amp;rdquo;, &amp;ldquo;la sagrada escritura&amp;rdquo;, &amp;ldquo;el partido&amp;rdquo;, &amp;ldquo;el gurú&amp;rdquo;, &amp;ldquo;el experto&amp;rdquo;&amp;hellip; sabrá lo que hay que hacer, cuando en realidad es ¡otro mono!YA BASTA!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!
Así que mira dentro de ti, dentro de tu corazón.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Error en dualidad de Las Mil Mesetas de Deleuze-Guattari</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2010/07/error-en-dualidad-de-las-mil-mesetas-de-deleuze-guattari/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Jul 2010 13:04:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2010/07/error-en-dualidad-de-las-mil-mesetas-de-deleuze-guattari/</guid>
      <description>Se me ocurre un comentario atrevido, como suele ser la ignorancia de la que poseo más dosis de la aconsejable, a raíz de un texto de Jaime Gili para la revista Lápiz nº195. En dicho texto el Sr. Gili hace referencia a &amp;ldquo;Mil Mesetas. Capitalismo y Esquizofrenia&amp;rdquo; de Gilles Deleuze y Félix Gattari, Ed. Pre-Textos. Aunque Deleuze es un autor que me interesa mucho (ahora mismo me estoy leyendo su &amp;ldquo;Lógica del Sentido&amp;rdquo;) he de reconocer que no he leído &amp;ldquo;Mil Mesetas&amp;rdquo; (todo llegará).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Manifiesto sociedad post-repre</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2010/07/manifiesto-sociedad-post-repre/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jul 2010 02:27:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2010/07/manifiesto-sociedad-post-repre/</guid>
      <description>Este es mi manifiesto. Yo soy tú, si quieres. Pero no hablo por &amp;ldquo;nosotros&amp;rdquo;. Porque ya es hora de dejar atrás la sociedad &amp;ldquo;repre&amp;rdquo;.
Vivimos en una sociedad &amp;ldquo;repre&amp;rdquo;.
Una sociedad marcada por la representación, mecanismo fundamental para la construcción de la &amp;ldquo;realidad&amp;rdquo;, ese constructo del imaginario colectivo, que tiene más de imposición que de consenso.
Una sociedad marcada por la represión, mecanismo fundamental para la imposición de esa &amp;ldquo;realidad&amp;rdquo; y sus múltiples (que en definitiva son muy similares) formas de organización social.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A la revolución mediante la intoxicación utópica</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2010/07/a-la-revoluci%C3%B3n-mediante-la-intoxicaci%C3%B3n-ut%C3%B3pica/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Jul 2010 01:55:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2010/07/a-la-revoluci%C3%B3n-mediante-la-intoxicaci%C3%B3n-ut%C3%B3pica/</guid>
      <description>Más que un manual (que es otro de los proyectos que algún día llevaré a cabo) esto es una sugerencia, un boceto.
Las tres fases claves de una revolución son: crítica+propuesta, destrucción, construcción.
La &amp;ldquo;crítica&amp;rdquo; es algo que abunda. Todo el mundo &amp;ldquo;sabe&amp;rdquo; lo que está mal, ya sea con la economía, con la política, con el medioambiente. con el sistema, con el ser humano… Sería interesante hacer una recapitulación de las principales tesis y argumentos de los críticos más sobresalientes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La pugna indivíduo-sociedad en un gorro de baño</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2010/06/la-pugna-indiv%C3%ADduo-sociedad-en-un-gorro-de-ba%C3%B1o/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Jun 2010 12:50:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2010/06/la-pugna-indiv%C3%ADduo-sociedad-en-un-gorro-de-ba%C3%B1o/</guid>
      <description>El gesto es nimio en sí, pero su significado tiene un alcance, como metáfora, muy profundo.
El otro día me apunté a una nueva piscina pública. Conocía las normas (ducha, zapatillas, gorro, etc). Pero, como siempre, reflexioné sobre ellas, y siendo que desde hace tiempo llevo una cabeza completamente afeitada, le consulté a la socorrista si esto me eximía del preceptivo gorro de baño. Me dijo que suponía que sí, así que me puse a nadar &amp;ldquo;a pelo&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Interaccionando con objetos</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2010/06/interaccionando-con-objetos/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Jun 2010 12:37:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2010/06/interaccionando-con-objetos/</guid>
      <description>La interacción con los objetos alcanzó, a principios del siglo pasado, una nueva dimensión: la electricidad, la mecánica, y una fascinación por los &amp;ldquo;nuevos inventos&amp;rdquo; nos lanzaron a la era de la &amp;ldquo;tecnología&amp;rdquo; en una carrera que a veces hasta un tecnófilo se pregunta si es sana.
Así que no es nada nueva la extraña sensación que causa la interacción con los objetos (como por ejemplo un ordenador, o un ascensor).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Filosofía de la cohesión social</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2010/06/filosof%C3%ADa-de-la-cohesi%C3%B3n-social/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Jun 2010 16:28:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2010/06/filosof%C3%ADa-de-la-cohesi%C3%B3n-social/</guid>
      <description>Viajar da para mucho, o poco, según lo observador que se sea.
En una reciente conversación con la mujer más interesante que tengo el gusto de conocer, salió el tema de la cohesión social de un modo ligero, cual trabajo de antropología de campo amateur.
Las diferencias socio-culturales de los distintos &amp;ldquo;pueblos&amp;rdquo; son obvias hasta al observador más primitivo. Es, de hecho, uno de los comentarios más comunes entre los viajeros.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Demasiadas opciones?</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2010/06/demasiadas-opciones/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jun 2010 12:35:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2010/06/demasiadas-opciones/</guid>
      <description>Creo que ya he hablado con anterioridad del libro &amp;ldquo;The Paradox of Choice: Why More Is Less&amp;rdquo;, del profesor de psicología Barry Schwartz (a veces llego a pensar que porque algo está en mi cabeza, instantáneamente llega a mi blog).
No le faltan oponentes y críticas, pero hay una cosa cierta: hay que estar preparado para afrontar &amp;ldquo;demasiadas opciones&amp;rdquo;.
Conozco a alguien en cuya vida se abre una oportunidad que podría parecer maravillosa para prácticamente cualquiera: con recursos suficientes, dedicarse a lo que quiera, viviendo donde quiera.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Blog clausurado</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/12/blog-clausurado/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Dec 2009 00:48:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/12/blog-clausurado/</guid>
      <description>Todo ciclo tiene un final, y este es el inicio del siguiente. Como Carlos Sánchez Almeida, &amp;ldquo;cambio de trinchera&amp;rdquo;. Notarán mi acción desde otro lado, o no, pero no será mi nombre el que la firme. Lejos de la cobardía del anonimato del que teme, será la decisión del que actúa por la acción, y no en nombre de nadie, ni de él mismo.
Ha sido un honor disponer de su atención durante este tiempo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Serle infiel a tu blog</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/12/serle-infiel-a-tu-blog/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Dec 2009 01:53:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/12/serle-infiel-a-tu-blog/</guid>
      <description>Desde hace unos días tengo otro blog. Anónimo. No os diré ni la temática para que no lo busquéis.
Hoy me ha entrado la curiosa sensación de serle infiel a mi blog. ¿Por qué posteo esto allí, cuando lo podría hacer aquí? ¿Es buena esta posible duplicidad? ¿Lleva a algo la compartimentalización?
La pluralidad se supone que es buena. Además, quien lea aquello puede que no esté interesado en leer esto, y viceversa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reflexiones</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/11/reflexiones/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Nov 2009 00:47:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/11/reflexiones/</guid>
      <description>Tras ver unas espectaculares fotos de ñus acechados por leones, y enterarme de que uno de cada cuatro escaladores del K2 muere en el intento, me han venido a la mente unas cuantas reflexiones:
 Sé lo que quiero porque sé lo que (quién) soy. Riesgo es algo que otros &amp;ldquo;analizan&amp;rdquo; y &amp;ldquo;asumen&amp;rdquo; o no. Yo el riesgo lo acepto. Y eso implica enfrentarse a las consecuencias de cara. Mientras no olvides de dónde vienes, y tengas claro a dónde vas, no importa mucho dónde estás.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dios ¿cuál de ellos?</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/11/dios-cu%C3%A1l-de-ellos/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Nov 2009 17:06:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/11/dios-cu%C3%A1l-de-ellos/</guid>
      <description>En &amp;ldquo;The Evolution of God&amp;rdquo;, Robert Wright escribe a cerca de la evolución de &amp;ldquo;Dios&amp;rdquo;, desde el genocida que en el Viejo testamento reclama la masacre de los Amalekitas (&amp;ldquo;Ahora id y atacad Amalek, y destruid completamente todo lo que tienen, y no tengáis piedad. Matad a hombres, mujeres, niños y bebés&amp;rdquo; -1 Samuel 15:3), al &amp;ldquo;Dios&amp;rdquo; misericordioso que la Iglesia de San Pablo (que no del arribista político conocido como Jesús) nos intenta vender.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conferencia en Sevilla</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/11/conferencia-en-sevilla/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Nov 2009 12:15:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/11/conferencia-en-sevilla/</guid>
      <description>&amp;lt;p&amp;gt; &amp;lt;img class=&amp;quot;aligncenter&amp;quot; title=&amp;quot;Conferencia en Sevilla&amp;quot; src=&amp;quot;https://farm3.static.flickr.com/2579/4127069903_87ba0c00ff_m.jpg&amp;quot; alt=&amp;quot;&amp;quot; width=&amp;quot;240&amp;quot; height=&amp;quot;160&amp;quot; /&amp;gt; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; Ya avisé que no era mi intención seguir impartiendo conferencias. Pero siempre hay excepciones. Lo que no me apetece es seguir denunciando el fraude de la &amp;quot;propiedad intelectual&amp;quot; y las &amp;quot;suciedades de gestión&amp;quot;, para eso ya hay muchos otros que lo hacen mucho mejor. O están las docenas de conferencias que he impartido anteriormente (en redes P2P, youTube, Google, etc hay más información, vídeos, audios y PDFs).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gobiernos utilitaristas: hipócritas y cobardes</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/11/gobiernos-utilitaristas-hip%C3%B3critas-y-cobardes/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Nov 2009 19:07:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/11/gobiernos-utilitaristas-hip%C3%B3critas-y-cobardes/</guid>
      <description>Leí ayer en la edición papel portada del International Herald Tribune tres noticias que demuestran que el utilitarismo en política, tan común como peligroso y degradante, suele dejar al descubierto esa gran mentira e hipocresía cobarde que se deriva de los mecanismos de la Democracia Representativa:
 El Presidente Obama haciendo un tímido llamamiento a la libertad de expresión ante una limitada audiencia en China, y no mencionando para nada las violaciones de Derechos Humanos del Gobierno Chino en su visita oficial a ese país.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gore Vidal: Juliano el Apóstata</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/11/gore-vidal-juliano-el-ap%C3%B3stata/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Nov 2009 01:15:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/11/gore-vidal-juliano-el-ap%C3%B3stata/</guid>
      <description>Hace unos meses vi un libro que quería comprar, pero por circunstancias varias no lo pude adquirir en ese momento. Y encima se me olvidó apuntar el título. He pasado meses buscándolo por &amp;ldquo;temática&amp;rdquo;, y me ha costado una barbaridad. Si me hubiese fijado en el autor, hubiera sido mucho más fácil.
Por fin lo he encontrado. Se trata de _Juliano el Apóstata_, de Gore Vidal. El libro relata la vida del emperador romano Flavio Claudio Juliano (más conocido como Juliano el Apóstata), quien intentó revitalizar los antiguos ritos paganos y cerrar el paso a la superstición galilea.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kröpotkin sobre &amp;quot;Propiedad Intelectual&amp;quot;</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/10/kr%C3%B6potkin-sobre-quotpropiedad-intelectualquot/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Oct 2009 11:28:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/10/kr%C3%B6potkin-sobre-quotpropiedad-intelectualquot/</guid>
      <description>Piotr Kröpotkin escibió una de sus obras cumbre, &amp;ldquo;La Conquista del Pan&amp;rdquo;, hace más de cien años. Pero la mayoría de sus reflexiones siguen siendo extremadamente lúcidas y actuales. Aquí van algunas frases sobre la &amp;ldquo;Propiedad Intelectual&amp;rdquo;:
=====================
Hasta el pensamiento, hasta la invención, son hechos colectivos, producto del pasado y del presente. Millares de invento- res, conocidos o desconocidos, muertos en la miseria, han concebido esas máquinas, en las cuales admira el hombre su genio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apostasía</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/10/apostas%C3%ADa/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Oct 2009 23:59:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/10/apostas%C3%ADa/</guid>
      <description>De la excelente web (que además aboga por el uso del software libre) apostasia.es: La apostasía es el procedimiento por el cual se abandona la pertenencia a la Iglesia Católica después de haber entrado a formar parte de ella mediante el bautismo.
La declaración de apostasía es el único medio que la Iglesia Católica, en principio, reconoce para que una persona bautizada deje de pertenecer a ella de forma voluntaria, ya que el apartarse de la práctica religiosa en ausencia de una manifestación formal de abandono de la Iglesia no comporta para la Iglesia ninguna situación especial.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Resultado de la crisis: los ricos, más ricos; y los pobres, más pobres</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/10/resultado-de-la-crisis-los-ricos-m%C3%A1s-ricos-y-los-pobres-m%C3%A1s-pobres/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Oct 2009 22:55:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/10/resultado-de-la-crisis-los-ricos-m%C3%A1s-ricos-y-los-pobres-m%C3%A1s-pobres/</guid>
      <description>Leo en el suplemento del Financial Times del fin de semana pasado que pese (o debido) a la crisis, el 66% de incremento de ingresos del 2002 al 2007 fue a parar al bolsillo del 1% más rico. En 2007, ese 1%, además, acumula el mayor porcentaje de ingresos desde que se siguen las estadísticas: 1928.
Según los datos publicados por el Center on Budget and Policy Priorities, recopilados y analizados por los economistas Thomas Piketty (de la Paris School of Economics) y Emmanuel Saez (de la University of California Berkeley), durante los mencionados años los ingresos (ajustados a la inflación) de ese 1% crecieron 10 veces más rápido que los del 90% más bajo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Deleuze y la producción del inconsciente</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/10/deleuze-y-la-producci%C3%B3n-del-inconsciente/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Oct 2009 11:15:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/10/deleuze-y-la-producci%C3%B3n-del-inconsciente/</guid>
      <description>Exijo acción. Y hay que comenzarla por uno mismo. No podemos hablar de reorganizar la sociedad, la economía, la educación, la política&amp;hellip; si no nos reorganizamos a nosotros mismos. Y esconderse en un &amp;ldquo;yo soy así&amp;rdquo; o &amp;ldquo;esto es inconsciente&amp;rdquo; (o peor aun en los genes), sin por ello obviar su importancia y peso, es un error y una cobardía.
 Hay que invertir la fórmula de Freud: el inconsciente es lo que debemos producir, produzcámoslo o, de lo contrario, nos quedaremos con nuestros síntomas, nuestro yo y nuestro psicoanalista.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lecturas para no dormir en verano</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/08/lecturas-para-no-dormir-en-verano/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Aug 2009 01:17:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/08/lecturas-para-no-dormir-en-verano/</guid>
      <description>Hace caló, musho caló. Así no hay quien duerma. Pero hay muchas formas de combatir el calor, o el insomnio, o el aburrimiento. No, no es ver fútbol y Gran Hermano a todas horas, como mi alienado vecino. Es leer.
¿Crees que lo sabes todo porque has visto Zeitgeist? ¿Crees que porque tienes el enlace al informe oficial de la Unión Europea sobre Echelon ya estás curado de espanto? Comprueba tú mismo si conoces siquiera la punta del iceberg:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Los deportistas de élite (igual que los músicos) merecen vivir de su trabajo ¿Y?</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/08/los-deportistas-de-%C3%A9lite-igual-que-los-m%C3%BAsicos-merecen-vivir-de-su-trabajo-y/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Aug 2009 12:58:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/08/los-deportistas-de-%C3%A9lite-igual-que-los-m%C3%BAsicos-merecen-vivir-de-su-trabajo-y/</guid>
      <description>Esto lo he escuchado de boca de tirios y troyanos: &amp;ldquo;los músicos merecen vivir de su trabajo, y para que haya buena música ha de haber músicos profesionales&amp;rdquo;.
Parece tener sentido. Aceptémoslo tal cual, y veamos dónde nos lleva.
Quien dice músico dice cualquier otra actividad creativa, personal o en grupo, que conlleve un esfuerzo considerable, de la que disfruta o se &amp;ldquo;beneficia&amp;rdquo; un grupo de gente, o &amp;ldquo;público&amp;rdquo; ¿no? Me vienen a la cabeza muchos ejemplos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inocente pregunta</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/08/inocente-pregunta/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Aug 2009 09:33:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/08/inocente-pregunta/</guid>
      <description>Fausto: ¿Marlowe, Goethe, o Mann?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Inteligencia artificial o Libertad artificial?</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/08/inteligencia-artificial-o-libertad-artificial/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Aug 2009 20:36:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/08/inteligencia-artificial-o-libertad-artificial/</guid>
      <description>El campo de la Inteligencia Artificial (AI) lleva siendo una de las &amp;ldquo;tierras prometidas&amp;rdquo; de la tecnología desde hace décadas. Pero está más o menos estancado.
Reflexionando sobre la educación, la libertad, la responsabilidad, y todas esas cosas que deberían estar claras y no lo están, me he dado cuenta de algo: para llegar a la AI se ha seguido recientemente primordialmente el camino del &amp;ldquo;aprendizaje&amp;rdquo;. Pero ¿qué &amp;ldquo;aprendizaje&amp;rdquo;? Primordialmente &amp;ldquo;ensayo y error&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La vida, el cuerpo, el tiempo</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/07/la-vida-el-cuerpo-el-tiempo/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Jul 2009 11:49:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/07/la-vida-el-cuerpo-el-tiempo/</guid>
      <description>Anoche vi Ghost in the Shell 2: Innocence por sugerencia de mi chica. Ya había visto la primera, y no esperaba que la segunda me gustase tanto. A parte de la animación, la historia, la dirección&amp;hellip; sobretodo la filosofía del tema me encanta.
Y hoy, buscando un tutorial de edición de imágenes, me encuentro esto:
¿Qué somos? ¿qué es la vida? ¿qué es el tiempo? ¿qué es el cuerpo?
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Complot internacional para acabar con el mal reparto de la riqueza</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/07/complot-internacional-para-acabar-con-el-mal-reparto-de-la-riqueza/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2009 19:21:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/07/complot-internacional-para-acabar-con-el-mal-reparto-de-la-riqueza/</guid>
      <description>La solución al mal reparto de la riqueza está clara: hay que robar (o chantajear).
Tras darle muchas vueltas al asunto, he llegado a la conclusión de que las medidas locales no servirían para atajar el mal reparto de la riqueza. Hay que actuar a nivel global. A su vez, para poder enfrentarse a la solución de un problema hay que analizar sus causas.
 ¿Cuál es la causa, el origen, del mal reparto de la riqueza?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apuntes desde Londres</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/07/apuntes-desde-londres/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Jul 2009 23:41:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/07/apuntes-desde-londres/</guid>
      <description>Me irrita que, tras vuelos con conexiones perfectas, sin equipaje facturado, y todo fluído, llegar al hotel (que está a menos de un kilómetro del aeropuerto) cueste casi tanto (en tiempo y en dinero) como volar hasta Londres. Pero eso es lo que pasa cuando hay un exceso de regulaciones y un monopolio u oligopolio: eficacia puede, eficiencia para nada.
Para relajarme he dado un paseo por Hyde park. He estado contemplando a las descaradas ardillas, a los centenares de corredores (desde la pareja de estudiantes españoles, que vienen a aprender inglés, corren juntos, y hablan español, al ejecutivo de bolsa que lleva el imposible atuendo de shorts rosa, polo azul con cuello levantado, y zapatillas de deporte con calcetines de vestir negros).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Dejar huella?</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/07/dejar-huella/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Jul 2009 23:33:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/07/dejar-huella/</guid>
      <description>Leyendo en el avión de Palma a Londres los diálogos de Chuang Tse (gracias Carlos), reflexiono sobre el ideal taoísta de &amp;ldquo;no dejar huella&amp;rdquo;. Toda huella dejada es imperfección, necesariamente la huella de un yo separado, de un ego.
Curiosamente las civilizaciones occidentales (y buena parte de las orientales) históricamente han hecho hincapié en lo contrario: en la huella, en ser recordados, en la influencia&amp;hellip; Todos, en cierta medida, hemos sido educados con el enfoque egomaníaco y megalómano por el cual el objetivo fundamental de la vida es hacer cosas, algo, por lo que ser recordado, marcar la diferencia, dejar nuestra herencia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sencillas medidas de igualdad e inventos de gran impacto; ¿murió la utopía?</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/05/sencillas-medidas-de-igualdad-e-inventos-de-gran-impacto-muri%C3%B3-la-utop%C3%ADa/</link>
      <pubDate>Fri, 15 May 2009 06:07:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/05/sencillas-medidas-de-igualdad-e-inventos-de-gran-impacto-muri%C3%B3-la-utop%C3%ADa/</guid>
      <description>Alternativas y sencillas medidas para acabar con la mala distribución de la riqueza e injusticias varias en general hay muchas. Muchísimas. Si uno se pone a investigar, es sorprendente la cantidad de propuestas que hay (llevo un tiempo recopilando información sobre el tema para el manifiesto que estoy redactando, y cada vez me sorprenden más).
Desde la renta básicaa la limitación o eliminación de la herencia, hay miles de propuestas sencillísimas de poner en marcha, y con un potencial de impacto (en muchos casos bien estudiado y cuantificado) enorme.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El problema de la identidad</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/04/el-problema-de-la-identidad/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Apr 2009 11:42:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/04/el-problema-de-la-identidad/</guid>
      <description>Tras culminar el beve pero interesantísimo libro de John Perry &amp;ldquo;A Dialogue on Personal Identity and Immortality&amp;rdquo;, he tenido la sensación de que el autor, en la más tradicional costumbre académica, se queda corto al no aportar su propia visión, su alternativa. No me ha sido suficiente el elegante y ameno repaso a las principales teorías de la identidad que efectúa disfrazado de dramático diálogo. Así que, ayudado por una, interesante como siempre, conversación con mi chica (estudiante de Filosofía, entre otras muchas cosas), he llevado el concepto mucho más allá, terminando en derroteros inesperados (lo cual constituye uno de los principales placeres del debate y la tertulia).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entropía legislativa: 70 años de copyright para música en Europa</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/04/entrop%C3%ADa-legislativa-70-a%C3%B1os-de-copyright-para-m%C3%BAsica-en-europa/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Apr 2009 10:18:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/04/entrop%C3%ADa-legislativa-70-a%C3%B1os-de-copyright-para-m%C3%BAsica-en-europa/</guid>
      <description>A lo que lleva el &amp;ldquo;compromiso&amp;rdquo;: entropía legislativa.
=============
Noticia. Fuente faqmac:
El Parlamento europeo aprobó ayer la ampliación de los derechos de autor para grabaciones musicales. Estaba en 50 años, pedían 95 y se quedó en 70.
Aunque el comisario europeo de mercado interior había propuesto extender el copyright hasta los 95 años, la falta de consenso ha llevado a una solución salomónica para que la medida saliera adelante. El Parlamento aprobó los 70 años con 377 votos a favor, 178 en contra y 37 abstenciones.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La crítica EN el cine</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/04/la-cr%C3%ADtica-en-el-cine/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Apr 2009 09:50:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/04/la-cr%C3%ADtica-en-el-cine/</guid>
      <description>Anoche estuve viendo con mi chica Storytelling (2001) de Todd Solondz. Tras la misma, como suele ser habitual, se inició el debate/tertulia. Pero lo que podría haber sido un consenso más, como nos ocurre en tantas ocasiones, se convirtió en un enfrentamiento de posturas. Y no por el film en sí, bastante fácil de analizar. Sino por un término: &amp;ldquo;crítica&amp;rdquo;.
Mi chica defendía que la película era una crítica, más incisiva que American Beauty, de la sociedad norteamericana y sus valores.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cine, cine, y cine</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/04/cine-cine-y-cine/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Apr 2009 19:55:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/04/cine-cine-y-cine/</guid>
      <description>En el maravilloso videoclub Stromboli (gracias, Juan) alquilamos el otro día dos películas. Y ayer fuimos al cine a ver una tercera. Creo que son perfectos ejemplos de tres formas de ver y entender el cine.
Pese a que nos gusta por lo general más el enfoque oriental (intimismo, sutileza, preciosismo, esencia&amp;hellip;) optamos por tres películas norteamericanas, con lo que la comparación será más justa: Waking Life, Art School Confidential, (ambas en DVD) y The Last Hurrah(en la Filmoteca).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Esto sí que es un Rector</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/04/esto-s%C3%AD-que-es-un-rector/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Apr 2009 08:52:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/04/esto-s%C3%AD-que-es-un-rector/</guid>
      <description>Chris Patten (Lord Patten of Barnes, Chancellor of the University of Oxford desde 2003, ex-ministro, ex-Comisionado de la UE, y ex-gobernador de Hong Kong), hablando de su último libro &amp;ldquo;What Next? Surviving the Twenty-First Century&amp;rdquo; en Oxford Today (Hilary Issue 2009) dice cosas tan sensatas como que pese a que no está a favor de la legalización del consumo de drogas duras, esa opción debe considerarse muy seriamente, y dejar de perseguir al consumidor penalmente para enfocarse desde el punto de vista sanitario (pues la población carcelaria por estos asuntos se ha duplicado, sin descender el consumo); como que hay problemas que se ven venir y no se está haciendo nada para prevenirlos (como el hecho de que 6 de los 7 grandes ríos que fluyen hacia China e India surgen de los Himalayas, donde el calentamiento global afectará y mucho, produciendo problemas y tensiones entre ambos países); o como que siempre será un estudiante.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Decisiones irracionales: en contra de nuestro propio interés</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/04/decisiones-irracionales-en-contra-de-nuestro-propio-inter%C3%A9s/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Apr 2009 10:34:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/04/decisiones-irracionales-en-contra-de-nuestro-propio-inter%C3%A9s/</guid>
      <description>El economista del MIT Dan Ariely ha publicado un interesante libro titulado &amp;ldquo;Predictably Irrational: The Hidden Forces That Shape Our Decisions&amp;rdquo; (Ed. Harper Collins) en el que de forma amena y bien ilustrada, demuestra (como si no lo supiéramos) cómo somos de impulsivos, irracionales, y de miras cortas a la hora de tomar decisiones.
No obstante, los ejemplos nos rodean a diario, y no hace falta un trabajo de erudita investigación para darse cuenta de cómo la costumbre, comodidad, ignorancia, y otras fuerzas oscuras se confabulan para actuar en nuestra contra desde dentro de nosotros mismos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Los intermediarios de la cultura son su cancer</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/04/los-intermediarios-de-la-cultura-son-su-cancer/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Apr 2009 10:19:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/04/los-intermediarios-de-la-cultura-son-su-cancer/</guid>
      <description>En el curioso libro &amp;ldquo;The Gridlock Economy: How Too Much Ownership Wrecks Markets, Stops Innovation, and Costs Lives&amp;rdquo; Ed. Basic Books, el profesor de derecho de la Universidad de Columbia, Michael Heller, analiza cómo el fraccionamiento de la propiedad (incluída la &amp;ldquo;intelectual&amp;rdquo;) tiene un coste muy superior al beneficio que pueda aportar, y es realmente peligroso y pernicioso. O sea, todo un ataque al sistema de intermediarios. El verdadero cancer de la cultura.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aniversario MP40</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/04/aniversario-mp40/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Apr 2009 09:20:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/04/aniversario-mp40/</guid>
      <description>Las celebraciones de &amp;ldquo;hace x años que&amp;hellip;&amp;rdquo; me resultan absurdas.
Pero puestos a celebrar alguna, me quedo con esta: la titulación de &amp;ldquo;Matemáticas y Filosofía&amp;rdquo; de Oxford cumple 40 años.
¡Enhorabuena MP40!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La formación en la Facultad de Bellas Artes</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/04/la-formaci%C3%B3n-en-la-facultad-de-bellas-artes/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Apr 2009 01:51:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/04/la-formaci%C3%B3n-en-la-facultad-de-bellas-artes/</guid>
      <description>Hoy hemos cenado con Manuel Muñoz, ex-Director General de Patrimonio, ex-Director de varios museos, académico de honor de la Real Academia de Bellas Artes de San Carlos de Valencia, miembro de la Asociación Internacional de Críticos de Arte, y autor de varios libros sobre arte valenciano, a parte de doctor tanto en medicina (es cirujano) como en filosofía (estética).
Hemos hablado sobre muchos temas, pero hay un punto en el que coincido y que no se me ocurre una persona más cualificada que él para resaltarlo:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crisis, según Einstein</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/04/crisis-seg%C3%BAn-einstein/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Apr 2009 09:46:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/04/crisis-seg%C3%BAn-einstein/</guid>
      <description>Me envía mi chica unas frases de A. Einstein muy interesantes sobre la crisis (en general, cualquier crisis, incluída la del sistema financiero actual) [el resaltado es mío]:
 &amp;ldquo;No pretendamos que las cosas cambien, si siempre hacemos lo mismo. La crisis es la mejor bendición que puede sucederle a personas y países, porque la crisis trae progresos.
La creatividad nace de la angustia como el día nace de la noche oscura.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Se puede &amp;quot;predecir&amp;quot; una elección por la actividad cerebral</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/03/se-puede-quotpredecirquot-una-elecci%C3%B3n-por-la-actividad-cerebral/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Mar 2009 16:11:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/03/se-puede-quotpredecirquot-una-elecci%C3%B3n-por-la-actividad-cerebral/</guid>
      <description>Por espeluznante que parezca, otro de los grandes avances de los muchos que nos va a deparar para las neurociencias y la psicología las resonancias magnéticas funcionales (fMRI) es la posibilidad de &amp;ldquo;ver&amp;rdquo; al cerebro eligiendo entre varias opciones, en acción. O sea que se puede predecir lo que el sujeto va a escoger, o se puede averiguar si ha mentido.
Según un estudio, en los Ganglios Basales (caudete nucleus) la actividad se incrementa al considerar la opción elegida, y decrece una vez escogida.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Por qué el Ser y no la Nada</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/03/por-qu%C3%A9-el-ser-y-no-la-nada/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Mar 2009 10:27:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/03/por-qu%C3%A9-el-ser-y-no-la-nada/</guid>
      <description>Fui quien no era y casi termino no siendo. Ahora puedo ser quien nunca he sido.
 En homenaje a Foucault (&amp;ldquo;No me preguntes quién soy ni pretendas que siga siendo el mismo&amp;rdquo;).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MLK (rise again) de rx</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/03/mlk-rise-again-de-rx/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Mar 2009 14:25:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/03/mlk-rise-again-de-rx/</guid>
      <description>Estaba preparando el Manifiesto (pronto lo podréis leer), y de fondo tenía, como no podía ser otra cosa, esto(enlace por si no carga el reproductor embebidointegrado -y si carga, selecciona la pista &amp;ldquo;MLK (rise again)&amp;quot;):
 Música: &amp;ldquo;darkside&amp;rdquo; de Myron DavisMezcla: rxLetra: Creo que ya lo publiqué, pero Martin Luther King me emociona (igual que me emociona Imogen Heap con &amp;ldquo;Music is my blanket&amp;rdquo; vídeoy letras). Sus palabrasson de 1967, pero siguen igual de actuales 42 años después.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ni ética ni moral, somos deleznables</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/02/ni-%C3%A9tica-ni-moral-somos-deleznables/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2009 11:43:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/02/ni-%C3%A9tica-ni-moral-somos-deleznables/</guid>
      <description>Por lo menos según varios estudios (en inglés, of course) de la Harvard Business School:
 La aceptabilidad de la erosión de la conducta ética del otro Desconexión moral motivada Acto deshonesto, conciencia limpia Por qué no somos tan éticos como pensamos  Devastador.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cuando la forma importa más que el fondo</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/01/cuando-la-forma-importa-m%C3%A1s-que-el-fondo/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2009 14:14:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/01/cuando-la-forma-importa-m%C3%A1s-que-el-fondo/</guid>
      <description>Normalmente no es así, pero la forma, la estética, puede llegar a superar al fondo, a la esencia.
Un par de ejemplos.
Al pulsar el bote de gel de afeitado, en vez de la típica montaña uniforme y azul, se ha formado en mi mano esta hermosa y curiosa forma:
En la foto no se aprecia muy bien (a esas horas y de la mañana, y con la cámara del iPhone, no se pueden hacer maravillas), pero el gel queda por fuera, y un hilo de espuma va por dentro, apreciándose a través del tubo translúcido.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El post más difícil: La feminidad</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/01/el-post-m%C3%A1s-dif%C3%ADcil-la-feminidad/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2009 17:49:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/01/el-post-m%C3%A1s-dif%C3%ADcil-la-feminidad/</guid>
      <description>Mi gran amigo Claudio Zirottime pidió que definiera &amp;ldquo;la feminidad&amp;rdquo; para una de sus colecciones de arte (Al Femminile). Me encantó el reto. Pero no me dí cuenta de lo difícil que me resultaría, sin recurrir a fuentes externas tipo Annalinde Nightwind como contraposición a BettyFriedan. O a tópicos como Freud.
Eso fue hace dos años.
Y no ha sido por falta de tiempo, ni de ganas. Sino porque por primera vez no he sabido ni expresar lo poco que sé sobre el tema.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Conclusión: consumir?</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/12/conclusi%C3%B3n-consumir/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2008 17:37:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/12/conclusi%C3%B3n-consumir/</guid>
      <description>Esta mañana, en Radio5 TodoNoticias de RNE he escuchado unos segundos de una tertulia económica. Es todo lo que me ha bastado para comprender que somos idiotas y nos merecemos lo que nos pase.
Los participantes, tras la consabida retahila de cifras negativas sobre el estado de la economía nacional, han llegado a la &amp;ldquo;sabia&amp;rdquo; (se supone, porque para eso son &amp;ldquo;expertos&amp;rdquo;) conclusión de que, pese a que la gente está demostrando que puede frenar el consumo (y ellos mismos han puesto ejemplos propios, desde la ropa hasta el ocio), lo que hay que hacer, decían, es volver a consumir para que la rueda vuelva a rodar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MMT: arte de verdad</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/11/mmt-arte-de-verdad/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2008 12:49:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/11/mmt-arte-de-verdad/</guid>
      <description>En esta entrevista, el colectivo MMT (autores del disco publicado bajo suidad que ya he reseñado en este blog) explica sus motivaciones, su método, su filosofía: El cuento de Antón James Callander, la Teoría de la Oscuridad, Art is Freedom&amp;hellip;
Para mí ESTO, y ASÍ sí que es arte. Aunque no me guste vuestra música, enhorabuena de nuevo, chicos.
No voy a escribir un ladrillo-post sobre la disertación &amp;ldquo;¿arte como expresión, arte del entretenimiento, o la industria del arte?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cita</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/11/cita/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2008 11:58:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/11/cita/</guid>
      <description>Juan -gracias- me apunta (del libro de Dore Ashton &amp;ldquo;Una fábula del arte moderno&amp;rdquo;):
 &amp;ldquo;Entre todas esas tendencias visibles en la obra de Rubén Darío, Paz destaca la que es sello distintivo del Modernismo: la libertad y la gratuidad del arte y la negación de todas las escuelas, incluyendo la propia.&amp;rdquo;
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aventuras de aeropuerto</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/11/aventuras-de-aeropuerto/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Nov 2008 11:05:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/11/aventuras-de-aeropuerto/</guid>
      <description>Lo del aeropuerto de Caracas ha sido de auténtica película.
He salido de Bogotá puntual, y sin problemas, pero como la señorita de Avianca no ha podido facturarme el equipaje hasta destino, pues enlazaba en Caracas con Iberia, he tenido que volver a pasar por la abarrotadísima inmigración de Caracas, recoger la maleta (que ha salido exáctamente la última) y volver a facturar. Y aquí empieza la aventura.
Llego a la zona de facturación de Iberia, y la cola es imposiblemente larga.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Una imagen que describe el arte</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/11/una-imagen-que-describe-el-arte/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2008 23:21:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/11/una-imagen-que-describe-el-arte/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La libertad de escoger no es ser libre</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/11/la-libertad-de-escoger-no-es-ser-libre/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 2008 16:44:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/11/la-libertad-de-escoger-no-es-ser-libre/</guid>
      <description>Nos conformamos. Contínuamente nos conformamos. Creemos que porque tenemos la posibilidad de escoger (ya sea en unas elecciones en &amp;ldquo;democracia representativa&amp;rdquo; cada 4 años, ya sea el modelo de un coche que sólo se distingue del otro en un alerón, o en licencias varias) somos libres. Y la libertad no tiene nada que ver con ello.
La libertad es la capacidad de decidir, sin un rango limitado, sin unas opciones preconcebidas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>De Democracia Representativa a ELECTORADO Representativo</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/10/de-democracia-representativa-a-electorado-representativo/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Oct 2008 05:23:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/10/de-democracia-representativa-a-electorado-representativo/</guid>
      <description>Los que no hayáis pasado los últimos meses en Marte, habréis oido hablar de Joe el Fontanero (Joe the plumber) y su papel en la campaña presidencial de EEUU.
Pues bien, sin que se haya mencionado en los medios, y por supuesto sin él saberlo (porque así funcionan los juegos del poder, que no da explicaciones a aquellos sobre quienes ejerce dicho poder) esta nueva &amp;ldquo;figura mediática&amp;rdquo; ha marcado un hito en la Democracia occidental.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Juicios éticos sobre el comportamiento de los otros</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/10/juicios-%C3%A9ticos-sobre-el-comportamiento-de-los-otros/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2008 17:04:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/10/juicios-%C3%A9ticos-sobre-el-comportamiento-de-los-otros/</guid>
      <description>Todos hacemos, nos guste o no, juicios éticos sobre el comportamiento de los otros. Y parte de esos juicios conllevan el valorar la posibilidad de &amp;ldquo;castigar&amp;rdquo; el comportamiento &amp;ldquo;poco ético&amp;rdquo;.
Creemos que dichos juicios de valor los realizamos de modo frío y racional. Pero no es así. Cometemos errores de evaluación y acción. El profesor de Harvard Business School Max Bazerman y sus colegas han investigadoesta interesante área del comportamiento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La intuición del tiempo no lineal</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/10/la-intuici%C3%B3n-del-tiempo-no-lineal/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2008 10:39:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/10/la-intuici%C3%B3n-del-tiempo-no-lineal/</guid>
      <description>Normalmente la obstinación no suele ser buena compañera. Pero la detreminación sí, y entre las dos hay una línea muy estrecha.
Un debate largo y tendido sobre la entropíaen la termodinámica me llevó a plantearme la validez de dichos postulados. Algo no me encajaba (y lo dice sin pretenciosidad ni arrogancia alguien cuya formación en física teórica es prácticamente nula). Comencé a cuestionarme la irreversibilidad. Ello me llevó a dudar de la linearidad del tiempo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sarkozy aprueba EVIDGE para fichar a ciudadanos por su ideología</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/09/sarkozy-aprueba-evidge-para-fichar-a-ciudadanos-por-su-ideolog%C3%ADa/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2008 16:47:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/09/sarkozy-aprueba-evidge-para-fichar-a-ciudadanos-por-su-ideolog%C3%ADa/</guid>
      <description>Sin presunción de inocencia. Sin sospecha de haber cometido un delito. Sin tutela judicial.
Así, a traición (en verano, escondido tras las olimpiadas de Pekín y el conflicto de Georgia), el gobierno Sarkozy ha puesto en marcha dos peligrosas iniciativas, EVIDGE (pública) y CRISTINA (secreta), con el mismo objetivo: fichar a todos los ciudadanos (mayores de 13 años) que &amp;ldquo;por sus opiniones atenten contra la seguridad pública&amp;rdquo;. Helene Franco, secretaria general del sindicato de la magistratura, dice “Somos la única democracia en Europa donde existe una policía política.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Remediando la hiperopía: ¿indulgencia o culpabilidad?</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/09/remediando-la-hiperop%C3%ADa-indulgencia-o-culpabilidad/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2008 00:28:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/09/remediando-la-hiperop%C3%ADa-indulgencia-o-culpabilidad/</guid>
      <description>No trabajes tanto. No te preocupes tanto. No seas tan hormiguita.
Lo dice el último estudiode la profesora asistente de marketing en la Harvard Business School Anat Keinan y Ran Kivetz, profesor de marketing en la Columbia Business School.
Ahora va y resulta que la moral y moralina católica, la ética del trabajo anglosajona y protestante, el autosacrificio musulmán, los consejos de tu abuela, y las órdenes de tu jefe no deben pesar tanto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Revisando las leyes de la robótica con un niño</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/08/revisando-las-leyes-de-la-rob%C3%B3tica-con-un-ni%C3%B1o/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Aug 2008 12:00:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/08/revisando-las-leyes-de-la-rob%C3%B3tica-con-un-ni%C3%B1o/</guid>
      <description>En particular mi hijo. Sí, otros les enseñan a su edad el &amp;ldquo;a-b-c&amp;hellip;&amp;rdquo;, pero como eso lo aprenderá quiera o no en el cole, yo le hablo de la diferencia entre fusión y fisión, la evolución, o en este caso las leyes de la robótica. No es un aburrimiento para él, lo hago facilito y le encanta. Y a mí me guta más todavía, porque en su ingenuidad y falta de prejuicios se puede encontrar verdadera inspiración creativa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿El limbo de los personajes, la muerte de la cultura?</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/07/el-limbo-de-los-personajes-la-muerte-de-la-cultura/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Jul 2008 09:13:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/07/el-limbo-de-los-personajes-la-muerte-de-la-cultura/</guid>
      <description>Texto que aporto al próximo proyecto / libro de Conservas– Superman ¿eres tú?
– Veo que eres nuevo aquí
– Creí que habías resucitado. Yo leía tus comics de pequeño. De octubre del 92 al 93, lo pasé fatal cuando Doomsday te mató. Pero por fin resucitaste ¿no?
– A mí tampoco me hizo gracia morir, pero yo sí sabía que me iban a resucitar. Estaba todo planeado. Igual que cuando le partieron la espalda a Batman.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apuntes desde Pekin 4</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/07/apuntes-desde-pekin-4/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Jul 2008 16:44:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/07/apuntes-desde-pekin-4/</guid>
      <description>El día ha sido realmente agotador. Dejando de lado el trabajo, a primera hora estaba con mi amigo Wolf en la plaza Tiananmen (absurdamente enorme, la plaza más grande del mundo), y acto seguido a la Ciudad Prohibida. Precioso, gigantesco, y lleno de historias y anécdotas. Os cuelgo unas fotos, aunque encontraréis algunas más (y estas en grande) en mi photostream de Flickr.
Estos lugares tan hermosos y espectaculares hacen que uno llegue a creer que es buen fotógrafo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La avaricia rompe el saco – por una cultura libre y ciudadanos que compartan</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/07/la-avaricia-rompe-el-saco-por-una-cultura-libre-y-ciudadanos-que-compartan/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Jul 2008 06:38:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/07/la-avaricia-rompe-el-saco-por-una-cultura-libre-y-ciudadanos-que-compartan/</guid>
      <description>Respuesta colectiva a consecuencia de los últimos ataques a nuestros derechos digitales y en vista del próximo G8 que se promulga &amp;ldquo;para la protección de la propiedad intelectual&amp;rdquo; (sic).
(fuente: Público).
Esta carta se está enviando al gobierno y a 287 autoridades.
Puedes menear aquí.
LA AVARICIA ROMPE EL SACO
POR UNA CULTURA LIBRE Y CIUDADANOS QUE COMPARTAN:
7 soluciones/realidades más una.
Una respuesta ciudadana a los últimos ataques a las libertades fundamentales perpetrados en nombre de la Propiedad Intelectual</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Es el dinero... estúpido</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/06/es-el-dinero...-est%C3%BApido/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jun 2008 07:42:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/06/es-el-dinero...-est%C3%BApido/</guid>
      <description>El sábado tuve una discusión (más que debate) muy interesante con uno de los &amp;ldquo;tradicionales&amp;rdquo; de la industria discográfica. Lo interesante no sólo fue el escenario (al borde de una piscina), ni el público (desde empresarios a abogadas pasando por amas de casa).
 Lo interesante fue ver cómo con 5 minutos de sparring, salen a relucir los verdaderos colores de cada cual.
 Para que os hagáis una idea os dejo &amp;ldquo;perlas&amp;rdquo; de mi interlocultor y oponente (además, no podría transcribir la conversación completa ni queriendo, pues mi memoria no es ni de cerca tan buena):</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estados alterados de la mente (y cuerpo)</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/06/estados-alterados-de-la-mente-y-cuerpo/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Jun 2008 18:54:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/06/estados-alterados-de-la-mente-y-cuerpo/</guid>
      <description>Siempre he dicho que las drogas &amp;ldquo;duras&amp;rdquo; y otros mecanismos para alcanzar estados alterados de la mente, a parte de ser dañinas, contribuir a un comercio que sólo beneficia a unos pocos delincuentes, y crear dependencia, son absolutamente innecesarias.
Si sabemos escuchar a nuestro cuerpo, encontraremos multitud de ocasiones para &amp;ldquo;disfrutar&amp;rdquo; de dichos estados. Desde momentos de tensión, miedo, estrés, enfermedad&amp;hellip; a momentos de placer, felicidad, relax. Simplemente hemos de ser capaces de abstraernos y entender (y disfrutar) lo que está pasando.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El dinero y la felicidad</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/06/el-dinero-y-la-felicidad/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Jun 2008 17:20:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/06/el-dinero-y-la-felicidad/</guid>
      <description>Mucho, muchísimo se ha especulado sobre este tema. Pero a los datos me remito:
a) Según datos del libro &amp;ldquo;Happiness: Lessons from a new science&amp;rdquo; de Richard Layard, recopilados en un gráfico del Global Investor Focus (31 de mayo de 2006, pág. 9) de Credit Suisse [PDF], mayor renta per cápita no quiere decir (a partir de cierto punto) mayor felicidad (la llamada Paradoja de Easterlin):
b) Según un artículo de Michael I.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>En qué y cómo se gastan el dinero los pobres</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/04/en-qu%C3%A9-y-c%C3%B3mo-se-gastan-el-dinero-los-pobres/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Apr 2008 12:21:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/04/en-qu%C3%A9-y-c%C3%B3mo-se-gastan-el-dinero-los-pobres/</guid>
      <description>Parece una burla, humor negro, pero es cierto y más importante de lo que parece.
Un estudiode Peter Tufano (Sylvan C. Coleman Professor de Gestión Financiera de la Harvard Business School) et al, analiza en qué y cómo se gastan el dinero los pobres. La importancia del estudio radica enque desmonta el argumento falaz común de los ultra-conservadores, neo-con, y fascistas (y el gobierno de G. W. Bush está lleno de los tres tipos) según el cual los subsidios a la población más necesitada (desempleo, cupones de comida, devolución de impuestos, etc) no sirven de nada &amp;ldquo;porque esa gente no sábe ahorrar, o se lo gasta en alcohol y drogas, o les desincentiva para buscar empleo&amp;hellip;&amp;rdquo; [sic].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El prejuicio del resultado</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/04/el-prejuicio-del-resultado/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Apr 2008 09:44:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/04/el-prejuicio-del-resultado/</guid>
      <description>Excelente trabajodel profesor de administración empresarial Max Bazerman, de la Harvard Business School, sobre cómo tendemos a juzgar las decisiones por el resultado de las mismas, y no sobre el propio proceso de deción (incluída la información que tenía el decisor en el momento de la toma de decisión). Visto en hbswk.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Absurda intransigencia de Católicos recalcitrantes</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/03/absurda-intransigencia-de-cat%C3%B3licos-recalcitrantes/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2008 12:44:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/03/absurda-intransigencia-de-cat%C3%B3licos-recalcitrantes/</guid>
      <description>Si ya de por sí­ las religiones organizadas son una burla, y la prepotencia y manipulación de sus &amp;ldquo;lí­deres&amp;rdquo; insultante, la intransigencia de la mayorí­a de ellas no es más que una consecuencia de toda esa jerarquí­a de la intermediación intentando mantener el statu quo a toda costa.
Desde la negación de los descubrimientos cientí­ficos más básicos (la circulación de la sangre, la rotación y traslación de la Tierra, etc) hasta la Santa Inquisición, la Iglesia Católico Apostólico Romana (no hay más que ver la primera parte del documental Zeitgeist o estudiar Comparativa de Religiones para darse cuenta del absurdo engaño que representa) ha dado más muestras de intransigencia que sus fieles de fe.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Documental zeitgeist: IMPRESIONANTE</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/02/documental-zeitgeist-impresionante/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Feb 2008 11:41:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/02/documental-zeitgeist-impresionante/</guid>
      <description>Amimusa me avisó sobre este documental y los pases que se han programado a nivel mundial para el dí­a 15 de marzo (merece la pena que organicéis uno y se lo digáis a todo el mundo). Pero no podí­a ni imaginarme cómo serí­a.
Sublime. Sobrecogedor. Impactante.
Michael Moore es un aficionado al lado de esta gente. Perfectamente basado en datos sólidos (algunos los conocí­a, otros los he contrastado, y asumo que el resto son igual de fiables, aunque siempre haya que desconfiar), y eliminando los absurdos 3 primeros minutos que harán que más de uno no le de la oportunidad que merece, este documental es lo mejor que he visto hasta el momento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Marketing de Democracia: gran riesgo</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/02/marketing-de-democracia-gran-riesgo/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Feb 2008 13:42:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/02/marketing-de-democracia-gran-riesgo/</guid>
      <description>No me refiero a las campañas publicitarias de los partidos polí­ticos (que, por cierto, suelen ser penosas en casi cualquier caso&amp;hellip; lo cual demuestra que igual que en las campañas de detergentes, intentan llegar a todos, asumiendo que el &amp;ldquo;común denominador&amp;rdquo; es realmente bajo, y aunque así­ lo sea, no hacen nada por elevarlo).
Me refiero a las propuestas de &amp;ldquo;fomentar la participación en democracia mediante el marketing&amp;rdquo;. O sea, que la gente vote cada 4 años (a eso le llaman participación) a un reducido, impermeable y endogámico grupúsculo de lameculos prepotentes (a eso le llaman democracia) gracias a publicidad a saco, lavado de cerebro mediático, y propaganda (a eso le llaman marketing).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Somos endebles</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/01/somos-endebles/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Jan 2008 12:22:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/01/somos-endebles/</guid>
      <description>Ayer en el tren, probando una serie de parámetros de renderización de una imagen médica (DICOM Angio Tomografí­a Computerizada), me dí­ cuenta de que es muy fácil deshumanizarse. A veces es un mecanismo de autodefensa (a los médicos de urgencias, policí­as, bomberos, etc, les pasa). A veces es costumbre (la exposición continuada eleva el umbral de tolerancia). Pero en cualquier caso, es peligroso.
No debemos olvidarnos. No debemos dejar de tenerlo presente: somos endebles.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The unbearable weight of expectations</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/01/the-unbearable-weight-of-expectations/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Jan 2008 11:39:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/01/the-unbearable-weight-of-expectations/</guid>
      <description>A psychological trap. We all, at some point, to some extent, fall into it.
In one hand we have the expectations others have of us. Wether real or imagined. Your son, your dad, your coworker, your lover, your friend&amp;hellip; They push us, inspire us, but ultimately can crush us. The more responsible you are, the bigger the weight (real or perceived, which is just about the same for that matter) of those expectations.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Disney: esa máquina de perpetuar valores erróneos</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/01/disney-esa-m%C3%A1quina-de-perpetuar-valores-err%C3%B3neos/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Jan 2008 15:32:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/01/disney-esa-m%C3%A1quina-de-perpetuar-valores-err%C3%B3neos/</guid>
      <description>Ayer fui a ver la pelí­cula &amp;ldquo;Encantada&amp;rdquo; (total chick flick, don‘t ask). Por supuesto no es mi tipo de pelí­cula, pero como cinéfilo y persona crí­tica siempre hay cosas interesantes que entreleer en cualquier producción.
Entre muchí­simas cosas curiosas (y la hermosí­sima Amy Adams) hay algo que destaca mucho mucho: los valores que este nuevo engendro de la factorí­a Disney transmite a los más vulnerables (niños y románticos empedernidos). Sin estropear el final, ni contarle a nadie nada que no quiera saber: -¿por qué para mostrar el éxito de los personajes &amp;ldquo;buenos&amp;rdquo; al final de la pelí­cula se muestra una empresaria triunfando y dos escritores de bestsellers?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Copyright a la historia: la caja de Pandora</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/12/copyright-a-la-historia-la-caja-de-pandora/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Dec 2007 12:45:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/12/copyright-a-la-historia-la-caja-de-pandora/</guid>
      <description>Me avisa Predicador de esta noticia: Egipto pretende aprobar una ley que otorgarí­a copyright por 3000 años, con efecto retroactivo, para así­ cobrar royalties de cualquier reproducción de elementos históricos.
Si usted no entiende el peligrosí­simo precedente que esto podrí­a sentar, necesita acudir a su neurólogo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arabia Saudí­ dice que si consumimos menos petróleo, ellos pierden (igual que el canon)</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/12/arabia-saud%C3%AD-dice-que-si-consumimos-menos-petr%C3%B3leo-ellos-pierden-igual-que-el-canon/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Dec 2007 11:28:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/12/arabia-saud%C3%AD-dice-que-si-consumimos-menos-petr%C3%B3leo-ellos-pierden-igual-que-el-canon/</guid>
      <description>Mientras el Primer Ministro de Australia ratificaba el Protocolo de Kyoto, Arabia Saudi pedí­a compensación por el &amp;ldquo;lucro cesante&amp;rdquo; (dinero que dejarán de ganar) causado por las acciones encaminadas a la reducción de consumo de combustibles fósiles derivado de dicho acuerdo.
-¿Te causa risa/horror/enojo? Pues es la misma lógica de la sin razón que se aplica cuando se intenta justificar (como lo hace la actual legislación española) el &amp;ldquo;canon por copia privada&amp;rdquo; en el &amp;ldquo;lucro cesante&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NO a &amp;quot;la compensación equitativa por copia privada&amp;quot;</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/12/no-a-quotla-compensaci%C3%B3n-equitativa-por-copia-privadaquot/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Dec 2007 12:30:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/12/no-a-quotla-compensaci%C3%B3n-equitativa-por-copia-privadaquot/</guid>
      <description>Hispalinux, FFII, Comfí­a-CCOO, BandAncha, etc se equivocan cuando firman un comunicado de apoyo a &amp;ldquo;la compensación equitativa por copia privada&amp;rdquo; (para resaltar su mensaje positivo frente al rechazo al &amp;ldquo;canon digital&amp;rdquo;).
Literalmente dicen (ver texto completo más abajo) &amp;ldquo;existe una formula para que los autores tengan dicha compensación, cosa a la que tienen perfecto derecho&amp;rdquo;.
Sin duda se basan en lo que dice la ley, y no en el aspecto teórico/filosófico de la cuestión.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lucro cesante por modelo de comercialización diferente = nueva suciedad de gestión</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/12/lucro-cesante-por-modelo-de-comercializaci%C3%B3n-diferente-nueva-suciedad-de-gesti%C3%B3n/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Dec 2007 16:47:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/12/lucro-cesante-por-modelo-de-comercializaci%C3%B3n-diferente-nueva-suciedad-de-gesti%C3%B3n/</guid>
      <description>Iván me avisa que en 20minutos publican una noticiaque no sé si es más hilarante o preocupante: &amp;ldquo;la industria musical internacional estudia ahora añadir un canon a las entradas de conciertos compradas en reventa por la Red con el fin de ‘compensar‘ así­ al artista que ofrece el espectáculo&amp;rdquo; para lo cual en Inglaterra ya se ha montado la Resale Rights Society (Sociedad de Derechos de Reventa) [Teddy, Pedro, que se os han adelantado, cachis]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oigo tambores de guerra en la red: volvemos de cabeza al fascismo en España</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/12/oigo-tambores-de-guerra-en-la-red-volvemos-de-cabeza-al-fascismo-en-espa%C3%B1a/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Dec 2007 12:07:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/12/oigo-tambores-de-guerra-en-la-red-volvemos-de-cabeza-al-fascismo-en-espa%C3%B1a/</guid>
      <description>Alfonso y David me avisaban, Internautas poní­a el grito en el cielo, y hemos visto cómo las barbas de nuestros vecinos se ponen a remojo.
Durante mucho tiempo el estado de las cosas en la red Europea era una batalla de dos gigantes económicos: de un lado las &amp;ldquo;tecnológicas&amp;rdquo; (ISPs, fabricantes de equipamiento, etc), y del otro los &amp;ldquo;contenidos&amp;rdquo; (discográficas, editoriales, suciedades de gestión, etc). -¿El legislador? A bailar la música que le toquen, que ya tiene bastante con ocultar su ignorancia y hacer malabarismos entre sus propuestas legislativas y su supuesta ideologí­a.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sexo copyright y manga</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/11/sexo-copyright-y-manga/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Nov 2007 17:45:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/11/sexo-copyright-y-manga/</guid>
      <description>-¿Qué tienen que ver?
Todo o nada.
Desde un punto de vista de análisis de la interacción en el sistema, los tres se comportan igual ante un esquema preestablecido de interacciones:
– Si es &amp;ldquo;cerrado&amp;rdquo; (o sea, sexo sólo entre miembros de un pequeño grupo, copyright extremadamente restrictivo, y manga con copyright estricto como se intentó en los EEUU hace veinte años) tenemos un gran fracaso (endogamia, descendientes con taras genéticas, endogamia creativa, monopolización y reducción del acceso a la cultura, y fracasos editoriales).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El 20% de los estudiantes de la Universidad de New York cambiarí­a su derecho a votar por un iPod Touch</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/11/el-20-de-los-estudiantes-de-la-universidad-de-new-york-cambiar%C3%ADa-su-derecho-a-votar-por-un-ipod-touch/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Nov 2007 15:47:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/11/el-20-de-los-estudiantes-de-la-universidad-de-new-york-cambiar%C3%ADa-su-derecho-a-votar-por-un-ipod-touch/</guid>
      <description>Fuente: votación a 3000 alumnos de NYU, para la clase &amp;ldquo;Foundations of Journalism,&amp;rdquo; de la profesora Brooke Kroeger.
El DERECHO a votar. Increí­ble. Es MUY preocupante que la población no valore los derechos fundamentales. Luego nos sorprende que se puedan usurpar, mancillar, o eliminar con tanta sencillez.
Recuerda: NUNCA hay que cesar de defender nuestros derechos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Robots asesinos</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/11/robots-asesinos/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Nov 2007 08:44:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/11/robots-asesinos/</guid>
      <description>Jeff enví­a a CPSR lo siguiente:
The current issue of IEEE Computer (Nov 07) has an article by Noel Sharkey about the move toward autonomous weapons.- Excerpts below.
Jeff Johnson
=========
&amp;ldquo;Automated Killers and the Computing Professions
by Noel Sharkey, U. of Sheffield
&amp;hellip;
&amp;hellip; The U.S. has robots playing an integral part in its Future Combat Systems project, with spending estimated to exceed $230 B.- &amp;hellip; The U.S. military has &amp;hellip; plans to develop unmanned vehicles that can strike from the air, under the sea, and on land.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Divertido ataque a la religión católica</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/11/divertido-ataque-a-la-religi%C3%B3n-cat%C3%B3lica/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Nov 2007 14:08:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/11/divertido-ataque-a-la-religi%C3%B3n-cat%C3%B3lica/</guid>
      <description>En modo de test. Genial.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>-¿A quién admiras?</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/10/a-qui%C3%A9n-admiras/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Oct 2007 12:29:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/10/a-qui%C3%A9n-admiras/</guid>
      <description>A veces pienso que dice mucho de nosotros el preguntarnos quienes son nuestros í­dolos. Ya he hablado anteriormentedel error de la sociedad actual al ensalzar figuras vácuas o por los motivos más absurdos (farándula del &amp;ldquo;corazón&amp;rdquo;, deportistas por el importe de su contrato, o actores y actrices no por su trabajo sino por su fí­sico).
Se me ocurren mil ejemplos, desde los conocidos (como Steve Jobs: por su visión, tenacidad, y capacidad de superación ante la adversidad personal) hasta los anónimos (como mi muy admirado D.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Axiomas falaces de la era digital</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/09/axiomas-falaces-de-la-era-digital/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Sep 2007 10:25:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/09/axiomas-falaces-de-la-era-digital/</guid>
      <description>[En construcción, se admiten sugerencias]
– Si no te recuerda a un videojuego, no te interesa
– Si no está en Google, no existe
– Si no está en tu blog, no lo has vivido
– Al final conseguirás hacer una copia privada de internet y ya no te hará falta conexión</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nos CREIAMOS éticos</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/09/nos-creiamos-%C3%A9ticos/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Sep 2007 16:24:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/09/nos-creiamos-%C3%A9ticos/</guid>
      <description>Pero este estudiode Ann E. Tenbrunsel, Kristina A. Diekmann, Kimberly A. Wade-Benzoni, y Max H. Bazerman (Profesor Jesse Isidor Straus de Administración de Empresas en la Harvard Business School) demuestran lo contrario (o por lo menos que no somos lo éticos que pensamos).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Paranoia dopamí­nica</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/09/paranoia-dopam%C3%ADnica/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Sep 2007 15:37:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/09/paranoia-dopam%C3%ADnica/</guid>
      <description>Tras leer estainteresantí­sima entrada de mis queridos microsiervos sobre &amp;ldquo;Encontrando patrones inexistentes debido al exceso de dopamina&amp;rdquo;, en la que se mencionan cosas tan curiosas como
 El resumen de ese capí­tulo del libro es que al parecer cuanto más bajos están los niveles de dopamina, de forma más -«escéptica-» suele comportarse la persona; cuando sube (ya sea de forma natural o artificial, por ejemplo, con inyecciones de L-dopa) el -«nivel de escepticismo-» baja y puede tener consecuencias curiosas, llegando a ser alarmantes o peligrosas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ataque al sistema -¿desde dentro o desde fuera?</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/08/ataque-al-sistema-desde-dentro-o-desde-fuera/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Aug 2007 10:04:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/08/ataque-al-sistema-desde-dentro-o-desde-fuera/</guid>
      <description>A raiz de este post, y el comentario de eyeclipse, retomo un tema recurrente en cualquier debate sobre [H]activismo: -¿El &amp;ldquo;ataque&amp;rdquo; es mejor desde dentro, o desde fuera?
Ambos enfoques tienen ventajas e inconvenientes, y cual Ying-Yang me debato siempre entre un enfoque y el otro.
Desde dentro lo enfoco cuando me pongo en modo &amp;ldquo;banquero anarquista&amp;rdquo; (como me llamaba alguien a quien creí­ un amigo, en referencia al texto de Pessoa).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Frase</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/08/frase/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Aug 2007 10:01:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/08/frase/</guid>
      <description>&amp;ldquo;El que no sabe estar solo, no sabe estar&amp;rdquo; Jorge Cortell
 Puede que alguien lo dijera antes, el concepto es obvio. Pero hoy, al leer una frase de Gloria Steinem (que por supuesto me han llevado a otras frases de Thoreau, Washington, etc), al hilo de un comentario de Juan sobre la búsqueda de inspiración, se me ha ocurrido esta frase que parece el tí­tulo de un capí­tulo de &amp;ldquo;meditación Zen 101&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>-¿Empresas como candidatos a la presidencia? JAMAS... (-¿o Hamas?)</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/08/empresas-como-candidatos-a-la-presidencia-jamas...-o-hamas/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Aug 2007 09:03:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/08/empresas-como-candidatos-a-la-presidencia-jamas...-o-hamas/</guid>
      <description>Eric D. Werker, un assistant professor de la unidad de Business, Government and the International Economy de la Harvard Business School, ha escrito un artí­culoproponiendo que las empresas serí­an unos candidatos ideales para presentarse a la presidencia de paí­ses corruptos.
Para empezar, esa inaceptable y escandalos propuesta es en sí­ ofensiva, pues en muchos casos esas empresas que propone son las principales promotoras de la corrupción de los gobiernos. Está claro que la falta de educación del electorado, de sistemas de control, de medios de comunicación independientes, etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Redes neuronales, fractales y el universo</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/08/redes-neuronales-fractales-y-el-universo/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Aug 2007 08:04:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/08/redes-neuronales-fractales-y-el-universo/</guid>
      <description>-¿Alguien no ve las similitudes entre las redes neuronales, la geometrí­a fractalcon los sets de Mandelbroty el universo (con su distribución y emisión lumí­nica)? -¿estamos remotamente cerca de comprender lo que esto significa?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>-¿Sin nombre no hay comprensión?</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/08/sin-nombre-no-hay-comprensi%C3%B3n/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Aug 2007 11:11:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/08/sin-nombre-no-hay-comprensi%C3%B3n/</guid>
      <description>Leo en el blog de iurisobre el trabajo de Dan Everett con la tribu brasileña Pirahí£. El artí­culo original de Spiegel – Living without Numbers or Timecontiene conceptos increí­bles descubiertos por este investigador, principalmente:
También habla del ví­deo de Jeff Hawkins: Brain science is about to fundamentally change computingen el cual sugiere que â€œel cerebro es como un sistema de memoria que graba todo lo que experimentamos y nos ayuda a predecir, razonablemente, lo que ocurrirá.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Teletransportación estigmergia y la luz en la cresta de las olas</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/07/teletransportaci%C3%B3n-estigmergia-y-la-luz-en-la-cresta-de-las-olas/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Jul 2007 12:19:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/07/teletransportaci%C3%B3n-estigmergia-y-la-luz-en-la-cresta-de-las-olas/</guid>
      <description>El otro dí­a iba conduciendo por la privilegiada autopista junto al mar de camino al trabajo (seguro que pronto la desví­an, y construyen miles de horrorosas fincas&amp;hellip; si por lo menos hiciesen un paseo marí­timo). Empezaba a amanecer.
Leo en Barrapuntoque se han producido enormes avances en el tema de la teletransportación.
-¿Ves la conexión, entiendes este post? A veces me siento aliení­gena, y mi amigo Claudio me dice que los aliení­genas son los demás.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Formas extremas de desobediencia y sublevación</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/07/formas-extremas-de-desobediencia-y-sublevaci%C3%B3n/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Jul 2007 12:18:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/07/formas-extremas-de-desobediencia-y-sublevaci%C3%B3n/</guid>
      <description>Si nos siguen empujando, si siguen abusando de nuestros derechos, si siguen tratándonos como a delincuentes, al final conseguirán que nos sublevemos y desobedezcamos. -¿Cómo? Se me ocurren mil formas para expresar la desesperación, desde las más radicales y violentas, hasta las más sutiles y maquiavélicas. Estas son algunas de las más originales:
– Intercambiar identidades– Hacer grupos de trabajo ciudadanos que investiguen a los polí­ticos, medios y grupos de presión</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vázquez Figueroa y el por qué de su obra gratis en la red</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/07/v%C3%A1zquez-figueroa-y-el-por-qu%C3%A9-de-su-obra-gratis-en-la-red/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Jul 2007 11:59:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/07/v%C3%A1zquez-figueroa-y-el-por-qu%C3%A9-de-su-obra-gratis-en-la-red/</guid>
      <description>Me quito el sombrero.
Un pedazo de escritor, como Vázquez Figueroa, ha decidido poner sus obras gratuí­tamente en la red a partir de ahora (gracias por el aviso, Iván). Y lo mejor es que explica por qué. Cito parte de su razonamiento (merece la pena leerlo entero, de verdad):
 _A partir de ahora mis novelas se editarán simultáneamente en edición â€œcaraâ€, de las llamadas â€œde tapa duraâ€, en edición de bolsillo a mitad de precio, podrán descargarse gratuitamente en â€œInternetâ€ y todos los periódicos o revistas que lo deseen están autorizados a publicarlas al estilo de las antiguas novelas por entregas con la diferencia que en este caso no tendrán obligación de pagarme nada en concepto de derechos de autor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CENSURA en el REINO</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/07/censura-en-el-reino/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jul 2007 08:44:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/07/censura-en-el-reino/</guid>
      <description>No me jodas.
-¿Por esto han secuestrado la edición de una de las pocas publicaciones humorí­stica/satí­ricas de nuestro paí­s? (Más info en altoalacensuragracias funyfactory).
A ver. Para empezar. Si la pareja de la portada se parece o no a un prí­ncipe y una princesa de cuyo nombre no quiero acordarme eso es debatible. Si el juez del Olmo ha secuestrado la edición por injurias a la coronase supone que él sí­ que les ve parecido -¿les habrá visto follar o es que sabe que por lo general a los monarcas les gusta dar por detrás?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Enseñando a &amp;quot;consumir&amp;quot; &amp;quot;productos culturales&amp;quot;</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/07/ense%C3%B1ando-a-quotconsumirquot-quotproductos-culturalesquot/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jul 2007 07:59:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/07/ense%C3%B1ando-a-quotconsumirquot-quotproductos-culturalesquot/</guid>
      <description>Mucho énfasis ponen editoriales, discográficas, productoras de cine, ministerios, y sobretodo suciedades de gestión en la comercialización de los &amp;ldquo;productos culturales&amp;rdquo;. Pero -¿alguien se preocupa de que se &amp;ldquo;consuman&amp;rdquo; de modo correcto?
Tanto en alimentación como en farmacopea, el estado regula muy claramente el consumo de determinados productos. Es obvio que al &amp;ldquo;consumirlos&amp;rdquo; y al afectar directamente a nuestra salud, así­ debe ser.
Los &amp;ldquo;productos culturales&amp;rdquo; también los &amp;ldquo;consumimos&amp;rdquo;. También afectan a nuestra salud y estado de ánimo (algunos nos hacen vomitar, otros son capaces de ayudarnos a superar tremendas enfermedades o estados de ánimo adversos).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Avatares e identidad</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/07/avatares-e-identidad/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Jul 2007 07:52:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/07/avatares-e-identidad/</guid>
      <description>Mucho se ha escrito sobre los avatares y la identidad en el mundo digital.
Como todo, al principio son teorí­as abstractas, luego conceptos avanzados, luego conceptos de digerati, y al final preocupan a todo el mundo cuando ya puede ser tarde.
Avatares (y generadores de avatares) hay a patadas. Algunos de los ejemplos de avatares que otros han hecho para mí­ (curioso cómo reflejan las caracterí­sticas básicas de la percepción de uno que tienen los demás):</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lí­mite de velocidad, contaminación, y la gracia divina</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/07/l%C3%ADmite-de-velocidad-contaminaci%C3%B3n-y-la-gracia-divina/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jul 2007 09:23:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/07/l%C3%ADmite-de-velocidad-contaminaci%C3%B3n-y-la-gracia-divina/</guid>
      <description>En un ejemplo más de tomadura de pelo polí­tica, la Generalitat de Catalunya ha decretadoque reducirá el lí­mite de velocidad en las carreteras que rodean Barcelona para reducir la contaminación.
La tomadura de pelo no es simplemente la falta de objetividad y el desprecio por la ciencia y los datos (que demuestran que conducir más despacio no necesariamente contamina menos, como demuestra este estudio), sino el tasar a los ciudadanos, trasladar a los usuarios las responsabilidades del Gobierno y de las empresas fabricantes de los productos contaminantes, y además con excusas demagógicas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Datos, estadí­sticas, y conclusiones sin cerebro</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/07/datos-estad%C3%ADsticas-y-conclusiones-sin-cerebro/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jul 2007 09:52:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/07/datos-estad%C3%ADsticas-y-conclusiones-sin-cerebro/</guid>
      <description>Un par de curiosos ejemplos de cómo, si no se ponen las cosas en contexto y se racionalizan, los datos estadí­sticos frí­os nos pueden llevar a asumir conclusiones erróneas (o a los legisladores a tomar decisiones inconexas con la realidad, pero convenientemente respaldadas por la implacable dureza de los datos):
– 7 de los 8 detenidos por terrorismo la semana pasada en Inglaterrason médicos o trabajaban en hospitales.
– 22% de las mujeres españolas que trabajan fuera de casa tienen su propia empresa(siendo el promedio europeo el 8%).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Los cerdos merecen mejor calidad de vida</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/06/los-cerdos-merecen-mejor-calidad-de-vida/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Jun 2007 11:39:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/06/los-cerdos-merecen-mejor-calidad-de-vida/</guid>
      <description>Según esta noticia, a los cerdos en determinadas granjas de Holanda les proporcionan juguetes para mejorar su calidad de vida.
Según he escuchado en RNE5, el propio gobierno holandés ha distribuido folletos explicando a los granjeros cómo proporcionar mejor calidad de vida a los cerdos (a base de juegos y juguetes), para evitar su agresividad y que se dañen unos a otros.
 Lo triste es que a mucha gente le sorprenda o le haga reir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El asesino de la cultura</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/06/el-asesino-de-la-cultura/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Jun 2007 11:01:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/06/el-asesino-de-la-cultura/</guid>
      <description>Según leo en un artí­culo de 20 minutos, un libro (del que no daré muchas señas para no hacerle publicidad gratis) apunta a internet como el asesino de la cultura, pero no con las manoseadas y roidas tesis de SGAE y compañí­a (que si P2P, que si -©), sino con el argumento de que el hacer accesible a cualquiera la posibilidad de crear y difundir una creación genera ruí­do, cacofoní­a, y caos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jueces yankees como una regadera</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/06/jueces-yankees-como-una-regadera/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jun 2007 14:27:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/06/jueces-yankees-como-una-regadera/</guid>
      <description>Si no era suficiente con el caso de un juez de Washington D.C. que ha demandado a una tintorerí­apor perder sus pantalones pese a tener un cartel que dice &amp;ldquo;satisfacción garantizada / servicio en 24 horas&amp;rdquo; y les pide 54 millones de dólares (en el juicio incluso ha llorado), ayer me contaron el caso de unos padres que han sido sentenciados a dos años en la cárcelpor permitir a los amigos de sus hijos beber cerveza y vino en su fiesta de 16-º cumpleaños en su casa pese a que todos ellos se quedaban a dormir y ninguno iba a conducir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Detenido en Michigan por usar WiFi desde fuera del establecimiento</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/05/detenido-en-michigan-por-usar-wifi-desde-fuera-del-establecimiento/</link>
      <pubDate>Wed, 23 May 2007 12:24:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/05/detenido-en-michigan-por-usar-wifi-desde-fuera-del-establecimiento/</guid>
      <description>Un hombre ha sido detenido en Michigan por emplear la WiFi de un café (que la ofrece gratis a sus clientes) desde su coche, aparcado fuera del establecimiento. El delito es punible en el código penal norteamericano con hasta 5 años de cárcel y 10.000$ de multa. No obstante, la fiscalí­a va a solicitar 400$ de multa y 40 horas de servicios comunitarios.
No es el primer caso. En 2005 ocurrió en Florida, y en 2006 en Illinois.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Los (G)í‘us son fuertes cuando se unen</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/05/los-g%C3%ADus-son-fuertes-cuando-se-unen/</link>
      <pubDate>Wed, 23 May 2007 12:19:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/05/los-g%C3%ADus-son-fuertes-cuando-se-unen/</guid>
      <description>Hoy, que todo el mundo habla del dato publicado &amp;ldquo;desaparecen 3 especies por hora&amp;rdquo; con motivo del dí­a mundial de la biodiversidad (-¿de verdad necesitamos tener un dí­a especial para que nos importe el medioambiente? -¿de verdad necesitamos una excusa para aprender un nuevo dato?), he encontrado este increí­ble ví­deode la lucha entre una manada de ñus, una de leones, y dos cocodrilos, en un pequeño lago de Suráfrica. [Spoiler: el cachorro, por increí­ble que parezca, se salva]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>-¿Dónde están los verdaderos héroes?</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/04/d%C3%B3nde-est%C3%A1n-los-verdaderos-h%C3%A9roes/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Apr 2007 17:51:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/04/d%C3%B3nde-est%C3%A1n-los-verdaderos-h%C3%A9roes/</guid>
      <description>Una desgracia habitual en nuestra sociedad, fomentada por los medios de comunicación, es la exaltación de los tipos equivocados de &amp;ldquo;héroes&amp;rdquo;: personajes de la farándula, deportistas, adinerados&amp;hellip;
Chavales, despertad, no vais a ser cracks del fútbol, estrellas de rock ni famélicas supermodelos. Ni deberí­ais desearlo. Más nos valdrí­a a todos que prefiriéseis estudiar, y fijaros más en lo que os rodea, y cómo mejorarlo.
-¿Cuándo perdimos la capacidad de asombrarnos por los verdaderos héroes?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Otra vuelta alrededor del sol, -¿y qué?</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/04/otra-vuelta-alrededor-del-sol-y-qu%C3%A9/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Apr 2007 17:47:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/04/otra-vuelta-alrededor-del-sol-y-qu%C3%A9/</guid>
      <description>Cumpleaños, aniversarios, años nuevos&amp;hellip; total, otra vuelta alrededor del sol. Es normal la necesidad de cuantificación, y las fases y periodos definidos. Pero, -¿por qué esa obsesión por celebrar arbitrarias medidas temporales?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>-¿Nuestros? IGNORANTES &amp;quot;representantes&amp;quot;</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/04/nuestros-ignorantes-quotrepresentantesquot/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Apr 2007 19:21:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/04/nuestros-ignorantes-quotrepresentantesquot/</guid>
      <description>Gracias a Rita llego a este postdel interesante Teleoperador en el que se puede ver un interesante intercambio epistolar entre Fernando Domí­nguez Vicente (secretario de la Dirección Provincial de Educación de la Delegación Territorial de Zamora de la Junta de Castilla y León, que fue suplente en la lista del PP al Senado por Zamora) y El Manifestómetro.
Lo interesante no es sólo el contenido de los mensajes. Realmente lo que es preocupante es la moraleja: -¿quién elige a los respresentantes como tales?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Paseando sin iPod (bailando sin música)</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/03/paseando-sin-ipod-bailando-sin-m%C3%BAsica/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Mar 2007 14:12:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/03/paseando-sin-ipod-bailando-sin-m%C3%BAsica/</guid>
      <description>Hoy he decidido no coger el iPod para pasear por el centro. He decidido que mis oí­dos captasen los que me rodea. Y es increí­ble lo que nos perdemos (bueno y malo) al llevar auriculares.
Pero más interesante ha sido bailar sin música: una de esas situaciones en la que el camino de dos personas se cruza en una acera, y las dos, de modo muy curioso, deciden rectificar sus caminos, haciéndolos coincidir una y otra vez.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MicroCréditos Online</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/03/microcr%C3%A9ditos-online/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Mar 2007 15:38:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/03/microcr%C3%A9ditos-online/</guid>
      <description>Mucho se ha hablado de los microcréditos, y más desde que a su inventor le han dado el Premio Nobel. No voy a entrar en los méritos, ni en la crí­tica (que se le puede hacer y mucho) al invento. Pero sí­ que es cierto que el poder participar en los microcréditos, no sólo como receptor de los mismos, sino como emisor, a través de una web, hace que la idea sea de muchí­simo mayor alcance, y por lo tanto su carácter revolucionario se vea incrementada considerablemente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chistes y chistes sobre etarras en huelga de hambre (y lo de Otegui...)</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/03/chistes-y-chistes-sobre-etarras-en-huelga-de-hambre-y-lo-de-otegui.../</link>
      <pubDate>Thu, 22 Mar 2007 18:58:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/03/chistes-y-chistes-sobre-etarras-en-huelga-de-hambre-y-lo-de-otegui.../</guid>
      <description>Del departamento de &amp;ldquo;aunque no es asunto mí­o, si no lo digo, exploto&amp;rdquo;:
Siempre digo lo mismo: ni soy Vasco, ni se nada de Vascolandia (a parte de que pararon a los moros). Y está claro que para opinar de asuntos tan delicados como grupos mafioso/terrosistas de origen polí­tico y final económico/polí­tico, hay estar allí­ (y por lo que parece, tener determinado grupo sanguí­neo). Yo he estado pocas veces en el Paí­s Vasco (me encanta su comida, está todo verde, y hay gente muy interesante allí­, eso es todo lo que recuerdo, a parte del clima de miedo que se vive en la UPV, donde dí­ una conferencia -Universidad del Paí­s Vasco, no confundir con la Universidad Politécnica de Valencia, claro, allí­ clima de miedo por conferencia, nooooo-).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contenido digitalizable &#43; impresora 3D en casa = -¡estás en el Siglo XXI!</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/03/contenido-digitalizable-impresora-3d-en-casa-est%C3%A1s-en-el-siglo-xxi/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Mar 2007 13:44:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/03/contenido-digitalizable-impresora-3d-en-casa-est%C3%A1s-en-el-siglo-xxi/</guid>
      <description>Mientras algunos se hacen pajas mentales con notarios para convencer a jueces de que esquilmar a la sociedad viviendo del cuento y falacias sobre soportes digitales y su uso, otros entendemos que con el contenido digital (o digitalizable) e impresoras 3D en casa, estamos a punto de vivir una transformación social sin precedentes:
– La &amp;ldquo;producción&amp;rdquo; se traslada a casa
– La &amp;ldquo;distribución&amp;rdquo; desaparece
– La &amp;ldquo;energí­a&amp;rdquo; (no sólo renovable, sino autoproducible, como la solar) en tus manos</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Debates hoy para un mejor mañana</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/03/debates-hoy-para-un-mejor-ma%C3%B1ana/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Mar 2007 12:38:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/03/debates-hoy-para-un-mejor-ma%C3%B1ana/</guid>
      <description>Siempre me ha fascinado la filosofí­a, porque desde fuera parece que no tenga aplicación práctica, pero una vez profundizas te das cuenta de que está en la raí­z de muchos de los debates que existen (o deberí­an existir) en nuestra sociedad.
También es obvio que me fascina la tecnologí­a.
Cuando unimos filosofí­a y tecnologí­a tenemos un área del pensamiento MUY interesante. Sin embargo, pocos parecen ser los debates (a parte del catastrofismo y la prensa amarilla) serios que abordan cuestiones filosóficas para preparar las tecnologí­as del mañana.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Breve entrevista</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/03/breve-entrevista/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Mar 2007 12:40:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/03/breve-entrevista/</guid>
      <description>Quim me ha hecho una breve entrevista, que reproduzco a continuación (vaya es más fácil dar una conferencia de dos horas, con gráficos, datos, ejemplos y explicaciones, que expresar tus ideas en una frase):_
1. -¿Por qué utilizas licencia CC en tu blog?
En realidad dice &amp;ldquo;Dominio Público, o Arte Libre, o mejor aun SUIDAD ) S (.&amp;rdquo;
Creative Commons no deja de ser un compromiso, un término medio, un &amp;ldquo;jugar dentro del sistema&amp;rdquo; en vez de comprometerse, romper y buscar algo mejor y nuevo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Religión es sumisión</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/03/religi%C3%B3n-es-sumisi%C3%B3n/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Mar 2007 14:05:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/03/religi%C3%B3n-es-sumisi%C3%B3n/</guid>
      <description>Eso es lo que se deduce del icono elegido para identificar los lugares de &amp;ldquo;culto&amp;rdquo; religioso, independientemente de la religión de la que se trate.
De rodillas, así­ es como quieren las religiones (TODAS) que nos postremos. Pues lo siento, pero yo de rodillas ni ante Dios/Ala/Shiva/Zeus&amp;hellip; (y así­ me va).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Capitalismo que engulle iconos comunistas</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/02/capitalismo-que-engulle-iconos-comunistas/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Feb 2007 19:03:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/02/capitalismo-que-engulle-iconos-comunistas/</guid>
      <description>Si Lenin levantara la cabeza. Claro que en la estátua que hay a la entrada del restaurante Red Square de Las Vegas, está decapitado. Está tan bien reproducida que incluso hay excrementos de pájaro (pese a estar en el interior del Madalay Bay).
-¿Y qué decir del interior del restaurante? Camareras que si estuviesen en Rusia se helarí­an de lo escotaditas que van, iconos CCCP por todas partes, paredes que imitan tener mil capas de pintura y rotos, y comida de lujo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>-¿Ilegal contrariar la &amp;quot;verdad oficial&amp;quot;? Eso es fascismo</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/01/ilegal-contrariar-la-quotverdad-oficialquot-eso-es-fascismo/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2007 19:05:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/01/ilegal-contrariar-la-quotverdad-oficialquot-eso-es-fascismo/</guid>
      <description>Desde la Ilustración la &amp;ldquo;civilización occidental/avanzada&amp;rdquo;, o como se le quiera llamar ha gozado del privilegio del pensamiento empí­rico. La base del mismo es la duda. La duda, razonable o no. Cuanto menos razonable la duda, menos razonable quien duda, hasta llegar al extremo de la negación de la realidad, que puede ser patológico y en cualquier caso descalifica a quien lo sostiene como persona no razonable.
Con esta premisa habí­amos vivido un perí­odo de relativa tranquilidad epistemológica, solo alterado por excepciones como el fascismo (en sus múltiples formas, todas ellas igual de totalitarias, y caracterizadas entre otras muchas barbaries, por la imposición de una &amp;ldquo;verdad oficial incuestionable&amp;rdquo;), hasta nuestros dí­as.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Filosofí­as</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/01/filosof%C3%ADas/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jan 2007 12:01:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/01/filosof%C3%ADas/</guid>
      <description>Los que creen que los Hackers son gente destructiva se equivocan meridianamente, ví­ctimas muy posiblemente de décadas de manipulación mediática y condicionamiento a favor y en defensa del status quo.
Al término de mi conferencia en la HOPE6, me reuní­ con un grupo de hackers interesados en seguir debatiendo el concepto de Suidad (desde todos los puntos de vista). El hacker apodado zuzu me dió una lección de conocimientos filosóficos y económicos que me dejó de piedra.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>En defensa de Noam Chomsky</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2006/10/en-defensa-de-noam-chomsky/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Oct 2006 15:29:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2006/10/en-defensa-de-noam-chomsky/</guid>
      <description>En el Wall Street Journal (edición europea) del fin de semana (29 sept. – 1 oct.), Roger Scruton (&amp;ldquo;filósofo&amp;rdquo;) escribe un artí­culo/editorial titulado &amp;ldquo;If Only Chomsky Had Stuck to Syntax&amp;rdquo; (pág. W11) en el cual arremete contra Noam Chomsky (no como incuestionable académico de Linguí­stica, sino como activista filósofo crñitico con la polí­tica exterior norteamericana).
El motivo por el cual lo menciono, y por lo que me ha llamado la atención, es una serie de prejuicios y vaguezas cansinamente recurrentes en los grandes medios de comunicación norteamericanos como son:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Más versiones de Creative Commons = Pajas Mentales</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2006/09/m%C3%A1s-versiones-de-creative-commons-pajas-mentales/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Sep 2006 09:13:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2006/09/m%C3%A1s-versiones-de-creative-commons-pajas-mentales/</guid>
      <description>La verdad es que esto roza el ridí­culo. Algunos opinan que el ofrecer muchas opciones es sinónimo de libertad (de elección). Yo creo que eso son chorradas. Ejemplo por desgracia más actual de lo que queremos pensar (llámese Mossad, fuerzas de ocupación norteamericanas, o como se quiera llamar):
Si no delata a sus compañeros o se decalra culpable o cómplice de un crimen (que muy posiblemente no ha cometido) tiene usted las siguientes opciones:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Netocracia, meritocracia ... todo menos democracia (PC&amp;amp;I 44 ... último)</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2006/08/netocracia-meritocracia-...-todo-menos-democracia-pcampi-44-...-%C3%BAltimo/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Aug 2006 07:23:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2006/08/netocracia-meritocracia-...-todo-menos-democracia-pcampi-44-...-%C3%BAltimo/</guid>
      <description>El verano es una estación ideal para relajarse. Pese a que escribo este artí­culo en julio, intento pensar en mis queridos lectores, muchos de los cuales estarán (espero) disfrutando de sus estivales vacaciones. Y me pregunto -¿serán de los que al tener tiempo para relajarse, se dan a la gimnasia mental? -¿o por el contrario preferirán &amp;ldquo;desconectar&amp;rdquo; (incluyendo en la expresión a sus neuronas)?
Este artí­culo lo escribo para los primeros.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La fina, sutil, importante y peligrosa lí­nea que separa gratis de libre: caso enciclopedias</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2006/07/la-fina-sutil-importante-y-peligrosa-l%C3%ADnea-que-separa-gratis-de-libre-caso-enciclopedias/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Jul 2006 13:07:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2006/07/la-fina-sutil-importante-y-peligrosa-l%C3%ADnea-que-separa-gratis-de-libre-caso-enciclopedias/</guid>
      <description>De nuevo el alumno aventajando al maestro, David Gil nos da una lección sobre la fina, sutil, importante y peligrosa lí­nea que separa gratis de libre, con el ejemplo de las enciclopedias online, y hablando de las diferentes licencias bajo las que se publican.
MUY recomendable.
Por cierto: para los que creen que Wikipedia es &amp;ldquo;lo mejor&amp;rdquo;, que lean este artí­culode La Tercera Ola, que explica muy bien porqué Wikipedia es una herramienta creada con mentalidad del viejo mundo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ayer unos niños jugaron al fútbol</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2006/07/ayer-unos-ni%C3%B1os-jugaron-al-f%C3%BAtbol/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Jul 2006 08:05:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2006/07/ayer-unos-ni%C3%B1os-jugaron-al-f%C3%BAtbol/</guid>
      <description>Desde la terraza se veí­a el campo de fútbol. Unos niños corrí­an detrás del balón (que es a lo que se reduce toda la &amp;ldquo;ciencia del fútbol&amp;rdquo;).
Uno, más pequeño que los demás, no tocó bola en todo el partido. Otro, que empalmó una bolea de casualidad, mostraba su sorpresa y su orgullo con un espontáneo gesto de alegrí­a.
Eso es fútbol, eso es deporte. Que nadie lo olvide, y que nadie se equivoque.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Migraciones en masa explicadas con modelos matemáticos</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2006/07/migraciones-en-masa-explicadas-con-modelos-matem%C3%A1ticos/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Jul 2006 08:23:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2006/07/migraciones-en-masa-explicadas-con-modelos-matem%C3%A1ticos/</guid>
      <description>Leo en Blue Print(publicación de la Universidad de Oxford) que las migraciones en masa están siendo explicadas por modelos matemáticos, como en el caso de la investigacion del Dr. David Sumpter, del Departamento de Zoologí­a, sobre las plagas de langostas.
En dicha investigación se ha llegado a la conclusion de que si hay entre 25 y 74 por metro cuadrado, sus movimientos en grupo sufren cambios repentinos de dirección. PERO cuando hay más de 74 por metro cuadrado, migran con rumbos fijos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La ensalada César, el 4 de julio y la Propiedad Intelectual</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2006/07/la-ensalada-c%C3%A9sar-el-4-de-julio-y-la-propiedad-intelectual/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Jul 2006 18:46:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2006/07/la-ensalada-c%C3%A9sar-el-4-de-julio-y-la-propiedad-intelectual/</guid>
      <description>Esta tarde, en RNE5, he escuchado un interesante reportaje que hablaba de las 3 cosas mencionadas en el tí­tulo.
Resulta que hoy se cumplen 82 años de la invención de la famosa (sobretodo en el mundo anglosajón) y muy manida aunque algo insulsa &amp;ldquo;Ensalada César&amp;rdquo;.
Tras mucho especular sobre el origen de la famosa ensalada (que si el Waldorf Astoria en NY, que si el nombre le viene de Julio César, etc, etc), en 1953 la Sociedad Gastronómica de Parí­s realizó una investigación y emitió un informe vinculante y unánime al respecto:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>No querí­a hablar del metro</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2006/07/no-quer%C3%ADa-hablar-del-metro/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Jul 2006 08:53:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2006/07/no-quer%C3%ADa-hablar-del-metro/</guid>
      <description>Sí­, soy de Valencia. Sí­ vivo en Valencia. Sí­, estaba ayer en Valencia. Sí­, tengo un amigo que ha perdido familiares en el accidente del Metro de Valencia&amp;hellip;
-¿Y qué? -¿Acaso tengo por ello algo que decir, que no se haya dicho ya? -¿Merece la pena ser una voz más que exprese su solidaridad con el dolor ajeno?
Ya están los medios llenos de fotos, datos, y testimonios de la desgracia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cuando los tecnócratas y grupos de presión invaden la polí­tica</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2006/06/cuando-los-tecn%C3%B3cratas-y-grupos-de-presi%C3%B3n-invaden-la-pol%C3%ADtica/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jun 2006 07:08:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2006/06/cuando-los-tecn%C3%B3cratas-y-grupos-de-presi%C3%B3n-invaden-la-pol%C3%ADtica/</guid>
      <description>Desde que existe la &amp;ldquo;democracia&amp;rdquo; (mucho antes de Atenas) han existido los grupos de presión y los tecnócratas.
En la época de los monopolios norteamericanos (como ferrocarriles y otras industrias pesadas) su peso en el gobierno era muy grande. Y el propio Eisenhower avisó contra la influencia del complejo indutrial-militar.
Pero el espectáculo al que estamos asistiendo, sobretodo en España, empieza a ser dantesco y altamente preocupante.
Los lectores habituales de este humilde (;-) y lo digo con cachondeo) blog ya habrán visto pruebas suficientes de que las Suciedades de Gestión colectiva se pasean por el Ministerio de Cultura, cenan a menudo con ministros y otros altos cargos, redactan las leyes, dan cursos a policí­as, jueces y abogados, y si algún Ministerio de Industria u otros pendejos electrónicos hacen sonar la voz de alarma, van con un autobús lleno de famosos a llorarle al Presidente, se inventan una consultora que se inventa estadí­sticas para dar legitimidad a sus falacias, o se ponen una camiseta con eslogan en una entrega de premios televisada, y el polí­tico de turno se caga en los pantalones.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Datos demoledores: sociedad americana</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2006/06/datos-demoledores-sociedad-americana/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jun 2006 07:07:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2006/06/datos-demoledores-sociedad-americana/</guid>
      <description>Lo &amp;ldquo;malo&amp;rdquo; de ir a Nueva York es que me paso todo un dí­a en mi tienda de libros favorita, me dejo el sueldo en libros, y luego he de pagar sobrepeso en el aeropuerto.
Lo &amp;ldquo;bueno&amp;rdquo; es luego leer lo que se ha comprado. En el avión de vuelta a España, a parte de varias historias cortas de Chejov, he leí­do el número IX de Nozone, una mezcla de libro/revista/fancine.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hoy, dí­a del orgullo friki</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2006/05/hoy-d%C3%ADa-del-orgullo-friki/</link>
      <pubDate>Thu, 25 May 2006 01:45:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2006/05/hoy-d%C3%ADa-del-orgullo-friki/</guid>
      <description>Según cuentan, los frikis celebran hoy el dí­a del orgullo friki, y para eso han publicado un manifiesto:
===================
Porque hay Dia del Padre, de la Madre, del Trabajo, de la Mujer Trabajadora, del Orgullo Gay&amp;hellip; comenzaremos una campaña a nivel nacional para que a los frikis (que ya somos legión) se nos tome en serio y no nos definan como &amp;ldquo;niños grandes&amp;rdquo;.
Porque tenemos derecho a hacer cola por ver una pelí­cula durante horas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hay debates y debates</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2006/05/hay-debates-y-debates/</link>
      <pubDate>Tue, 16 May 2006 02:14:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2006/05/hay-debates-y-debates/</guid>
      <description>Es la hora del almuerzo en mi empresa (la que suelo emplear para navegar, leer RSS y sobretodo postear).
En el piso de abajo, junto a la máquina de café, dos compañeros (a los que aprecio de corazón) discuten sobre la selección española de fútbol. A mi pesar, los oigo por mi ventana (abierta, que llega el calor y no quiero demasiado aire acondicionado).
En el despacho de al lado, la señora de la limpieza habla con alguien sobre un programa de televisión rosa que no soy capaz de reconocer, ni creo que quiera hacerlo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>-¿Pensar puede infringir patentes? Caso Metabolites</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2006/05/pensar-puede-infringir-patentes-caso-metabolites/</link>
      <pubDate>Thu, 11 May 2006 02:13:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2006/05/pensar-puede-infringir-patentes-caso-metabolites/</guid>
      <description>El año pasado se inició un juicio sobre patentes cuyas repercusiones pueden ser espectacularmente espeluznantes. Tanto es así­ que en la lista de los diez casos de patentes más importantes, el profesor Wegner pone a este el primero.
Michael Crichton escribió recientemente un excelente editorialen el New York Times hablando (e ironizando) sobre el tema. En Managing Intellectual Property tienen un artí­culo(bastante tendente a la postura pro-patente) que explica con más detalle el caso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cuando me habla mi coche me asusto de lo que oigo (PC&amp;amp;I 40)</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2006/04/cuando-me-habla-mi-coche-me-asusto-de-lo-que-oigo-pcampi-40/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Apr 2006 13:45:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2006/04/cuando-me-habla-mi-coche-me-asusto-de-lo-que-oigo-pcampi-40/</guid>
      <description>A mí­ mi coche me habla. No, no alucino (por lo menos mientras conduzco), ni he llevado el tema de la sinestesia (ver mi artí­culo del mes anterior) al mundo de la conducción. Ni siquiera tengo uno de esos supercoches que incorporan reconocimiento y sintetización de voz.
Mi coche me habla en su propio lenguaje. Y a través de él escucho a los programadores que desarrollaron su electrónica.
Cuando, tras arrancar, alcanzo los 7 kilómetros por hora, los seguros de las puertas del coche se cierran.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sinestesia Digital (PC&amp;amp;I 39)</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2006/03/sinestesia-digital-pcampi-39/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Mar 2006 10:47:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2006/03/sinestesia-digital-pcampi-39/</guid>
      <description>Según el diccionario de la Real Academia de la Lengua, Sinestesia es:
  f. Biol. Sensación secundaria o asociada que se produce en una parte del cuerpo a consecuencia de un estí­mulo aplicado en otra parte de él.
  f. Psicol. Imagen o sensación subjetiva, propia de un sentido, determinada por otra sensación que afecta a un sentido diferente.
  f. Ret. Tropo que consiste en unir dos imágenes o sensaciones procedentes de diferentes dominios sensoriales.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Imágenes para pensar: cultura en la calle</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2006/03/im%C3%A1genes-para-pensar-cultura-en-la-calle/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Mar 2006 10:36:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2006/03/im%C3%A1genes-para-pensar-cultura-en-la-calle/</guid>
      <description>Paseando por la colección Flickr de Brocco Lee, y disfrutando de una de las formas de arte y libre expresión que más me gustan (el Stencil, Grafitti, Street Art, etc), encuentro estas durí­simas imágenes, que pasan automáticamente a formar parte de mis favoritas.
Al autor anómimo: GRACIAS.
Las podéis disfrutar &amp;ldquo;al natural&amp;rdquo; en Conde Duque (Madrid).
Y otra imagen, más geek, con una profunda carga artí­stica y cientí­fica (la evolución de la imagen, de la obra, de la vida&amp;hellip;)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Obras Libres y/o Gratis</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2006/03/obras-libres-y/o-gratis/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Mar 2006 15:38:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2006/03/obras-libres-y/o-gratis/</guid>
      <description>Lo que en principio iba a ser un post, lo he convertido en una página para poder actualizarla y que esté siempre en la &amp;ldquo;portada&amp;rdquo;.
-¿No sabes qué regalarle a la novia el dí­a de vuestro aniversario? -¿no sabes qué regalarle a tu hijo el dí­a de su cumpleaños? -¿te aburren los canales de TV de siempre? -¿te parece repetitiva y obsoleta la fórmula POP del bum-bum-bum?&amp;hellip; -¡aquí­ tienes unas cuantas ideas para empezar!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El plagio de Cristo, Buddha, Confucio, Mahoma...</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2006/02/el-plagio-de-cristo-buddha-confucio-mahoma.../</link>
      <pubDate>Mon, 27 Feb 2006 15:27:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2006/02/el-plagio-de-cristo-buddha-confucio-mahoma.../</guid>
      <description>TODOS. Todos ellos plagiaron &amp;ldquo;la regla de oro&amp;rdquo; (explicada en este artí­culo de la Wikipedia, y en forma gráfica en este poster) de los egipcios (y nadie puede afirmar que estos, a su vez, no lo plagiaran de otros).
-¿Y qué?
Muerte al copyright. Y al etnocentrismo. Viva el amor al prójimo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hermoso relato de cómo vemos los netizens lo de compartir</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2006/02/hermoso-relato-de-c%C3%B3mo-vemos-los-netizens-lo-de-compartir/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Feb 2006 16:33:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2006/02/hermoso-relato-de-c%C3%B3mo-vemos-los-netizens-lo-de-compartir/</guid>
      <description>Este hermoso relato muestra cómo los netizens vemos el tema de compartir. Lo único que me inquieta es que el autor lo tiene bajo copyright, pero quizá sea una de esos millones de personas que creen que el copyright es lo único que existe. Una pena.La web muestra &amp;ldquo;copyright&amp;rdquo; pero el aviso legal muestra una licencia Creative Commons (una de las más restrictivas, pero por lo menos no es copyuright 😉 ).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El mundo virtual y el real cada vez más cerca</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2006/02/el-mundo-virtual-y-el-real-cada-vez-m%C3%A1s-cerca/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Feb 2006 14:45:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2006/02/el-mundo-virtual-y-el-real-cada-vez-m%C3%A1s-cerca/</guid>
      <description>El fenómeno de los videojuegos siempre me ha fascinado. Sobretodo el de los juegos online. Y más todaví­a el de los MMPORPG con sus mundos y personajes virtuales, con sus economí­as virtuales (que en algunos casos tienen una correlación con economí­as fí­sicas y tangibles superior a muchas naciones de este planeta)&amp;hellip; y con sus juicios reales derivados de comentarios de personajes virtuales.
En una carta de Lambda Legal los abogados del colectivo homosexual advierten a Vivendi Universal que la polémica por los comentarios de orientación sexual en World of Warcraft podrí­a dar paso a acciones legales por considerar el &amp;ldquo;mundo virtual del videojuego&amp;rdquo; un &amp;ldquo;espacio de transacción comercial definido&amp;rdquo;, y por lo tanto sujeto a leyes y normativas del paí­s (en este caso EEUU).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La conveniencia (o no) de una marca ) S (</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2006/01/la-conveniencia-o-no-de-una-marca-s/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Jan 2006 14:55:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2006/01/la-conveniencia-o-no-de-una-marca-s/</guid>
      <description>Metsuke me propuso hace tiempo un diseño gráfico / marca para identificar al concepto Suidad.
Su propuesta, muy interesante por cierto, es esta:
) S (
La explicación (sin entrar en semiótica, principios perceptivos visuales, etc) es que en contraposición a (c) de copyright, el &amp;ldquo;paréntesis&amp;rdquo; se &amp;ldquo;abre&amp;rdquo;, en vez de cerrarse.
Llevo varios dí­as ponderando las ventajas e inconvenientes de tal propuesta (que agradezco sinceramente de todas formas, claro).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Echelon @ home: donde las dan...</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2005/12/echelon-home-donde-las-dan.../</link>
      <pubDate>Tue, 20 Dec 2005 18:32:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2005/12/echelon-home-donde-las-dan.../</guid>
      <description>En este artí­culo del New York Times (titulado Bush Secretly Lifted Some Limits on Spying in US after 9/11, Officials Say) James Risen y Eric Lichtblau desvelan cómo, aprovechándose de los poderes que el Congreso le dio para &amp;ldquo;luchar contra el terrorismo mediante acciones armadas, como Comandante en Jefe&amp;rdquo;, George W. Bush firmó una orden presidencial en 2002 para que la Agencia de Seguridad Nacional (NSA) espí­e las llamadas telefónicas y emails de ciudadanos norteamericanos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>(IRONIA) 10 razones por las que habrí­a que ilegalizar los matrimonios homosexuales</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2005/12/ironia-10-razones-por-las-que-habr%C3%ADa-que-ilegalizar-los-matrimonios-homosexuales/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Dec 2005 18:20:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2005/12/ironia-10-razones-por-las-que-habr%C3%ADa-que-ilegalizar-los-matrimonios-homosexuales/</guid>
      <description>Para celebrar que en Gran Bretaña ya es legal el matrimonio homosexual, y que en España, pese a alguna reticencia que otra, también, quisiera compartir con vosotros la lista de los 10 principales motivos por los que el matrimonio homosexual no deberí­a ser legal (modo IRONIA on) que me ha enviado un compañero de Harvard (y que me tomo la licencia de traducir y adaptar):
  Ser homosexual no es natural.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>-¿Paz social o muerte social? Mercado -¿libre? Subversión YA</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2005/12/paz-social-o-muerte-social-mercado-libre-subversi%C3%B3n-ya/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Dec 2005 14:48:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2005/12/paz-social-o-muerte-social-mercado-libre-subversi%C3%B3n-ya/</guid>
      <description>Retención de datos, reintento de aprobar la patentabilidad del software, DNI con RFID, canon, LPI, Sociedades de Gestión Francesas antiGPL, Suciedades de Gestión Españolas, iTunes y nuevos Macs con DRM, Sony con troyanos DRM, Echelon, Enfopol, Wassenar&amp;hellip;
 Tenemos unos polí­ticos ridí­culos que nos causan vergí¼enza ajena y que con esos grandes temas mencionados están recortando nuestras libertades, y nos dirigen hacia un futuro muy muy terrible.
Incluso en el nivel pequeño y anecdótico de una ciudad, los barceloneses están que trinan con las famosas medidas &amp;ldquo;cí­vicas&amp;rdquo; de Clos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Against police search profiling</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2005/12/against-police-search-profiling/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Dec 2005 09:54:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2005/12/against-police-search-profiling/</guid>
      <description>HARVARD – GOVT E-1045
Moral Reasoning 22: Justice – Fall 2005 – Prof. Michael Sandel
_Is it wrong for law enforcement officials to use racial, ethnic, or religious profiling in deciding whom to search in airports, train stations, and subways?
Answer with reference to the arguments presented in Paul Sperry, &amp;ldquo;It‘s the Age of Terror: What Would You Do?&amp;rdquo;, and in Colbert I. King, &amp;ldquo;A Shameful Hypocrisy&amp;rdquo;_.
Racial, ethnic, or religious profiling in transportation &amp;ldquo;security searches&amp;rdquo; is a practical mistake and a very simplistic approach to security enhancement and to the overall problem of terrorism.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mi peor nota en Harvard... pero contento</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2005/12/mi-peor-nota-en-harvard...-pero-contento/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Dec 2005 14:54:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2005/12/mi-peor-nota-en-harvard...-pero-contento/</guid>
      <description>He recibido la nota de mi primer trabajo del curso de Ciencias Polí­ticas &amp;ldquo;El concepto de Justicia&amp;rdquo;. La mala noticia es que es la peor nota que saco en 14 años. Por supuesto la peor que saco en Harvard hasta ahora (ya veremos el examen de Neurobiologí­a, no pinta nada bueno).
La mejor es que pese a que basé mi trabajo en la crí­tica directa y frontal a las tesis del profesor Horowitz de Harvard, no por ello han descartado las mí­as.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El continuo de las licencias: de la censura a la suidad</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2005/11/el-continuo-de-las-licencias-de-la-censura-a-la-suidad/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Nov 2005 02:55:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2005/11/el-continuo-de-las-licencias-de-la-censura-a-la-suidad/</guid>
      <description>Artí­culo escrito para OASI / Congreso Tinet. Teaser de mi próximo libro &amp;ldquo;Suidad: un mundo sin copyright&amp;rdquo;.
En la entelequia de la &amp;ldquo;Propiedad Intelectual&amp;rdquo; (muchos autores han demostrado que el concepto de &amp;ldquo;propiedad&amp;rdquo; aplicado a creaciones intelectuales no es posible, ni siquiera como &amp;ldquo;propiedad especial&amp;rdquo; tal y como lo regula la legislación española, debido a la ausencia de sus dos caracterí­sticas definitorias: exclusión y antagonismo, particularmente en creaciones digitalizadas y compartidas en red) el debate se está dirigiendo hacia la elección de la licencia o licencias más apropiada o más deseable (séase desde el punto de vista de utilidad social, adaptación al nuevo paradigma tecnológico, o adecuación a nuevos modelos de negocio).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Francia, -¿violencia en espiral de &amp;quot;jóvenes&amp;quot;? No, gracias</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2005/11/francia-violencia-en-espiral-de-quotj%C3%B3venesquot-no-gracias/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2005 18:00:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2005/11/francia-violencia-en-espiral-de-quotj%C3%B3venesquot-no-gracias/</guid>
      <description>Lo que ocurre en Parí­s, pese a que parece distante a los temas que me gusta tratar en mi blog, no está, ni mucho menos carente de relación.
Para empezar intentemos arrojar un poco de luz a los oscuros hechos de violencia sin sentido. Según la cronologí­a de estos últimos dí­as que nos ofrece 20 minutos, la muerte por electrocución accidental de dos adolescentes que se creí­an perseguidos por la policí­a en Clichy-sours-Bois, degeneró en violencia callejera en un barrio de Parí­s entre centenares de &amp;ldquo;jóvenes&amp;rdquo; y policí­as, y una marcha silenciosa de protesta de 500 personas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>-¿Guerra al terrorismo? A este precio la tenemos perdida</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2005/10/guerra-al-terrorismo-a-este-precio-la-tenemos-perdida/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Oct 2005 18:58:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2005/10/guerra-al-terrorismo-a-este-precio-la-tenemos-perdida/</guid>
      <description>Leo en el diario Levante online que _en Francia fue presentado ayer en Consejo de ministros, en medio de las crí­ticas de las asociaciones de derechos humanos y de magistrados y de la Comisión Nacional sobre Informática y las Libertades, un proyecto de ley para luchar contra el terrorismo.-«El riesgo terrorista es real. Debemos seguir totalmente movilizados-», afirmó el presidente francés, Jacques Chirac. -¿Cuándo no fue el riesgo real? -¿creen que el terrorismo desaparecerá algún dí­a?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Harvard MidTerm paper GOVT E-1045</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2005/10/harvard-midterm-paper-govt-e-1045/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Oct 2005 17:03:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2005/10/harvard-midterm-paper-govt-e-1045/</guid>
      <description>HARVARD – GOVT E-1045
Moral Reasoning 22: Justice
Fall 2005 – Professor Michael Sandel
Midterm Paper (due October 25th)
by: Jorge Cortell-Albert
&amp;ldquo;The Ticking Bomb Terrorist Torture Case&amp;rdquo;
_Q. Is torture justified as a last resort to prevent an imminent terrorist attack?
Answer with reference to the arguments presented in Alan Dershowitz, â€œThe Case for
Torturing the Ticking Bomb Terrorist,â€ from Why Terrorism Works, pp. 142-149._
A. Although certain dramatic circumstances (as those described in Dershowitz‘s article) seem to validate the old &amp;ldquo;the end justifies the means&amp;rdquo;, to consider torture (even to prevent an imminent terrorist attack, and even as a last resort) would be crossing a boundary that could potentially lead us to much more suffering than the result of the worst terrorist attack.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>-¿Qué es DemocraciaDirecta?</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2004/10/qu%C3%A9-es-democraciadirecta/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Oct 2004 09:45:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2004/10/qu%C3%A9-es-democraciadirecta/</guid>
      <description>Es la única revolución en el sistema democrático desde que se inventó la Democracia.
Es la única forma de gobierno que se podrí­a llamar verdaderamente &amp;ldquo;Democracia&amp;rdquo;.
Es nuestra última esperanza de encontrar un sistema donde no predomine el abuso y la dominación.
&amp;hellip;
-¿Te interesa?
Pues estate atento, porque pronto &amp;hellip; muy pronto sabrás lo que es DemocraciaDirecta.net, y por fin podrás participar, tu voz (y tus propuestas) serán escuchadas, y no habrá ningún &amp;ldquo;representante&amp;rdquo; que con la legitimación de unos cuantos votos haga y deshaga a su gusto y pensando en su bolsillo.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>