<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Technolust on Blog de Jorge Cortell en Castellano</title>
    <link>https://bloges.cortell.net/categories/technolust/</link>
    <description>Recent content in Technolust on Blog de Jorge Cortell en Castellano</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 26 May 2017 09:05:16 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://bloges.cortell.net/categories/technolust/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Estupendas presentaciones online con software libre</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2017/05/estupendas-presentaciones-online-con-software-libre/</link>
      <pubDate>Fri, 26 May 2017 09:05:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2017/05/estupendas-presentaciones-online-con-software-libre/</guid>
      <description>Ha pasado ya tiempo desde que escribí un tutorial de Compartir la riqueza – STW, así que ya es hora de compartir algunos conocimientos prácticos (aunque sean básicos) más allá de la publicación de un enlace.
Durante años he tenido un proyecto en la lista &amp;ldquo;por hacer&amp;rdquo;: crear presentaciones sin la necesidad de software dedicado, sea privativo (como PowerPoint o Keynote), o libre (como LibreOffice u OpenOffice). De esa manera podría evitar traer mi computadora a una conferencia, y no preocuparme acerca de qué sistema informático estará disponible en el auditorio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Visitando el Museo de Diseño de Londres</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2016/11/visitando-el-museo-de-dise%C3%B1o-de-londres/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Nov 2016 09:00:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2016/11/visitando-el-museo-de-dise%C3%B1o-de-londres/</guid>
      <description>Ayer visité con mi hijo el Museo del Diseño (&amp;ldquo;El principal museo del mundo dedicado al diseño contemporáneo en todas las formas, desde la arquitectura y la moda hasta el diseño gráfico, producto y diseño industrial&amp;rdquo;) en su espectacular nueva ubicación en High Street Kensington (Londres).
El #newdesignmuseum abrió sus puertas en su nueva ubicación hace sólo 5 días. El edificio y la renovación son geniales, y en una buena ubicación: al borde de Holland Park, con la ventaja de estar cerca del jardín de Kioto, Muji, y no lejos de la Serpentine Gallery.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Microsoft Future Decoded 2016</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2016/11/microsoft-future-decoded-2016/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2016 20:36:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2016/11/microsoft-future-decoded-2016/</guid>
      <description>El 1 de noviembre asistí a Future Decoded, el evento anual en el que Microsoft y sus partners presentan sus productos y conceptos de futuro.
Además de algunas &amp;ldquo;atracciones de feria&amp;rdquo; (como el Delorean de Regreso al Futuro, ver cómo los datos no se eliminan por completo, incluso si se congela un disco duro, el cohce que bate records de velocidad Bloodhound, o el interior de una turbina de Rolls Royce), la clave para mí fue poder demostrar el software de mi empresa funciondo en un increíble Microsoft Surface Hub de 84&amp;rdquo;, y asistir a la fiesta sólo-por-invitación de ejecutivos de Microsoft en el Hotel Sunborn Yacht.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conferencia de Medicina Exponencial San Diego día 1</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2016/10/conferencia-de-medicina-exponencial-san-diego-d%C3%ADa-1/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2016 11:01:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2016/10/conferencia-de-medicina-exponencial-san-diego-d%C3%ADa-1/</guid>
      <description>El sábado 8 de octubre asistí al primer día de la Conferencia Singularity University Exponential Medicineen el impresionante Hotel Del Coronado de San Diego, California (EE. UU.).
El evento fue organizado principalmente por Will Weisman y el incomparable Dr. Daniel Kraft (a quien conocí el año pasado en la Bolsa de Londres), ambos de Singularity University.
La Conferencia estaba llena de actividades. Las actividades de la mañana empiezan a las 7 am e incluían yoga, meditación, arte y correr por la playa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Re-diseñando un interfaz de la NASA</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2016/07/re-dise%C3%B1ando-un-interfaz-de-la-nasa/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Jul 2016 14:31:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2016/07/re-dise%C3%B1ando-un-interfaz-de-la-nasa/</guid>
      <description>Estoy interesado en muchas cosas. Una de las principales es la tecnología. Y dentro de la tecnología, el desarrollo de software para ver datos de telemetría de diferentes maneras, dentro de la misma aplicación.
Respondiendo a la llamada de la NASA para ayudar a contribuir a la exploración del sistema solar, me han dado acceso a su marco de control de misión de próxima generación que está siendo desarrollado en el Centro de Investigación Ames de la NASA en Silicon Valley que se utiliza para la planificación y las operaciones de la misión en el período previo a la misión Resource Prospector, y en el Jet Propulsion Laboratory de la NASA para ver los datos del Curiosity Rover.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Festival of Genomics Boston</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2016/06/festival-of-genomics-boston/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jun 2016 15:46:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2016/06/festival-of-genomics-boston/</guid>
      <description>El 28 y 29 de junio asistí, junto a mi amigo John Memarian, Presidente y CCO de mi empresa Kanteron Systems, al Festival of Genomics Boston, como partner de Microsoft Genomics Group .
Aunque el evento no es muy grande, ha sido una gran oportunidad para entablar relación con expertos del sector (desde profesores de Harvard hasta ejecutivos de Illumina) y aprender.
Desde posters científicos a las últimas tecnologías de secuenciación, desde brazos robóticos hasta experimentos de genómica en el espacio, ha sido verdadero #geekfun.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El mejor regalo del día del padre: construir una Picade con mi hijo</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2016/06/el-mejor-regalo-del-d%C3%ADa-del-padre-construir-una-picade-con-mi-hijo/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Jun 2016 13:46:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2016/06/el-mejor-regalo-del-d%C3%ADa-del-padre-construir-una-picade-con-mi-hijo/</guid>
      <description>Como regalo del Día del Padre (vivimos en Londres, por lo que celebramos hoy, a diferencia de España, que es el 19 de marzo) mi esposa me ha dado el mejor regalo &amp;ldquo;Ultimate Father‘s Day&amp;rdquo;, de TechCamp UK. [¡gracias, cariño!]
Consistía en un taller con otros &amp;ldquo;equipos&amp;rdquo; padre-hijo / padre-hija, en el Iron Yard (The Leathermarket – Londres), donde construimos una máquina de videojuegos en 5 horas (incluyendo la pausa de la comida), siguiendo las instrucciones de Tom y Tom, utilizando el conjunto un Picade, un sistema operativo personalizado, emuladores, ROMs, altavoces, fuente de alimentación, pantalla LCD Raspberry Pi, etc:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Invitado con mi hijo al taller de desarrollo de videojuegos Intel Buzz</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2016/06/invitado-con-mi-hijo-al-taller-de-desarrollo-de-videojuegos-intel-buzz/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jun 2016 08:54:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2016/06/invitado-con-mi-hijo-al-taller-de-desarrollo-de-videojuegos-intel-buzz/</guid>
      <description>Ayer me invitaron a asistir, junto con mi hijo, que a sus 14 años lleva desarrollando videojuegos varios años, al taller desarrollo de videojuegos Intel Buzz. ¡No sólo me lo pasé bomba, sino que fue maravilloso asistir con él!
A pesar de ser un evento pequeño, resultó ser muy interesante, con un área para probar juegos independientes y nuevas tecnologías, y una larga lista de charlas y paneles, incluso sesiones uno-a-uno.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un par de días en Zurich</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2015/11/un-par-de-d%C3%ADas-en-zurich/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Nov 2015 10:44:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2015/11/un-par-de-d%C3%ADas-en-zurich/</guid>
      <description>Pasé la noche del miércoles y la mayor parte del jueves en Zürich.
El miércoles tuve una cena con algunos partners; &amp;ldquo;lo de siempre&amp;rdquo;.
Pero el jueves, después de mi presentación a clientes, tuve la muy rara y exclusiva oportunidad de visitar uno de los principales centros de datos en Suiza. He aquí algunos datos impresionantes sobre ellos:
 manejan un tercio de los datos de los bancos suizos el tráfico de Internet que consumen = 40% del tráfico de Internet de Suiza factura de energía = 2 millones de francos suizos al año 2 proveedores diferentes de energía a partir de 2 puntos de acceso diferentes, con el suministro de gasóleo preferencial en caso de fallo (reservas completas para 5 días para los generadores) casi 50 proveedores de telecomunicaciones, de diferentes países, que dan acceso directo a sus clientes en todo el mundo RFID emparejados con escáneres de huellas digitales en 3D que miden no sólo la huella digital, sino también la morfología, el pulso y la temperatura habitación aislada separada para abrir paquetes, para minimizar el riesgo de incendio compuertas de una sola persona sensores de temperatura, movimiento y sonido entrada de doble compuerta de seguridad ¡hasta en el estacionamiento!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cuatro conferencias durante el Fin de Semana de Ex-Alumnos de Oxford</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2015/09/cuatro-conferencias-durante-el-fin-de-semana-de-ex-alumnos-de-oxford/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Sep 2015 10:15:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2015/09/cuatro-conferencias-durante-el-fin-de-semana-de-ex-alumnos-de-oxford/</guid>
      <description>[Más fotos aquí]
El sábado pasado tuve el placer de asistir al Fin de Semana de Ex-Alumnos de Oxford con mi hijo.
Sabía que no sería el único adolescente allí, pero me sorprendí al ver niños aún más jóvenes que él, acompañando a sus padres. La verdad es que me hubiese gustado llevarlo antes. Al próximo intentaré llevar a mi hija.
Además de la obvia oportunidad de establecer contactos, el verdadero placer fue asistir a interesantes conferencias impartidas por los mejores académicos, ¡y ver a mi hijo realmente interesado en esas conferencias!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trabajando en Google Campus Londres</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2015/05/trabajando-en-google-campus-londres/</link>
      <pubDate>Fri, 22 May 2015 11:45:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2015/05/trabajando-en-google-campus-londres/</guid>
      <description>Llevo trabajando en el Campus de Google-TechHub en Shoreditch (el &amp;ldquo;Silicon Roundabout&amp;rdquo;) de Londres varias semanas. Es realmente genial. Sin un orden en particular, aquí hay algunas cosas que me gustan de este lugar:
 Una cafetería (abierta a cualquiera) con terraza, futbolín, cajero de bitcoin, barra de dispositivos (para probar tus desarrollos en muchos dispositivos diferentes) e incluso ¡un traje espacial! Una pequeña pero bien surtida biblioteca de libros de tecnología Muy buen equipo: desde los de seguridad hasta la recepción, administración, medios sociales &amp;hellip; todos ellos Dos niveles de espacio de oficinas, uno de ellos (supuestamente) &amp;ldquo;zona tranquila&amp;rdquo; Suministros ilimitados de tostadas y té, buena wifi y buenos escáneres/impresoras Un montón de zonas para sentarse y reunirse, no sólo &amp;ldquo;salas de reuniones&amp;rdquo; Lo más importante: eventos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Evento de Bitcoin – block chain en Nueva York</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2015/02/evento-de-bitcoin-block-chain-en-nueva-york/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2015 16:09:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2015/02/evento-de-bitcoin-block-chain-en-nueva-york/</guid>
      <description>El lunes 9 de febrero fui a un eventode Bitcoin – Blockchain con mi mujer en el bufet de abogados Latham &amp;amp; Watkins de Nueva York, organizado por Hedgeable.

Más de 100 fans de bitcoin, inversores, periodistas, abogados, y emprendedores haciendo networking, con comida y bebida, demos por parte de:
y una mesa redonda con expertos en innovación Bitcoin:
Ya que me había puesto a investigar el tema del uso de tecnología block chain para sanidad, fue un evento bastante útil.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tengo invitaciones para OnePlus y Ello</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2014/12/tengo-invitaciones-para-oneplus-y-ello/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2014 13:54:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2014/12/tengo-invitaciones-para-oneplus-y-ello/</guid>
      <description>Si alguien quiere una invitación para comprar un OnePlus, el mejor teléfono del mercado, o para unirse Ello, la red social que no trafica con tus datos, que me envíe un mensaje.
STW</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prueba del biosensor (wearable) Withings Pulse Ox, esfigmomanómetro BPM y báscula WiFi WS-30</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2014/11/prueba-del-biosensor-wearable-withings-pulse-ox-esfigmoman%C3%B3metro-bpm-y-b%C3%A1scula-wifi-ws-30/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2014 20:02:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2014/11/prueba-del-biosensor-wearable-withings-pulse-ox-esfigmoman%C3%B3metro-bpm-y-b%C3%A1scula-wifi-ws-30/</guid>
      <description>Debido al lanzamiento del módulo de biosensores de la solución de imagen y datos médicos de mi empresa, hace unos días la empresa Withings me envió un biosensor (wearable) Withings Pulse Ox, esfigmomanómetro BPM y báscula WiFi WS-30 para que los probara, y para realizar pruebas de integración de cara a unos proyectos nacionales que tenemos en a punto de firmar en Londres y Santiago de Chile.
Los tres vinieron en embalajes de lujo, y fueron relativamente sencillos de conectar y configurar, por lo menos para un “trasteador” (hay gente a la que le molesta que emplee como sinónimo “hacker”, que lo es) como yo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mi nuevo teléfono OnePlus One es una pasada</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2014/10/mi-nuevo-tel%C3%A9fono-oneplus-one-es-una-pasada/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2014 22:12:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2014/10/mi-nuevo-tel%C3%A9fono-oneplus-one-es-una-pasada/</guid>
      <description>Acabo de comprar un teléfono OnePlusOne, y he estado usándolo durante un par de días. Déjame decirte: es una PASADA.
Si nunca has oído hablar de la empresa, no te preocupes, no estás solo. Pero definitivamente échale un vistazo, sus teléfonos son de una muy alta calidad, altas especificaciones y precios bajos (el mío, libre, me ha costado $349). &amp;ldquo;Sin trampa ni cartón&amp;rdquo;:
 Qualcomm© Snapdragon™ 801 processor with 2.5GHz Quad-core CPUs Adreno 330 GPU, 578MHz 64 GB eMMC 5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aprendiendo a programar ordenadores cuánticos</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2014/05/aprendiendo-a-programar-ordenadores-cu%C3%A1nticos/</link>
      <pubDate>Fri, 23 May 2014 11:38:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2014/05/aprendiendo-a-programar-ordenadores-cu%C3%A1nticos/</guid>
      <description>Ayer comencé a aprender y experimentar con programación de ordenadores cuánticos. No me es fácil expresar lo bien que me lo pasé y lo que me emocionó, pero lo intentaré:
Programar un ordenador cuántico es diferente de programar un ordenador &amp;ldquo;digital&amp;rdquo; binario (0 y 1). Para programar un sistema cuántico tienes que mapear un problema a la búsqueda del &amp;ldquo;punto más bajo&amp;rdquo; de una gran cantidad de opciones, que corresponde con el mejor resultado posible.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Invitado por Google a la presentación de Google Cloud Platform</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2014/05/invitado-por-google-a-la-presentaci%C3%B3n-de-google-cloud-platform/</link>
      <pubDate>Wed, 14 May 2014 20:34:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2014/05/invitado-por-google-a-la-presentaci%C3%B3n-de-google-cloud-platform/</guid>
      <description>El 25 de marzo Google NY me invitó a la presentación de las novedades de Google Cloud Platformen sus oficinas de Chelsea, a 8 manzanas de mi apartamento.
A parte de las interesantes novedades que presentaron (aquí están los vídeos), y del delicioso y saludable bufete que nos prepararon, hice bastantes contactos, y sobretodo me reí un rato viendo la mayor concentración de Google Glasses por persona que he visto hasta ahora.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chromecast &#43; Hola = Libertad Multimedia</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2014/02/chromecast-hola-libertad-multimedia/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Feb 2014 18:22:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2014/02/chromecast-hola-libertad-multimedia/</guid>
      <description>¿Cuántas veces has intentado acceder a contenido multimedia en línea que no estaba disponible en tu país? ¿Cuántas veces te has frustrado con los servicios proxy?
¿Cuántas veces has deseado que hubiera una manera fácil de mostrar de forma inalámbrica contenido en línea en tu TV sin tener que pagar caros aparatos privativos?
Démosle la bienvenida a Hola.org+ ChromecastHola es una extensión del navegador gratis utilizada por 14 millones de personas para acceder a contenido de medios de comunicación en línea geográficamente restringidos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Invitado a la presentación de IBM Watson en WTC NY</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2014/01/invitado-a-la-presentaci%C3%B3n-de-ibm-watson-en-wtc-ny/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jan 2014 13:38:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2014/01/invitado-a-la-presentaci%C3%B3n-de-ibm-watson-en-wtc-ny/</guid>
      <description>El miércoles 8 de enero me pidieron celebrar una reunión sobre la posible participación de mi empresa (Kanteron Systems) en Watson de IBM. Fue una reunión de última hora, en la planta 54 del World Trade Center, que aún está en construcción. La razón por la que la reunión tuvo lugar allí es porque el equipo de IBM estaba terminando la puesta en marcha de la presentación de Watson del día siguiente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Playing with the robot (Roomba)</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2013/08/playing-with-the-robot-roomba/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2013 15:40:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2013/08/playing-with-the-robot-roomba/</guid>
      <description>Recibimos estupendos regalos de boda, pero sin duda, el mejor (¡de la historia!) es UN ROBOT.
Mi suegra nos compró un robot. ¿Lo pillas? ¿¡Mola o qué!?
Y no es para hacer la vida de su hija más fácil, porque en casa soy yo el que pasa la aspiradora. Nos lo compró porque mola. ¡Y tanto!
El Roombano es nada nuevo. Ya lleva en el mercado una década. Pero todavía me sorprende, desde su diseño a su utilidad.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Meeting NY tech companies</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2013/05/meeting-ny-tech-companies/</link>
      <pubDate>Thu, 30 May 2013 17:54:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2013/05/meeting-ny-tech-companies/</guid>
      <description>[mudslide:picasa,0,111219615350942087056,5879766487788118305]
El viernes 17 de mayo me tomé el día para conocer a algunas de las interesantes compañías tecnológicas presentes en Nueva York. Hay más de 1,200empresas de tecnología en Nueva York (incluyendo CodeAcademy, Foursquare, MakerBot, ZocDoc, Gilt, AppNexus, Tumblr, Etsy, Kickstarter, Automatic &amp;hellip; ¡y la mía!), La mayoría en la zona entre el Flat Iron y SoHo de Manhattan (Silicon Alley). Así que elegí unos pocos que, por una razón u otra, estaba interesado en conocer y hablar con sus fundadores.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Look at the data, just look at it!</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2013/03/look-at-the-data-just-look-at-it/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Mar 2013 14:04:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2013/03/look-at-the-data-just-look-at-it/</guid>
      <description>Carna botnet nos ofrece esta impresionante visualización de 24 horas del uso relativo de IPv4 observado empleando solicitudes de Ping ICMP.
¡Mira los datos, míralos! ¿No ves los patrones de sueño de la gente, patrones de uso de internet, hábitos de horarios de comida, diferencias culturales, influencias urbanas, desigualdades regionales&amp;hellip;?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Two biggest Lytro pitfalls</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/07/two-biggest-lytro-pitfalls/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jul 2012 11:25:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/07/two-biggest-lytro-pitfalls/</guid>
      <description>Tras jugar con ella un tiempo,más allá de sus limitaciones (exposición, formato, movimiento&amp;hellip;) aquí están los dos mayores problemas con la cámara Lytro:
  Sigue siendo sólamente para Mac OSX. Necesitan sacar una versión Software Libre (tanto para su software COMO soporte para la plataforma GNU/Linux).
  Tamaño y ubicación de la librería de fotos. Un asunto sin resolver ENORME.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>I beat Watson at Jeopardy (more or less)</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/06/i-beat-watson-at-jeopardy-more-or-less/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jun 2012 18:19:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/06/i-beat-watson-at-jeopardy-more-or-less/</guid>
      <description>Como mencionaba en mi post anterior, en el Centro de Innovación de Chicago tienen un quiosco interactivo Watson(más info aquí) con el que jugar al Jeopardy. En caso de que hayas estado viviendo en una cueva desde hace meses, Watson ganóa varios campeones de Jeopardy en directo en la TV, el significadode lo cual no puede ser sobreestimado.
Atención, esto era una &amp;ldquo;versión pequeña&amp;rdquo; de Watson, en una version &amp;ldquo;autocontenida&amp;rdquo; de Jeopardy.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Awesome Kagemu video</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/05/awesome-kagemu-video/</link>
      <pubDate>Wed, 30 May 2012 21:21:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/05/awesome-kagemu-video/</guid>
      <description>Aunque no puedo incrustarlo (el autor ha deshabilitado la opción) este videodel artista del CGI y performance japonés Kagemu merece la pena verlo. Disfrutad. (Via Nebula).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Playing with my new Lytro</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/05/playing-with-my-new-lytro/</link>
      <pubDate>Tue, 29 May 2012 18:29:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/05/playing-with-my-new-lytro/</guid>
      <description>Hace un par de semanas recibí mi nueva cámara Lytro. Aunque es una tecnología increíble, y permite cosas que eran impensables hasta ahora, por el momento estoy indeciso.
A favor:
 Compacta y discreta Extremadamente fácil de usar Nueva forma de sacar fotos Novedad Übercool &amp;ldquo;enfocar más tarde&amp;rdquo;  En contra:
 Tienes que acostumbrarte a una nueva forma de pensar y encuadrar (¡cuadrado! y distancia) Pobres resultados con baja luz (aunque mejor que la porquería de cámara de mi Samsung Galaxy IIS)  Mira esta galería online.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A conversation with Walt Mossberg and Kara Swisher at NYU</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/04/a-conversation-with-walt-mossberg-and-kara-swisher-at-nyu/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Apr 2012 11:15:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/04/a-conversation-with-walt-mossberg-and-kara-swisher-at-nyu/</guid>
      <description>El martes fui a la Universidad de Nueva York University para una charla dentro de la serie Inside the Internet Garage, con los periodistas Walt Mossberg y Kara Swisher (AllThingsDigital, Wall Street Journal, etc).
A parte del interesante repaso que dio el organizador a sus orígenes y bio, aquí van algunas frases que me llamaron la atención.
Walt Mossberg:
 Los departamentos de sistemas son la fuerza más retrógrada en tecnología, bloqueando la adopción de nuevas tecnologías</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The danger of graphs and cold data</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/04/the-danger-of-graphs-and-cold-data/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Apr 2012 10:00:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/04/the-danger-of-graphs-and-cold-data/</guid>
      <description>Tras postear gráficos y datos fríos (bastante ilustrativos, condsidero), y la discusión que ha generado (gente ¿por qué no usáis el &amp;ldquo;comentario&amp;rdquo; en vez de todos los otros mecanismos no estructurados de conversación que empleáis?), por favor dejadme especificar una advertencia sobre el uso de los gráficos y datos fríos.
En mi gimnasio high-tech tienes la opción de que recopilen un montón de datos sobre ti, para tu propio uso personal y privado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Newspaper map (with translations)</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/04/newspaper-map-with-translations/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Apr 2012 12:38:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/04/newspaper-map-with-translations/</guid>
      <description>Mapa + Periódicos + Traducciones = Simple e ¡¡IMPRESIONANTE</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>In 3D with Firefox‘s new TILT inspector</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/04/in-3d-with-firefoxs-new-tilt-inspector/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Apr 2012 12:19:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/04/in-3d-with-firefoxs-new-tilt-inspector/</guid>
      <description>Ahora ¿a diseñar webs en Lego? 😉</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Playing with face.com face recognition technology</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/04/playing-with-face.com-face-recognition-technology/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Apr 2012 17:36:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/04/playing-with-face.com-face-recognition-technology/</guid>
      <description>Mientras preparo un artículo laaaaaaaaargo sobre tecnología y privacidad (con un giro provocador, para variar 😈 ), he decidido jugar con la tecnología de reconocimiento facial de face.com.
¿Qué piensas? ¿Acierta (pista: no, no acierta tanto, no soy TAN viejo, y definitivamente sí SOY un hombre)? ¿Asusta (pista: sólo si no somos conscientes de estas tecnologías y los usos que se hacen de ellas)?&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Real convergence</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/03/real-convergence/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Mar 2012 05:11:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/03/real-convergence/</guid>
      <description>Leo RSS en mi smartphone, hago click en un vídeo de YouTube, lo envío al ordenador via Phone2Chrome&amp;hellip;
Leo en la versión tablet de un periódico que TED ya está disponible en Netflix, enciendo el Google TV Logitech Revue con Able Remote en mi teléfono phone y lanzo Netflix, añadiendo TED a mi Instant Que&amp;hellip;
¿Recuerdan toda esa cháchara sobre &amp;ldquo;convergencia&amp;rdquo;?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Better privacy through your browser</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/03/better-privacy-through-your-browser/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Mar 2012 17:28:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/03/better-privacy-through-your-browser/</guid>
      <description>¿Quieres mejorar tu privacidad online? Instálate HTTPSy Collusion.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ArtHack Exhibit closing party in Brooklyn</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/01/arthack-exhibit-closing-party-in-brooklyn/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Jan 2012 22:27:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/01/arthack-exhibit-closing-party-in-brooklyn/</guid>
      <description>El pasado sábado fui a la fiesta de clausura del ArtHack Exhibiten 319 ScholesSt, Brooklyn (Nueva York).
Ubicada en un polígono industrial en Brooklyn, de noche, a dos laaaargas manzanas del metro, graffiti por todas partes, puerta pequeña&amp;hellip; que conducía al paraíso: gente joven (yo era el hacker más viejo del lugar, pero no me sentía así) energética y feliz trasteando con tecnología y mostrando orgullosos sus &amp;ldquo;juguetes&amp;rdquo; (hacks, mashups, creaciones o lo que sea).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RePress: fight online censorship with a WP Plug-In</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/01/repress-fight-online-censorship-with-a-wp-plug-in/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Jan 2012 17:51:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/01/repress-fight-online-censorship-with-a-wp-plug-in/</guid>
      <description>Acabo de instalar RePress: &amp;ldquo;Este plug-in permite mágicamente (sic) superar la censura de cualquier web en internet desde tu propia instalación de WordPress&amp;rdquo;. Por qué y cómo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Naturaleza artificial</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/10/naturaleza-artificial/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Oct 2011 13:21:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/10/naturaleza-artificial/</guid>
      <description>Mientras seguimos a vueltas con la &amp;ldquo;Inteligencia Artificial&amp;rdquo;, el ser humano se empeña en conseguir la &amp;ldquo;naturaleza artificial&amp;rdquo;. Un par de ejemplos recientes:
– Bebés tiburón nacidos de útero artificial– Hojas artificiales capaces de realizar fotosíntesis</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Averigua lo que pasa interrogando a Twitter</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/10/averigua-lo-que-pasa-interrogando-a-twitter/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Oct 2011 11:08:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/10/averigua-lo-que-pasa-interrogando-a-twitter/</guid>
      <description>Con esta herramientase puede interrogar a Twitter y ver en un gráfico las respuestas.
También lo puedes hacer directamente, pero será mejor que aprendas la sintaxis de interrogación.
Ahora imaginad lo que se puede averiguar con un montón de datos flotando en la red(BigData) y herramientas potentes de interrogación (como BigSheetsde IBM).
Aunque los resultados no son estadísticamente válidos (por canal, muestra y población), la &amp;ldquo;verdad&amp;rdquo; (como consenso pseudo-objetivo), la &amp;ldquo;relidad&amp;rdquo; (como constructo social) nunca ha sido más accesible, y a la vez, los ciudadanos nunca hemos sido más manipulables.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MotoTRON</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/09/mototron/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Sep 2011 13:25:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/09/mototron/</guid>
      <description>Definitivamente ALUCINANTE
Moto estilo TRON de ParkerBrothersChoppers, ¡y además es eléctrica!
Este es el tipo de caramelo o zanahoria que hace que nos dejemos poner las anteojeras para seguir (aunque sea a regañadientes) en la carrera consumista. Aunque eso sí, si es un regalo, o no significa un esfuerzo&amp;hellip; hay que reconocer que es una pasada.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ver lo que pensamos</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/09/ver-lo-que-pensamos/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Sep 2011 13:29:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/09/ver-lo-que-pensamos/</guid>
      <description>U. C. Berkeleypublica en Current Biologycómo su equipo de fMRI ha conseguido &amp;ldquo;leer&amp;rdquo; lo que pensamos (en este caso, lo que vemos):
Hay otros investigadores que, con otros métodos, estudian lo mismo, como estecaso con electrodos implantados en el cortex y la reproducción de audio escuchado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Poesía en el código</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/09/poes%C3%ADa-en-el-c%C3%B3digo/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Sep 2011 10:09:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/09/poes%C3%ADa-en-el-c%C3%B3digo/</guid>
      <description>Algunas de las líneas de código más interesantes y poéticas que uno puede encontrar:
Cabecera C autoejecutable (explicado aquí):&amp;lt;br /&amp;gt; //&amp;amp;&amp;gt;/dev/null;x=&amp;quot;${0%.*}&amp;quot;;[ ! &amp;quot;$x&amp;quot; -ot &amp;quot;$0&amp;quot; ]||(rm -f &amp;quot;$x&amp;quot;;cc -o &amp;quot;$x&amp;quot; &amp;quot;$0&amp;quot;)&amp;amp;&amp;amp;exec &amp;quot;$x&amp;quot; &amp;quot;$@&amp;quot;&amp;lt;br /&amp;gt;
Para cuando te sientes nihilista&amp;hellip;
o bien
o la bomba de Jaromil, pura poesía (con espacios extra añadidos para evitar cambiar la configuración por defecto de WP para la autodetección de smilies :-):
que en el shell de Windows sería</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Moneda P2P virtual ¿el fin del imperio y la opresión gubernamental?</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/08/moneda-p2p-virtual-el-fin-del-imperio-y-la-opresi%C3%B3n-gubernamental/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Aug 2011 17:21:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/08/moneda-p2p-virtual-el-fin-del-imperio-y-la-opresi%C3%B3n-gubernamental/</guid>
      <description>El imperio se sostiene sobre dinero y armas. Las armas se compran, con lo que queda el dinero.
El dinero el imperio lo apropia (impuestos), lo impone (intereses), o lo roba (expropiaciones), pero en cualquier caso depende de su instrumento: la moneda (en forma física o digital) emitida por una &amp;ldquo;autoridad&amp;rdquo; (aunque esta dependa de otra entidad, sea o no supranacional, no gubernamental, privada, como la Fed, FMI, BM, etc).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TecnoGraffiti</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/08/tecnograffiti/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Aug 2011 23:55:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/08/tecnograffiti/</guid>
      <description>Desde &amp;ldquo;pintar&amp;rdquo; una versión pixelada de la Mona Lisa con una máquinaque dispara simultáneamente varios cañones de paintball a la vez, hasta la txtBomber (&amp;ldquo;impresora&amp;rdquo; matricial de mano con placa Arduino que funciona con rotuladores) de Felix Vorreiter, hay muchísimos proyecto para la confluencia del graffiti y la tecnología. Pero uno en particular me parece interesantísimo y con mucho mucho potencial: el GML (Graffiti Markup Language). Si añadimos GraffitiAnalysistenemos&amp;hellip; ¡puro street techno lust!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Análisis estadístico de la evolución musical</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/06/an%C3%A1lisis-estad%C3%ADstico-de-la-evoluci%C3%B3n-musical/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jun 2011 11:27:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/06/an%C3%A1lisis-estad%C3%ADstico-de-la-evoluci%C3%B3n-musical/</guid>
      <description>Fantástico análisis estadístico (que además incluye el acceso a los datos y a un motor de visualización con el que podemos jugar y descubrir muchas más conclusiones) sobre la evolución de los grandes éxitos de la música desde 1960 a 2010.
¿Algunas conclusiones?
 Los éxitos se mantienen curiosamente estables a 120 BPM Los temas cada vez duran más Los temas cada vez tienen un volumen más alto Los temas que alcanzan el Top de las listas de éxitos se mantienen en ellas más tiempo  Si esto mismo podemos concluir de los platos de restaurantes, la publicidad, los titulares, las relaciones interpersonales o la tecnología, que a nadie le extrañe lo que comentábamos ayer en un grupo de estudio de psicoanálisis: las &amp;ldquo;nuevas&amp;rdquo; &amp;ldquo;patologías&amp;rdquo; y &amp;ldquo;epidemias&amp;rdquo; deben ser analizadas en su contexto sociocultural.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Visualizarlo lo cambia todo</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/05/visualizarlo-lo-cambia-todo/</link>
      <pubDate>Sun, 08 May 2011 17:03:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/05/visualizarlo-lo-cambia-todo/</guid>
      <description>Dos ejemplos de una de mis pasiones: la visualización de problemas complejos y datos enormes.
Por un lado el Washington Post ha hecho un trabajo titánico de recopilar y mostrar información sobre el sistema de Inteligencia y Seguridad del gobierno americano. Impresionante. Asusta.
Por otro lado una interesante iniciativa de la BBC para mostrar la dimensión de determinadas cosas (catástrofes naturales, objetos astronómicos, festivales, etc) sobre mapas, para que podamos comprarlo y medirlo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cómo se hace una campaña anti-tabaco para la juventud</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/05/c%C3%B3mo-se-hace-una-campa%C3%B1a-anti-tabaco-para-la-juventud/</link>
      <pubDate>Sun, 08 May 2011 16:56:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/05/c%C3%B3mo-se-hace-una-campa%C3%B1a-anti-tabaco-para-la-juventud/</guid>
      <description>Campaña
Explicación
Chapeau!!!!!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El museo del futuro... hoy</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/05/el-museo-del-futuro...-hoy/</link>
      <pubDate>Sun, 08 May 2011 12:45:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/05/el-museo-del-futuro...-hoy/</guid>
      <description>Adobe Museum of Digital Media</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>iPad, vibrador, software y... ¡a temblar!</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/02/ipad-vibrador-software-y...-a-temblar/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Feb 2011 10:58:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/02/ipad-vibrador-software-y...-a-temblar/</guid>
      <description>Personalmente considero que es un triste sucedáneo más, de los que nos rodean, acosan, y terminan despojándonos de nuestra esencia humana, capa de abstracción a capa de abstracción.
Pero para las que deciden tomar la pastilla azul, persiguiendo un goce fálico (que no un deseo-placer libre del objeto), mejor que se la tomen con esto 😉
OhMiBod+ Vibrador Inalámbrico+ iPad/iPhone =</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El mundo podría cambiar</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/02/el-mundo-podr%C3%ADa-cambiar/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Feb 2011 10:30:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/02/el-mundo-podr%C3%ADa-cambiar/</guid>
      <description>Constantemente reniego del tecnocentrismo y reclamo más introspección, más atención al indivíduo, y una sociedad más equilibrada.
Pero eso no significa que la tecnología no nos pueda ayudar. Hay pequeños avances ocurriendo ya, que podrían cambiar el mundo:
 Células solares flexibles y con una eficiencia superior al 40% producidas en serie (Boeing) Purificadores de agua basados en plantas (como los de mis amigos de Aquaphytex) Cemento biodegradable de geopolímeros Tecnología &amp;ldquo;lab-on-a-chip&amp;rdquo; de microfluídos producida en serie con medios caseros (como describía Guillaume Colas, y demuestra la SEAS de Harvard) Bacterias artificiales Teléfonos solares (Umeox), coches eólicos&amp;hellip;  ¿Por qué los gobiernos no se unen internacionalmente y apoyan más estos radicales avances, dejando de lado favoritismos, aranceles, subvenciones, y demás auto-proteccionismos endémicos?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cuando se libera código, pasan cosas maravillosas (NASA WorldWind)</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/01/cuando-se-libera-c%C3%B3digo-pasan-cosas-maravillosas-nasa-worldwind/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Jan 2011 11:44:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/01/cuando-se-libera-c%C3%B3digo-pasan-cosas-maravillosas-nasa-worldwind/</guid>
      <description>Al igual que con el caso de los datos que comenté hace días, el gobierno americano (NASA) liberó su aplicación WorldWind(una especie de Google Earth libre con SDK). desde entonces han surgido multitud de ejemplos sobre aplicaciones y usos, desde militar a agrícola. Precioso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ejemplo de crowdsourcing. Marihuana: cuánto, dónde…</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2010/12/ejemplo-de-crowdsourcing.-marihuana-cu%C3%A1nto-d%C3%B3nde/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Dec 2010 11:50:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2010/12/ejemplo-de-crowdsourcing.-marihuana-cu%C3%A1nto-d%C3%B3nde/</guid>
      <description>https://www.priceofweed.com/En esta web podéis consultar el precio medio de la marihuana. Como es un ejemplo de crowdsourcing, depende de que mucha gente contribuya para que los datos sean lo más fiables posible.
Como se puede ver, en Canadá es mucho más barata que en EEUU. Dentro de EEUU, en la costa oeste es más barata que la este, lo cual es lógico dado que en California es legal cultivar y vender marihuana para uso “medicinal”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Herramientas para analizar Wikipedia</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2010/12/herramientas-para-analizar-wikipedia/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Dec 2010 11:49:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2010/12/herramientas-para-analizar-wikipedia/</guid>
      <description>Juliana Brunello recopila en un mail de una lista, una interesante lista de herramientas para procesar la info en Wikipedia:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Interaccionando con objetos</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2010/06/interaccionando-con-objetos/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Jun 2010 12:37:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2010/06/interaccionando-con-objetos/</guid>
      <description>La interacción con los objetos alcanzó, a principios del siglo pasado, una nueva dimensión: la electricidad, la mecánica, y una fascinación por los &amp;ldquo;nuevos inventos&amp;rdquo; nos lanzaron a la era de la &amp;ldquo;tecnología&amp;rdquo; en una carrera que a veces hasta un tecnófilo se pregunta si es sana.
Así que no es nada nueva la extraña sensación que causa la interacción con los objetos (como por ejemplo un ordenador, o un ascensor).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Herramientas de monitorización libres</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/11/herramientas-de-monitorizaci%C3%B3n-libres/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Nov 2009 13:45:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/11/herramientas-de-monitorizaci%C3%B3n-libres/</guid>
      <description>Estaba durmiendo. Las 06:00h. Suena un &amp;ldquo;ping&amp;rdquo;. Alguien me envía un SMS sin saber que estoy en otra zona horaria. Por lo menos no es el teléfono sonando como ayer, pero me despierto, y me pongo a &amp;ldquo;trabajar&amp;rdquo;. Como siempre un enlace lleva a otro y&amp;hellip; aquí tenéis una lista de interesantes herramientas de monitorización libres:
 Zabbix Osmius Pandora Centreon Cacti Icinga  &amp;hellip; y si os han parecido pocas las opciones, aquíhay más.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El futuro está aquí</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/10/el-futuro-est%C3%A1-aqu%C3%AD/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Oct 2009 11:05:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/10/el-futuro-est%C3%A1-aqu%C3%AD/</guid>
      <description>Veo un reportaje del NYDaily News que muestra que el futuroestá aquí y tiene mucho que ver con los robots&amp;hellip;
Desde robots de carga autónomos
a robots controlados con la mente
¿alguien teme al futuro? Sea salvación o destrucción, yo no.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pesadilla de Plugin WP</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/08/pesadilla-de-plugin-wp/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2009 10:08:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/08/pesadilla-de-plugin-wp/</guid>
      <description>Estos días he estado poco activo en el blog por dos motivos: una serie de viajes de negocios por España con unos clientes mexicanos, y un plugin de WordPress que instalé para tener unas estadísticas realmente espectaculares&amp;hellip; que me ha dado un error Fatal error chungo: &amp;ldquo;Call to undefined function register_setting() in ***/admin.php on line 181&amp;rdquo; que me impedía acceder al panel de control o logearme como administrador.
Si a alguien le interesa woopra, mejor que introduzca el código en el ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reloj del planeta</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/08/reloj-del-planeta/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Aug 2009 11:30:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/08/reloj-del-planeta/</guid>
      <description>Poodwaddle.com</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Memoristores y DarkNet via web de HP</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/07/memoristores-y-darknet-via-web-de-hp/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2009 08:49:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/07/memoristores-y-darknet-via-web-de-hp/</guid>
      <description>Por accidente llego a un desarrollo de los laboratorios de HP: los memoristores. Muy interesante. La verdad es que HP tiene una cultura de innovación a la que no siempre se le da el crédito que Xerox, Apple, o AT&amp;amp;T reciben.
Pero lo que realmente me ha interesado es el anuncio del desarrollo de una DarkNet via web. Se me hace la boca agua. Temblad recelosos del monopolio y el control.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alternativas libres y multiplataforma para la creación multimedia</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/07/alternativas-libres-y-multiplataforma-para-la-creaci%C3%B3n-multimedia/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2009 10:16:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/07/alternativas-libres-y-multiplataforma-para-la-creaci%C3%B3n-multimedia/</guid>
      <description>Por desgracia, cuando se buscan alternativas de software libre, se suele buscar sólo el ahorro. No se tienen en cuenta otros aspectos, como la libertad, compatibilidad, interoperabilidad, estándares, etc.
Como tengo muchos amigos en el mundillo de la creación multimedia, y como recuerdo a mis ex-alumnos, aquí va mi lista de programas &amp;ldquo;alternativa&amp;rdquo; (hay muchos otros, pero por ahora estos son los que más me convencen) que por otra parte pueden venir muy bien para mejorar esos videojuegos que comentaba en mi post anterior:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Haz tu propio videojuego online gratis</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/07/haz-tu-propio-videojuego-online-gratis/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2009 22:52:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/07/haz-tu-propio-videojuego-online-gratis/</guid>
      <description>Mi hijo, creativo por naturaleza, me ha venido con un reto: &amp;ldquo;si ya he hecho mi propio comic y mi fanzine, si saco fotos y hago vídeos&amp;hellip; ahora quiero hacer un videojuego&amp;rdquo;. Es de la generación de &amp;ldquo;las herramientas digitales están para crear&amp;rdquo;. Y eso es genial. Pero ¿cómo explicarle que eso no es tan fácil? ¿o sí lo es?
Indagando he encontrado toda una serie de sitios que te permiten hacer tu propio videojuego online gratis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Compartiendo acceso a red sala VIP aeropuerto Valencia</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/07/compartiendo-acceso-a-red-sala-vip-aeropuerto-valencia/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jul 2009 11:50:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/07/compartiendo-acceso-a-red-sala-vip-aeropuerto-valencia/</guid>
      <description>No sé con qué frecuencia la cambiarán, no me he fijado. Pero aquí va mi contribución a compartir acceso a la red: si alguna vez te encuentras en el aeropuerto de Valencia, y necesitas conectarte, acércate a la puerta de la sala VIP Joan Olivert (al final de la terminal, enfrente de las puertas D) y conéctate con la contraseña a5b668c23d
Para los que ven un problema ético o práctico en esto: si alguien necesita conectarse, ¿por qué no compartir el acceso?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un millón de emails al día en UMA, 90% spam</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/06/un-mill%C3%B3n-de-emails-al-d%C3%ADa-en-uma-90-spam/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jun 2009 09:46:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/06/un-mill%C3%B3n-de-emails-al-d%C3%ADa-en-uma-90-spam/</guid>
      <description>Durante la conferencia de TERENA (donde impartí un par de ponencias) ha habido acceso wifi en el autobús número 20 de la EMT de Málaga(aunque solo con acceso a EDUROAM, para la comunidad académica). [Corrección]: Victoriano, responsable del invento, me confirmó que gestionaban 1.000.000 emails diarios en el busla Universidad de Málaga y más del 90% eran spam.
¿Por qué tanta guerra y debate con el ©, cuando el spam causa pérdidas, irritaciones, saturación, y problemas mucho mucho mayores que el anacronismo y falta de miras de las multinacionales del entretenimiento?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El mejor juego para iPhone</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/04/el-mejor-juego-para-iphone/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Apr 2009 07:20:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/04/el-mejor-juego-para-iphone/</guid>
      <description>Tanto mi hijo como yo somos unos gamers incurables. Los hemos probado todo. Nos gusta casi todo. Pero sabemos distinguir entre un gran juego y uno mediocre.
Desde que tengo iPhone, hemos dejado de lado un tanto la PSP. Pero aunque la plataforma me parece tan buena o incluso mejor, los juegos no estaban a la altura. Hasta ahora.
ngmoco ha sacado Rolando, un excepcional y entretenidísimo juego con una banda sonora estupenda, unos gráficos conseguidísimos, unos personajes adorables, unos puzzles complicados pero no imposibles, variedad de fases&amp;hellip; el mejor juego al que he jugado, salvando las diferencias, desde la serie Lego (StarWars, IndianaJones, etc) o GTA.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pretenciosidad en los artistas de la academia cibernética</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/04/pretenciosidad-en-los-artistas-de-la-academia-cibern%C3%A9tica/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Apr 2009 11:05:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/04/pretenciosidad-en-los-artistas-de-la-academia-cibern%C3%A9tica/</guid>
      <description>Achaquémoslo a mi ignorancia, así nadie se sentirá ofendido ni tendrá que asumir responsabilidades. Pero si no lo digo, reviento.
El viernes 24 de abril mi chica y yo asistimos a las conferencias &amp;ldquo;Más allá de Darwin: El camino co-evolucionario del arte, la tecnología y la consciencia&amp;rdquo; que impartían miembros del Planetary Collegium, y organizaba Nuevos Mediosde la Sala Parpallóen el Centro Cultural de la Beneficencia.
Con un programa tan interesante, tantas ponencias, y una presentación por parte de las responsables de Nuevos Medios y de la Sala Parpalló en la línea de &amp;ldquo;el acto más importante de la temporada&amp;rdquo; &amp;ldquo;nuevo paradigma&amp;rdquo; &amp;ldquo;imprescindible&amp;rdquo; estaba claro que interesante tenía que ser.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tesla S</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/04/tesla-s/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Apr 2009 09:09:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/04/tesla-s/</guid>
      <description>Leo en el Guardianque Tesla ha presentado el modelo S: sedán eléctrico de hasta 7 plazas, autonomía de más de 480 Km., carga de batería en 45 min., un coste aproximado (llegará al mercado a finales del 2011) de menos de 60,000$, y un diseño obviamente &amp;ldquo;basado&amp;rdquo; en el precioso Maserati GT. Sólo le falta un &amp;ldquo;extra&amp;rdquo;: paneles solares.
 Tesla S (yo quiero uno)  Así se cambia el mundo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Imagen analógica a virtual</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/01/imagen-anal%C3%B3gica-a-virtual/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2009 01:33:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/01/imagen-anal%C3%B3gica-a-virtual/</guid>
      <description>Ashutosh Saxena, Min Sun, y Andrew Y. Ng, del laboratorio de Inteligencia Artificial de Stanford, han conseguidogenerar imagen tridimensional a partir de imagen monocular empleando campo aleatorio de Markov con un éxito del 65%.Eso significa que no estamos lejos de la posibilidad de DIGITALIZAR EL MUNDO. Imagino un futuro cercano con Flickr y Google Earth conteniendo imágenes con geotags de cada rincón del planeta, que son servidas a software de este tipo, que las convierte en 3D.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Patentes en genes y copyright en pensamientos?</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/12/patentes-en-genes-y-copyright-en-pensamientos/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2008 18:20:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/12/patentes-en-genes-y-copyright-en-pensamientos/</guid>
      <description>Hace tiempo que hay una campaña de concienciación y denuncia contra las actividades de aquellos que quieren tasar la vida patentando uno de sus elementos vitales: los genes. Aunque técnicamente se patente la &amp;ldquo;utilidad&amp;rdquo; de un gen, en efecto se patenta el gen, ya que para separarlo de su utilidad hay que anularlo, lo que equivale a eliminarlo.
Una de las muchas abominaciones de esta situación es que los genes van ligados inexorablemente a la vida, y la reproducción (método de transmisión, o &amp;ldquo;vulneracion de patente&amp;rdquo; en este caso) también.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OléFunk: un ejemplo de búsqueda</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/11/ol%C3%A9funk-un-ejemplo-de-b%C3%BAsqueda/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2008 10:53:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/11/ol%C3%A9funk-un-ejemplo-de-b%C3%BAsqueda/</guid>
      <description>Mi amigo (por lo menos eso me dijo hace un año) globaltempo está en un grupo que no para de buscar alternativas, herramientas&amp;hellip;
En el contínuo de &amp;ldquo;adaptación&amp;rdquo; tenemos en un extremo a gente como MMT: ejemplo de lo nuevo, de los que empiezan de cabeza en la red, y con un paradigma absolutamente rompedor. En el otro extremo tenemos a los Mamoncín, Metallica, y compañía, que prefieren que el mundo pare, y que se abuse de los derechos más fundamentales antes que enfrentarse a ningún tipo de cambio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Tienes un PC? ¿Te pasas a Mac?</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/11/tienes-un-pc-te-pasas-a-mac/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2008 12:14:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/11/tienes-un-pc-te-pasas-a-mac/</guid>
      <description>Si tienes un &amp;ldquo;PC&amp;rdquo; (&amp;ldquo;WinTel&amp;rdquo;), y lo odias (¿sinónimos?), puedes comprarte uno&amp;hellip; o meterle MacOSX a tu PCde una forma bien sencilla (si tuvieses un Mac podrías meterle MacOSX, Windows Vista, Windows XP, y GNU/Linux&amp;hellip; ¡a la vez!).
Pero recuerda, eso no convertirá tu PC en un Mac. (No, esto tampoco):
Aunque si ni los anuncios de Apple(aunque sea su versión SouthPark) ni las comparativas más &amp;ldquo;sesudas&amp;quot;te convencen, entonces quizá ellassí.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dónde he estado</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/11/d%C3%B3nde-he-estado/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2008 13:19:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/11/d%C3%B3nde-he-estado/</guid>
      <description>Curiosa la herramienta de la página Dopplr, que muestra el Dopplr Raumzeitgeist (mapa con círculos acorde con los días pasado en cada lugar). También demuestra que viajar me gusta, y que me queda mucho mucho mundo por recorrer 😉
[aquí deberías ver un mapa, sino haz click aquí]
Para esos y otros viajes hay multitud de herramientas que vienen muy bien. Algunas son conocidas por todos (sitios online de reserva de hoteles, billetes de avión, recomendaciones locales, mapas, predicción meteorológica, etc).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ubiquity y el sinsentido de la &amp;quot;propiedad intelectual&amp;quot;</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/10/ubiquity-y-el-sinsentido-de-la-quotpropiedad-intelectualquot/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Oct 2008 13:16:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/10/ubiquity-y-el-sinsentido-de-la-quotpropiedad-intelectualquot/</guid>
      <description>Ayer, en el debate cln Javier de la Cueva, se mencionó el sinsentido de la &amp;ldquo;propiedad inteectual&amp;rdquo; en un mundo donde la creación intelectual y la información viajan digitalmente por todo el globo sin barreras.
Sin entrar en el debate de la dependencia del cloud computing privativo (de un modo no alarmista, para variar, estoy deacuerdo con RMS), no hay mejor ejemplo ilustrativo de esta nueva cultura del mashup informativo digital (recuerden cómo siempre establezco en las charlas de &amp;ldquo;propiedad intelectual&amp;rdquo; las características de &amp;ldquo;exclusión&amp;rdquo; y &amp;ldquo;antagonismo&amp;rdquo; para delimitar el marco conceptual de la &amp;ldquo;propiedad&amp;rdquo;) sin exlusión y sin antagonismo (o sea, de nuevo, obviamente NO propiedad) que el desarrollo en alfa de Ubiquitypor parte del genio(que ahora está en Mozilla Labs) que nos trajo QuickSilver o KDE-Do:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Metasploit 3.2 bajo BSD</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/10/metasploit-3.2-bajo-bsd/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2008 22:43:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/10/metasploit-3.2-bajo-bsd/</guid>
      <description>Dice HD Moore que Metasploit3.2 lo van a sacar bajo licencia BSD!!!!!!
Babeo.
Si no sabes de qué hablo, sigue circulando.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Libros: en la mesita de noche</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/10/libros-en-la-mesita-de-noche/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2008 12:35:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/10/libros-en-la-mesita-de-noche/</guid>
      <description>Hace años adquirí un software privativo (no hay nada parecido en el mundo del software libre, que yo sepa) llamado Delicious Library. Me encantó el eyecandy, y sobretodo la capacidad de catalogar mi biblioteca audiovisual leyendo el código de barras con la cámara del ordenador.
Ahora he descubierto un sitio llamado Shelfmatesque permite hacer algo parecido via web. Así que he empezado a hacer pequeñas catalogaciones. Esta primera es la de libros que tengo en la mesita de noche en este momento(sí, me gusta rodearme de libros aunque sea para levantar una muralla a veces infranqueable tras la que me oculto del mundo exterior&amp;hellip; para que me ayude a descubrirlo más allá de su experiencia tangible).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GeekFun 28</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/09/geekfun-28/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2008 12:22:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/09/geekfun-28/</guid>
      <description>– QuickMaps, para añadir rutas y anotaciones a GoogleMaps
– Servicioen el que YouTube muestra su selección de cine independiente (varias películas a la semana)
– iMeasure, servicio online de la Universidad de Oxford para calcular tu consumo energético doméstico, aunque si lo que quieres es ver los impuestos que pagas: cuantosimpuestospago.com– Produce músicaen tu iPhone
– DocStoc: guarda y comparte documentos online
– Mogulus: tu propio estudio de TV</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>vídeo sin cámaras de RadioHead en ChromiumX</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/09/v%C3%ADdeo-sin-c%C3%A1maras-de-radiohead-en-chromiumx/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2008 17:44:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/09/v%C3%ADdeo-sin-c%C3%A1maras-de-radiohead-en-chromiumx/</guid>
      <description>Ya he hablado anteriormente de que RadioHead y NIN son dos ejemplos a seguir en cuanto a la adopción de las nuevas tecnologías por parte de bandas musicales.
Pues bien, acabo de ver (y jugar con) el &amp;ldquo;vídeo sin cámaras&amp;rdquo; de RadioHead desde Chromium para MacOSX (sí, me gusta el beta testing y le meto portados -y puertos- no autorizados a mi máquina; salvaje que es uno 😀 ). RadioHead ha dado el golpe definitivo para ser coronados &amp;ldquo;KingsOfTheGeekBands&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apuntes desde Tokio 2</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/07/apuntes-desde-tokio-2/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Jul 2008 22:04:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/07/apuntes-desde-tokio-2/</guid>
      <description>???????Konnichiwa.
Hoy me he levantado con mucha más energía, así que he emprendido la marcha pronto.
Lo primero es siempre el metro, y para empezar una de choque cultural en la cara: para evitar a los chikan ??? (hombres que aprovechan que el vagón va a tope para toquetear partes íntimas de las mujeres), hay vagones sólo de mujeres (josei senyou sharyou).
Pero este otro mensaje del metro sorprende más:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apuntes desde Tokio 1</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/07/apuntes-desde-tokio-1/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Jul 2008 16:10:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/07/apuntes-desde-tokio-1/</guid>
      <description>Desde el Ryokan Andonde Tokio escribo estos apuntes más como notas propias y recordatorios que como post estructurado.
La salida de Beijing ha sido curiosa, porque en el aeropuerto he visto cómo se batía el record de comprobaciones de seguridad: 8 veces me han comprobado el pasaporte (¡2 veces dentro del finger de embarque!), y 2 veces me han hecho abrir la maleta (la embarcada una vez). Además el arco detector de metales ha pitado cuando yo he pasado, y lo único que llevaba de metal (comprobado luego a mano) era&amp;hellip; ¡la bragueta!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>iPhone 3G hackeado y otras cosas</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/07/iphone-3g-hackeado-y-otras-cosas/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Jul 2008 08:46:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/07/iphone-3g-hackeado-y-otras-cosas/</guid>
      <description>Ha salido hoy a la venta, y por supuesto ya está hackeadopor iPhone Dev(aunque hará pública -gratis y de código abierto- la PwnageTool dentro de un par de días) y desmontadopara verle las tripas.
¿Cambios con respecto a la versión anterior? Muchos (se pueden usar auriculares que no sean de Apple, la batería ya no está soldada, 3G, GPS, nuevo firmware, nuevas aplicaciones, etc) pero no los suficientes (misma cámara, misma resolución, y mucho control y DRM).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Control de radar AWACS: diferencias entre EEUU y OTAN</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/06/control-de-radar-awacs-diferencias-entre-eeuu-y-otan/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Jun 2008 10:22:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/06/control-de-radar-awacs-diferencias-entre-eeuu-y-otan/</guid>
      <description>Gracias a JJ recibo esta info que me parece sorprendente. La tengo que confirmar con amigos que tengo trabajando en la OTAN, pero en principio esto es lo que parece:
– El sistema AWACSde radar y control aéreo (Airborne Early Warning &amp;amp; Control) montado en los aviones E-3 Sentry (montado sobre un un Boeing 707/320 modificado) es el empleado tanto por EEUU como por la OTAN para controlar las misiones (y otras cosas) desde el aire.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>No escuches música en el iPod... ¡CREALA!</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/05/no-escuches-m%C3%BAsica-en-el-ipod...-creala/</link>
      <pubDate>Thu, 15 May 2008 15:26:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/05/no-escuches-m%C3%BAsica-en-el-ipod...-creala/</guid>
      <description>Sólo por esta aplicación (Moo Cow Music BAND) ya merece la pena tener un iPod (o en mi caso un iPhone). El concepto es muy simple, pero muy potente a la vez: a base de &amp;ldquo;tocar&amp;rdquo; (arrastrar, tocar varias a la vez, etc) áreas de una imagen de un instrumento, creas música.
Así el reproductor de música pasa a ser un instrumento múltiple, variado, sencillo, y divertido.
Además permiten que los usuarios creen sus propios instrumentosy packs de sonido, con lo que la versatilidad aumenta cada día.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GeekFun 26</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/05/geekfun-26/</link>
      <pubDate>Fri, 02 May 2008 22:38:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/05/geekfun-26/</guid>
      <description>– Photofiddle: crea efectos artísticos sobre fotos automáticamente
– Bastón electrificadode 200.000 voltios
– Taaz: maquillaje virtual
– Los mejores juegosde ordenador gratuítos
– Alarma perimetral laser Lazer Tripwire– Ver series y películas online o descargar: SeriesYonkis, Fase6, PelículasYonkis, iPodSeries&amp;hellip; (¿alguna sugerencia más?)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El futuro está aquí</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/04/el-futuro-est%C3%A1-aqu%C3%AD/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Apr 2008 08:17:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/04/el-futuro-est%C3%A1-aqu%C3%AD/</guid>
      <description>Todos los aficionados a la Ciencia Ficciónnos hemos preguntado alguna vez ¿dónde están los coches voladores?
Los que estamos entrados en años hemos crecido pensando que el Siglo XXI era el futuro, donde cosas maravillosas (u horrendas) ocurrirían. No es que no ocurran cosas horrendas, pero ¿dónde están los robots mayordomo?
Pues bien, igual que la justicia, la tecnología de consumo avanza lenta pero llega. Un par de ejemplos con los que me he encontrado hoy en la red:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DVD sin región: cómo crackear y comprar</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/04/dvd-sin-regi%C3%B3n-c%C3%B3mo-crackear-y-comprar/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Apr 2008 16:29:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/04/dvd-sin-regi%C3%B3n-c%C3%B3mo-crackear-y-comprar/</guid>
      <description>A ver, el top-manta = MAL; pero las regiones en DVD = estafa.
Por si no lo sabías, los reproductores de DVD vienen &amp;ldquo;capados&amp;rdquo; de fábrica para reproducir sólamente algunos DVDs (basado en regiones geográficas). Eso es una ESTAFA. Un recorte injusto y arbitrario de tus derechos, y una manipulación del mercado.
Pues bien, eso se puede solucionar. Resulta que todos los fabricantes incluyen back-doors para servicio técnico, accesibles con el mando a distancia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gestionar la energía eléctrica consumida desde el iPhone (concepto)</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/04/gestionar-la-energ%C3%ADa-el%C3%A9ctrica-consumida-desde-el-iphone-concepto/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Apr 2008 10:57:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/04/gestionar-la-energ%C3%ADa-el%C3%A9ctrica-consumida-desde-el-iphone-concepto/</guid>
      <description>Es sólo un concepto, pero dan ganas de desarrollarlo. Impresionante.
Más info aquí.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Geek Fun 25</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/04/geek-fun-25/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2008 10:01:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/04/geek-fun-25/</guid>
      <description>– Electronic Sports League
– Larga lista de webs muy recomendadas, recopilada por WebHostingHispano
– JamStudio&amp;ldquo;the online music factory&amp;rdquo; (si lo tuyo no es la música, antes te vendrán bien teoria.com, aprende-gratis.com/teoria-musical, componemos.com, y pianored.com/teoriamusical)
– Monkeyzen: cosas curiosas que puedes comprar online
– TuTelevisionOnline.com(¿de verdad hay tantos canales de TV?)
– Impresionante test de velocidad. Precioso
– Excelentes sitios para recopilar info sobre proveedores de hosting: webhosting.infoy tophost.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Geek Fun 24</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/03/geek-fun-24/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Mar 2008 20:12:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/03/geek-fun-24/</guid>
      <description>– Phun, simulador fí­sico divertido
– Un muñeco robot de Tux (Tux Droid) que por 99â‚¬ se mueve, lee correos y RSS, y es programable (por supuesto con drivers sólo para GNU/Linux)
– Los &amp;ldquo;hechos&amp;rdquo; de Richard Stallman
– Publicaonline (sin lí­mite) documentos de todo tipo (procesador de textos, hoja de cálculo, PDFs, etc) con visor incorporado
– Comprueba cómo se pronunciadeterminada palabra en inglés
– Aprende Chino– Politraductorde idiomas</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Technolust: laser verde y mochila solar</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/01/technolust-laser-verde-y-mochila-solar/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Jan 2008 13:49:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/01/technolust-laser-verde-y-mochila-solar/</guid>
      <description>-¿Quieres un laser verdecomo el que llevan los malos en las pelis?
-¿Una mochila con paneles solaresque recargue tu portátil mientras está guardado?
-¿O altavocesque parecen un ejercicio de puro diseño?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Al final las buenas ideas llegan... hasta a Valencia</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/01/al-final-las-buenas-ideas-llegan...-hasta-a-valencia/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Jan 2008 18:15:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/01/al-final-las-buenas-ideas-llegan...-hasta-a-valencia/</guid>
      <description>Ya hace mucho tiempo que vengo suponiendo que ocurrirá (y no sólo en curso, sino en una carrera entera). Lástima que hayan tenido que &amp;ldquo;apellidarlo&amp;rdquo; para que nadie &amp;ldquo;se lleve a engaño&amp;rdquo;. Curso de Hacking Etico(gracias Juan).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Asterisk en el iPhone!</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/12/asterisk-en-el-iphone/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Dec 2007 00:37:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/12/asterisk-en-el-iphone/</guid>
      <description>Yeah baby yeah!!!! (proyecto)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>motaza para abuelos y moto Akira</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/12/motaza-para-abuelos-y-moto-akira/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Dec 2007 10:20:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/12/motaza-para-abuelos-y-moto-akira/</guid>
      <description>Se me ocurren un montón de tipos de persona a las que les gustarí­a esta moto (yo incluí­do):
Pero sobretodo abre una nueva posibilidad a las personas mayores que no se atreven con una moto potente porque pesa mucho y en parado temen no poder mantenerla de pié. Un motivo menos de qué preocuparse cuando vas envejeciendo 😉
De todos modos, sigo esperando a que llegue una versión real (y con soporte técnico) de la moto de Tetsuo en Akira:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hardware para libros digitales</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/11/hardware-para-libros-digitales/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Nov 2007 11:48:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/11/hardware-para-libros-digitales/</guid>
      <description>Los eBook readers existen desde hace tiempo. Pero la nueva generación promete. Eso sí­, hay quien no lo pilla.
Por una parte, Sony, con su Reader Digital Book(300$, ultrafino, y una pantalla que es una gozada) tiene un producto cuidado.
Por otra parte Amazon con su Kindle($400, más grueso, tecnologí­a inalámbrica sólo disponible en EEUU, de pago&amp;hellip;) han metido la pata.
Y yo me pregunto: -¿un tablet ultrafino o un eeePCno merecerán más la pena?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menún interactivos proyectados</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/11/men%C3%BAn-interactivos-proyectados/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Nov 2007 18:19:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/11/men%C3%BAn-interactivos-proyectados/</guid>
      <description>Llevo años diciendo a amigos y conocidos que los menús en los restaurantes serán así­:
Ahora uno de mis chefs favoritos, Alain Ducasse, lo ha incorporado en su nuevo restaurante Adour en el hotel St. Regis de NY.
Via Wired.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Excitantes deportivos eléctricos</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/11/excitantes-deportivos-el%C3%A9ctricos/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Nov 2007 12:32:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/11/excitantes-deportivos-el%C3%A9ctricos/</guid>
      <description>Al hilo del anterior post, estos son algunos de los coches de mis sueños (por delante de cualquier otro, aunque no creo que los llegue a conducir nunca, ni por precio, ni por disponibilidad) 100% eléctricos: el Venturi Fetish(300.000â‚¬, sólo se fabrican 25 al año, y sólo disponible en 6 ciudades del mundo), o el Tesla Roadster(unos 80.000â‚¬, lista de espera de más de un año, y disponible en los EEUU sólo con una autonomí­a enorme y un consumo ridí­culamente bajo).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Grabado coherente</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/11/grabado-coherente/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Nov 2007 12:48:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/11/grabado-coherente/</guid>
      <description>Fernando me comenta lo que ha grabado para un amigo en un iPod. Coherente, sí­ señor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GeekFun 19</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/10/geekfun-19/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Oct 2007 13:00:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/10/geekfun-19/</guid>
      <description>– Webcon imágenes en varios formatos de un poster timeline con la historia de las distros GNU/Linux
– Editor de cortos (30&amp;rdquo; seg.) online.- Te ofrecen imágenes de varias temáticas (Bollywood, Fútbol, Clásicos, 007&amp;hellip; incluso puedes doblar ví­deos de YouTube) y tú sólo tienes que elegirlas y subtitularlos. -¡Muy divertido!
– Simpsoní­zate, sube una foto y genera una caricatura estilo Simpsons
– SciVee: servidor de ví­deos cientí­ficos
– Shortext: publica textos cortos (30.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>De compras</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/09/de-compras/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Sep 2007 12:49:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/09/de-compras/</guid>
      <description>Como los artí­culos de &amp;ldquo;lista de la compra&amp;rdquo; se publican siempre en Navidad, me salgo de la norma para variar y os pongo unos cuantos enlaces para los que no sepan qué regalar/me 😉
– Nokia Aeon(sí­, me encanta el iPhone, pero no hay que descartar otras opciones)
– Las 10 llaves USB más raras– Los 10 gadgets más divertidos</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Teles</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/08/teles/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Aug 2007 09:28:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/08/teles/</guid>
      <description>TOLED, PHOLED, FOLED&amp;hellip;
Las teles OLED (diodos orgánicos emisores de luz) no llegarán al mercado hasta 2009 (por mucho que Sony diga que en 2008). Y aunque se supone que consumirán menos, podrán convertir prácticamente el 100% de la electricidad en luz (PHOLED, a través de fosforescencia), podrán ser transparentes (TOLED), e incluso flexibles (FOLED, ver foto abajo), me temo que al principio serán caras y pequeñas, o sea que no dejes de comprarte una LCD o plasma ahora si te apetece (y aun puedes con la subida de las hipotecas).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>-¿Algo mejor que DefCon? Sus documentos</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/08/algo-mejor-que-defcon-sus-documentos/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Aug 2007 10:36:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/08/algo-mejor-que-defcon-sus-documentos/</guid>
      <description>Si hay algo que me gusta más que una DefCones el acceso a sus documentos(sí­, ya sé que el aspecto &amp;ldquo;social&amp;rdquo; se pierde, pero no es una LAN Party; eso sí­, el &amp;ldquo;networking&amp;rdquo; no es lo mismo ;-). &amp;ldquo;A un panal de rica miel&amp;hellip;&amp;rdquo;
De nada 😉 A disfrutar (y si no sabes de qué hablo, -¿qué haces aquí­?)
PD: Por cierto, demasiados nombre y/o apellidos, y pocos nicks h4x0r. -¿Qué ha pasado con el l33t (1337) y toda la parafernalia cool?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Musicovery</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/08/musicovery/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Aug 2007 08:49:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/08/musicovery/</guid>
      <description>La forma de descubrir nueva música cambió hace tiempo con la red y servicios como LastFM, Jamendo, Pandora, etc.
Pero esto es la bomba (mientras esperamos a Meemix): Musicovery, un hí­brido entre MusicPlasma y Pandora. Descubre nueva música eligiendo interactivamente estilos, estados de ánimo, velocidad, fechas, etc.
ESTO es lo que las multinacionales, suciedades de gestión, misterios de cultura, etc NO entienden. El mundo no está cambiando. El mundo ha cambiado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comparte contenidos entre dispositivos (directo, ni P2P ni leches)</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/07/comparte-contenidos-entre-dispositivos-directo-ni-p2p-ni-leches/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Jul 2007 11:02:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/07/comparte-contenidos-entre-dispositivos-directo-ni-p2p-ni-leches/</guid>
      <description>Supongo que Teddy y sus acólitos se estarán tirando de los pelos con la nueva moda de dispositvos de compartición de contenidos. Si ya les costó acostumbrarse al casette, al VHS, y demás tecnologí­as que amenazaban la integridad del copyright y el orden mundial (aparte de sus ingresos, como se ha demostrado ampliamente), ahora llega SlingMedia, Simplifymedia, etc para que puedas enviar la señal de ví­deo de una tele a un ordenador, o de un ipod a un equipo de música (via internet).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Las mejores aplicaciones web del año</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/07/las-mejores-aplicaciones-web-del-a%C3%B1o/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Jul 2007 09:47:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/07/las-mejores-aplicaciones-web-del-a%C3%B1o/</guid>
      <description>Según votación popular (casi medio millón de votos) en uno de los sitos de c|net, aquí­tenéis las mejores aplicaciones web del año.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pablo Soto: La máquina del P2P</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/07/pablo-soto-la-m%C3%A1quina-del-p2p/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Jul 2007 08:51:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/07/pablo-soto-la-m%C3%A1quina-del-p2p/</guid>
      <description>Si no bastaba con haber creadoBlubster, Piolet o ManolitoP2P, y haberse ido a Estados Unidos a impulsar el lobby P2P United, Alvaro me avisa que ahora va y Pablo Soto nos regala OMEMO. He‘s the man. -¡Suerte!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Por qué el iPhone es una pasada</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/07/por-qu%C3%A9-el-iphone-es-una-pasada/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jul 2007 08:55:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/07/por-qu%C3%A9-el-iphone-es-una-pasada/</guid>
      <description>Vale, es privativo, caro y no tiene la mejor cámara del mundo.
Pero entre el inclreí­ble funcionamiento del interfaz (ver videos aquí­) y la rápidamente creciente listade aplicaciones que se pueden ejecutar en él (incluso agregadores de aplicaciones via web como este), hay que rendirse a la evidencia: el demonio San Jobs lo ha conseguido de nuevo.
Alternativa: OpenMokoPor cierto: hay a quien le gusta más su Nokia😉</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El ecosistema de compartir</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/05/el-ecosistema-de-compartir/</link>
      <pubDate>Wed, 30 May 2007 12:19:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/05/el-ecosistema-de-compartir/</guid>
      <description>Un amigo me ha dado un ejemplo de cómo ser un buen netizen en el ecosistema del P2P: cada ve que recibe un archivo (audio sobre todo) comprueba y corrige tí­tulos, bitrates, busca carátulas&amp;hellip; vamos que lo deja impoluto para que el siguiente de la cadena no tenga que hacerlo. Eso es lo que se llama un ciudadano ejemplar de la red.
Comparemos eso con la Slurp(ultimate wardriving box). Por lo menos es una LinuxBox.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Geek fun 11</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/05/geek-fun-11/</link>
      <pubDate>Fri, 11 May 2007 10:41:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/05/geek-fun-11/</guid>
      <description>– Espectacularescosas que se pueden hacer gracias a Tesla. Genio desconocido.
– Mozy: free online backup
– (Pedospera) Emuletón: Exposición Artí­stica Colectiva y Multidisciplinar sobre y por el Burro y la Mula
– LinuxJuegos– Recopilación (aunquehay muchas otras) de fotos de camisetas geek(y no geek)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Geek fun 10</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/05/geek-fun-10/</link>
      <pubDate>Thu, 03 May 2007 11:11:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/05/geek-fun-10/</guid>
      <description>Para celebrar el décimo post de Geek Fun (-¿qué más da 10 que 8 que 36 que pi?) tenemos:
– Web para compartir (subir, bajar, jugar, etc) videojuegos– Sin dinero: cosas que hacer sin un duro
– Sistemas de protección rotos en &amp;ldquo;Cazadores de mitos&amp;quot;– -¿Qué tienen que verel Blue Tooth, el dí­a del libro, un relato corto&amp;hellip;?
– Un caso de hacking forense, con ejercicios y explicaciones.
– Cómo crear tus propios mapas personalizadoscon Google Maps.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Si no les asusta la radio -¿por qué les asusta la red?</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/04/si-no-les-asusta-la-radio-por-qu%C3%A9-les-asusta-la-red/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Apr 2007 12:17:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/04/si-no-les-asusta-la-radio-por-qu%C3%A9-les-asusta-la-red/</guid>
      <description>-¿Alguno de vosotros recuerda lo que era dejar la radio en marcha, con una cinta virgen de cassette, y el botón de grabar apretado, mientras os ibais a dormir?
Incluso los del lado oscuro están recordándolo con nostalgia (&amp;ldquo;ah, que tiempos aquellos cuando con sólo sobornar al de los 40, o a un DJ, conseguí­as un éxito de ventas, sin necesidad de OTs ni de juicios&amp;rdquo;).
Pero, entonces, -¿por qué les asusta la red, que en definitiva es lo mismo?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oficialmente soy un tecnófilo extremo</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/03/oficialmente-soy-un-tecn%C3%B3filo-extremo/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Mar 2007 14:23:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/03/oficialmente-soy-un-tecn%C3%B3filo-extremo/</guid>
      <description>Según el estudio La Sociedad de la Información 2006de la Fundación Telefónica, soy un technogeek del copón porque tengo y uso: tel móvil, fijo, inalámbrico, fax, cámara digital, cámara de ví­deo, mp3, ví­deo, dvd, hi-fi, home cinema, parabólica individual, TFT, PC, consola, PDA, wifi, blackberry, sistema de seguridad, dispositivos domóticos, y GPS en el vehí­culo. Lo que me coloca entre el 5% más geek del paí­s.
Además, les faltan cosas, como TDT, reproductor de ví­deo portátil, modem USB portátil Tarifa Plana, accesos biométricos&amp;hellip; sólo me falta la conexión neuronal de eXistenZ😛</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LA moto</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/02/la-moto/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Feb 2007 19:04:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/02/la-moto/</guid>
      <description>Sin comentarios.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sistemas Operativos Online</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/02/sistemas-operativos-online/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2007 13:16:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/02/sistemas-operativos-online/</guid>
      <description>Ni GNU/Linux, ni Windows, ni Mac, ni&amp;hellip; na.
Lo que más me llama la atención ahora mismo en el entorno de los Sistemas Operativos son los Sistemas Online. En un principio asusta que no tengas el sistema en tu máquina, que no tengas control. Pero si lo piensas, con suficiente diversidad, y proyectos libres suficientes, podrí­a significar un cambio de paradigma muy interesante. Eso siempre y cuando los ISP dejen de dar asco, y nos ofrezcan buenas conexiones a buenos precios.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Technolust: fretlight</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2006/08/technolust-fretlight/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Aug 2006 13:21:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2006/08/technolust-fretlight/</guid>
      <description>Siempre he querido retomar las clases de piano que tuve que dejar de pequeño (recibí­ dos años mientras el colegio las ofrecí­a gratuí­tas).
-¡Pero al ver estome entran ganas de aprender guitarra!:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Technolust: cryptophone</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2006/08/technolust-cryptophone/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Aug 2006 07:56:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2006/08/technolust-cryptophone/</guid>
      <description>Los paranóicos no nos terminamos de fiar de nadie. Ni de los que fabrican aparatos para paranóicos. Pero hay que reconocer que estotiene &amp;ldquo;gancho&amp;rdquo;:
Basado en AES 256 y Twofish, código abierto verificable, cuatribanda, y aunque caro, no es inalcanzable.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TokyoFlash (los relojes más cool)</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2006/07/tokyoflash-los-relojes-m%C3%A1s-cool/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Jul 2006 08:18:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2006/07/tokyoflash-los-relojes-m%C3%A1s-cool/</guid>
      <description>Me gusta coleccionar relojes. No son un sí­mbolo de estatus, ni una herramienta sin más (para eso ya estamos rodeados de relojes: en la pantalla, el móvil, el coche, la pared de la oficina, la calle, la TV&amp;hellip;). Para mí­ son puro diseño. Estilo.- No es que ayuden a definirme, ni siquiera a mostrar mis preferencias al mundo. Más bien el atesorarlos es un tributo a sus creadores.
Definitivamente quiero uno de estos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quickcam Orbit MP</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2006/06/quickcam-orbit-mp/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jun 2006 08:33:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2006/06/quickcam-orbit-mp/</guid>
      <description>Technolust: Es la primera vez que veo un producto que sólo funciona (en teorí­a) bajo Windoze y me dan ganas de correr el sistema operativo del lado oscuro (en máquina virtual, claro) con tal de probarlo. No es por la cámara, es por el tracking, los overlays, y sobretodo por los avatares 3D.
Si no me creéis aquí­ tenéis un ví­deo posteadopor la excelente revista MAKE (aunque en este otrosale una chica que muestra más opciones), y aquí­ la página oficialdel producto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3D holográfico de verdad</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2006/05/3d-hologr%C3%A1fico-de-verdad/</link>
      <pubDate>Fri, 12 May 2006 00:39:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2006/05/3d-hologr%C3%A1fico-de-verdad/</guid>
      <description>Muchos de mi generación (X) llevamos esta imagen grabada en la retina:
Pero hasta ahora todo habí­an sido promesas, investigaciones, trucos y desesperación.
Por fin el Instituto Nacional de Ciencia Industrial y Tecnologí­a Avanzadas (de Japón, claro, dónde sino) ha creadolo que para muchos es tan ciencia-ficción, y ventana al futuro, como lo puedan ser los coches voladores o los traductores-sintetizadores vocales a tiempo real:
El futuro: ese lugar maravilloso donde vivir y soñar&amp;hellip; por el que tenemos que luchar para que no nos lo roben, secuestreno hagan inaccesible&amp;hellip; os implemente no exista.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Wii y su mando</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2006/05/el-wii-y-su-mando/</link>
      <pubDate>Tue, 09 May 2006 03:31:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2006/05/el-wii-y-su-mando/</guid>
      <description>Según este artí­culo de Time, el Wii (Nintendo) y su mando van a significar un antes y un después en la historia de la interacción con los videojuegos.
Sony ya ha anunciado en E3 (wish I was there) que el mando de su PS3 también llevará sensores.
Si a todo esto le añadimos la cámara (tipo EyeToy), procesadores cada vez más potentes, conexiones en red, y discos con capacidades cada vez mayores&amp;hellip; sólo nos faltan desarrolladores de juegos que saquen partido a esto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Technolust: iDJ2</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2006/05/technolust-idj2/</link>
      <pubDate>Tue, 09 May 2006 01:04:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2006/05/technolust-idj2/</guid>
      <description>Yeah baby yeah yeah yeah!
iDJ2</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>