<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Propuestas equilibradoras on Blog de Jorge Cortell en Castellano</title>
    <link>https://bloges.cortell.net/categories/propuestas-equilibradoras/</link>
    <description>Recent content in Propuestas equilibradoras on Blog de Jorge Cortell en Castellano</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 07 Feb 2017 16:31:33 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://bloges.cortell.net/categories/propuestas-equilibradoras/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Lecciones del UBS Forum 2017</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2017/02/lecciones-del-ubs-forum-2017/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 16:31:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2017/02/lecciones-del-ubs-forum-2017/</guid>
      <description>Ayer Giles y Magda me invitaron a asistir al evento anual ‘UBS Forum‘ en el precioso Hotel Rosewood, uno de esos hoteles en un palacio renovado en el corazón de Londres, con perro residente.
El Foro UBS se celebra en las principales ciudades financieras de Europa, bajo el lema &amp;ldquo;opiniones más nítidas – decisiones más inteligentes&amp;rdquo;, en las que especialistas de UBS y expertos externos aportan ideas sobre temas clave. En esta ocasión participaron:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Esta Revolución necesita una Revolución</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2017/01/esta-revoluci%C3%B3n-necesita-una-revoluci%C3%B3n/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Jan 2017 11:00:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2017/01/esta-revoluci%C3%B3n-necesita-una-revoluci%C3%B3n/</guid>
      <description>Ayer fui con mi mujer y mi hijo a la exposiciónYou Say You Want a Revolution? Records and Rebels 1966-1970 del museo Victoria &amp;amp; Albert. El objetivo de la exposición estaba claro:
 ¿Cómo han cambiado las revoluciones terminadas e inacabadas de finales de la década de 1960 la forma en que vivimos hoy y pensamos en el futuro?
 Tenía muchas ganas de visitar la exposición. Es tan oportuna, y tan necesaria, pensé.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mi recomendación de política para la EU publicada: &#34;Hacking Policy. Exploring Innovative Ways to Advance Policy Reform&#34;</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2017/01/mi-recomendaci%C3%B3n-de-pol%C3%ADtica-para-la-eu-publicada-hacking-policy.-exploring-innovative-ways-to-advance-policy-reform/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jan 2017 12:54:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2017/01/mi-recomendaci%C3%B3n-de-pol%C3%ADtica-para-la-eu-publicada-hacking-policy.-exploring-innovative-ways-to-advance-policy-reform/</guid>
      <description>Under the title &amp;ldquo;Hacking Policy. Exploring Innovative Ways to Advance Policy Reform&amp;rdquo; StartupEurope has published a report listing the Policy Recommendations that came out of the Policy Hackathon in San Francisco, where my team won the competition.
Download it here.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>San Francisco, día 5</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2016/09/san-francisco-d%C3%ADa-5/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Sep 2016 02:42:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2016/09/san-francisco-d%C3%ADa-5/</guid>
      <description>El miércoles, 14 de septiembre me pasé todo el día en K&amp;amp;L Gates, uno de los despachos de abogados más grandes en el mundo, que tiene clientes como Microsoft (el &amp;ldquo;Gates&amp;rdquo; en K&amp;amp;L Gates es por el padre de Bill Gates), Amazon, etcétera.
Era una configuración típica de firma de abogados de alto nivel: costosos equipos de videoconferencia y pantallas gigantes (me gustó su &amp;ldquo;proyector trasero y truco del espejo&amp;rdquo;) en un rascacielos con vistas impresionantes, y un poco de arte, como los &amp;ldquo;consoladores voladores&amp;rdquo; en recepción.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Invitado a la Conferencia Amazon Web Services</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2016/07/invitado-a-la-conferencia-amazon-web-services/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Jul 2016 08:11:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2016/07/invitado-a-la-conferencia-amazon-web-services/</guid>
      <description>El miércoles y jueves fui invitado a la Conferencia Amazon Web Services en el Excel centre de Londres.
A parte de una zona de exposicion con muchas empresas (algunas de ellas ya son proveedoras de mi empresa) como NewRelic, DataDog, GitHub, Chef, Alscient, Teradici, DataPipe, Ruxit, CloudCheckr, Amazon Activate, Elastic, Redis, etc, todas con sus excelentes regalos (la mayoría camisetas y adhesivos, pero muchas con rifas desde drones a iWatches), lo más sobresaliente fueron las conferencias.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hagamos como si esto no hubiese ocurrido</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2016/02/hagamos-como-si-esto-no-hubiese-ocurrido/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Feb 2016 10:41:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2016/02/hagamos-como-si-esto-no-hubiese-ocurrido/</guid>
      <description>Caminando hacia mi oficina londinense en Shoreditch
para reunirme con el inversor suizo y su traje impecable,
dejando atrás el paso rápido con café en la mano de los banqueros de la City,
me he dado cuenta de la ausencia de la que nadie parece haberse percatado
¿A dónde fue?
Su saco de dormir y almohada siguen todavía en la acera
colocadas en la esquina tan molestas como siempre
Pero no está</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Me he enfrentado a un terrorista en un tren alemán</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2015/11/me-he-enfrentado-a-un-terrorista-en-un-tren-alem%C3%A1n/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Nov 2015 12:34:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2015/11/me-he-enfrentado-a-un-terrorista-en-un-tren-alem%C3%A1n/</guid>
      <description>Ayer, después de pasar el día en una feria en Düsseldorf, de camino en tren hasta el hotel en Mülheim, me detuve en la ciudad de Duisburg, porque había oído que estaban preparando un mercado de Navidad. El mercado de hecho se estaba montando, pero todavía estaba cerrado, así que decidí volver a la estación. Para evitar la lluvia tomé el tranvía 901 en König-Heinrich Platz.
Desde la ventana vi a tres niños (de unos 12 a 13 años de edad, supongo) vistiendo el chandal de su colegio, riendo y corriendo hacia el tranvía.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Marcha del Millón de Máscaras</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2015/11/la-marcha-del-mill%C3%B3n-de-m%C3%A1scaras/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Nov 2015 14:11:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2015/11/la-marcha-del-mill%C3%B3n-de-m%C3%A1scaras/</guid>
      <description>El jueves, de regreso de una reunion de trabajo, me eonctré con la Marcha del Millón de Máscaras. Aunque asumo que estoy de acuerdo con la mayoría de sus demandas anti-sistema (la verdad es que no me he preocupando en leerlas), creo que su elección de Guy Fawkes como &amp;ldquo;icono&amp;rdquo;, aunque sea gráfico como propone el cómic/la película &amp;ldquo;V de Vendetta&amp;rdquo;, es muy estúpido. Leed lo que esa figura histórica tenía en mente y decidid vosotros mismos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reseteando la red</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2014/06/reseteando-la-red/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jun 2014 14:02:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2014/06/reseteando-la-red/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>For the love of basketball</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2013/10/for-the-love-of-basketball/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Oct 2013 17:13:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2013/10/for-the-love-of-basketball/</guid>
      <description>He decidido apuntarme al Chelsea Recreation Center.
Está a la vuelta de la esquina de nuestro apartamento, y por $150 al año tiene todo lo que necesito:
 Pero sobre todo
Hace dos días fui por primera vez.
Pedí una pelota de baloncesto en la oficina (el mejor balón de baloncesto con el que he jugado en mi larga carrera), y me fui directamente a la cancha.
Había alrededor de una docena de chavales (de 18 años de edad, estudiantes de secundaria) jugando.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The key to the use of cloud in healthcare</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2013/09/the-key-to-the-use-of-cloud-in-healthcare/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Sep 2013 12:58:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2013/09/the-key-to-the-use-of-cloud-in-healthcare/</guid>
      <description>En una sola palabra: seguridad.
No hay duda acerca de las ventajas de la nube: fácil colaboración, escalabilidad, ubicuidad, sincronización, ahorro de costes (21 % de promedio, de acuerdo con AFCOM 2011, el 40 % de acuerdo a nuestros propios clientes), despliegue rápido, etc.
Tampoco hay duda sobre la necesidad de avanzar hacia la nube en la asistencia sanitaria: según Enterprise Strategy Group , en 2015 se generarán un promedio de 665TB de datos por hospital .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>And this is how the movie industry chokes itself</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2013/06/and-this-is-how-the-movie-industry-chokes-itself/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2013 16:32:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2013/06/and-this-is-how-the-movie-industry-chokes-itself/</guid>
      <description>El 13 de mayo, de camino a casa de un amigo, nos topamos con el set de la nueva película de Ben Stiller justo a la salida de metro de la calle 125. Estaban filmando en el medio de la calle. Lo que más me impresionó fue que una de las fachadas de un edificio había sido completamente reconstruida (yeso, cemento, madera, pintura &amp;hellip; parecía absolutamente real y sólida) para la película.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>After hurricane Sandy in New York</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/11/after-hurricane-sandy-in-new-york/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Nov 2012 20:25:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/11/after-hurricane-sandy-in-new-york/</guid>
      <description>Desde postes inclinados hasta árboles arrancados de cuajo, tras el huracán Sandy hay muchos signos de destrucción en Nueva York.
Me tuve que quedar en el apartamento de Stepahnie (¡gracias de nuevo!) hasta el lunes, porque mi edificio seguía sin luz. E incluso, tras regresar la electricidad, el teléfono e internet tardaron dos días más en regresar.
Hubo mucha gente que no tuvo tanta suerte, con todos los hoteles a tope, y se tuvieron que quedar en casa durante días sin electricidad o agua.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instead of Halloween party</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/10/instead-of-halloween-party/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Oct 2012 15:45:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/10/instead-of-halloween-party/</guid>
      <description>Sigo atrapado en Baltimore, pero parece que podré regresar a NY esta noche, llegandomañana por la mañanatarde, una vez pasado Halloween (que en EEUU llega a niveles insospechados, como muñecas Barbie de colección).
eligiré uno de los grupos de voluntarios para ayudar a los más afectadospor el Huracán Sandy y me pondré a trabajar ayudando a los que más lo necesitan&amp;hellip; después de dormir y una buena ducha, claro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Norse vs Inuit approach</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/10/the-norse-vs-inuit-approach/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Oct 2012 00:54:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/10/the-norse-vs-inuit-approach/</guid>
      <description>Hay muchos eventos aparentemente &amp;ldquo;pequeños&amp;rdquo; a lo largo de la historia a los que no prestamos mucha atención, cuando en realidad ofrecen lecciones muy importantes. Siempre hablo de los ejemplos históricos de éxitos cooperativistas y anarquistas a lo largo de la historia. Pero esta vez quiero comentar un hecho histórico muy distinto: el intento de colonización de Greenland por parte de los noruegos.
Cuando los noriuegos intentaron colonizar Greenland, los inuits ya vivían allí.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The longest war in US history</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/10/the-longest-war-in-us-history/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Oct 2012 00:52:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/10/the-longest-war-in-us-history/</guid>
      <description>Afganistán ya es (oficialmente) la guerra más larga en la historia de EEUU.
Para comenzar a comprender ese desastre, como suele ser habitual en la historia moderna, hemos de regresar al final de la Segunda Guerra Mundial, cuando Pakistán envió a los colonos &amp;ldquo;Talibán&amp;rdquo; a tomar Afganistán para así ganar una ventaja estratégica sobre India en su guerra por Cachemira.
Hoy la alianza entre los Talibán y el ISI de Pakistán (Directorado de Servicios de Inteligencia) están en el núcleo de por qué los EEUU están en una guerra sin fin: EEUU se alinea, o eso podría parecer, mucho más con India en términos de valores, política, economía, etc que con Pakistán.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>High culture might will numb you, how stay true? On &amp;quot;Graffiti&amp;quot; screening and panel at New Museum</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/10/high-culture-might-will-numb-you-how-stay-true-on-quotgraffitiquot-screening-and-panel-at-new-museum/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Oct 2012 15:45:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/10/high-culture-might-will-numb-you-how-stay-true-on-quotgraffitiquot-screening-and-panel-at-new-museum/</guid>
      <description>El jueves me invitaron al pase y debate &amp;quot;Graffiti – PostGraffiti&amp;rdquo; en el New Museum de Nueva York.Estaban los de siempre. Los participantes en el debate (Pattie Astor, Fab Five Freddy, Lady Pink, y Lee Quinones), muchas viajes glorias y un par de chavales aspirantes a bomber que seguro llenaron de tags los muros esa noche.
Lo que comenzó como una celebración, recuerdo, y comunión, a medida que avanzaba la liturgia se convertía en una dolorosa reivindicación e incluso un ataque purista.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>It‘s October and all I want is you</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/10/its-october-and-all-i-want-is-you/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Oct 2012 22:02:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/10/its-october-and-all-i-want-is-you/</guid>
      <description>Tumbado en la alfombra, con un libro de poesía y un lápiz en la mano, U2 de fondo.
_October (Octubre)
_
 October (Octubre)
And the trees are stripped bare (Y los árboles se quedan desnudos)
Of all they wear (De todo lo que llevan)
What do I care (Qué me importa)
October (Octubre)
And kingdoms rise (Y reinos se alzan)
And kingdoms fall (Y reinos caen)
But you go on&amp;hellip;and on&amp;hellip; (Pero tú sigues&amp;hellip; y sigues&amp;hellip;)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Searching for Sugar Man</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/09/searching-for-sugar-man/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Sep 2012 14:21:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/09/searching-for-sugar-man/</guid>
      <description>El domingo pasado fui a ver el bio/docu/picSearching for Sugar Manen los cines Lincoln Plaza.
 Dos Surafricanos se embarcan en un viaje para descubrir qué ocurrió con su héroe musical, el misterioso rockero de los ‘70, Rodriguez.
 Mientras la películaen sí es muy buena, y la historia potentísima (no sólo una historia humana sobre un músicollamado Rodriguez, mejor que Bob Dylan si me permiten la herejía), hay dos aspectos que van más allá de lo típico en este tipo de documentales:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Round table at NYCBA about Campaign Reform</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/09/round-table-at-nycba-about-campaign-reform/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Sep 2012 13:46:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/09/round-table-at-nycba-about-campaign-reform/</guid>
      <description>El 5 de septiembre (sí, ya sé que me estoy quedando atrás en mis posts, pero ¿qué le vamos a hacer si tengo demasiado trabajo?) asistí a una mesa redonda muy interesante e ilustrativa en la Asociación de Abogacía de Nueva York New York City Bar Associationtitulada &amp;ldquo;¿Cómo influenciarán los recientes cambios en la ley a las elecciones de 2012&amp;rdquo;?
Moderado por Nan Aron (conferenciante, autora, y Presidente de la Alliance for Justice), el panel incluía a:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Minecraft, derivative works, parodies...</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/08/minecraft-derivative-works-parodies.../</link>
      <pubDate>Thu, 09 Aug 2012 10:38:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/08/minecraft-derivative-works-parodies.../</guid>
      <description>Cuando las herramientas están libremente disponibles, y permites crear (en este caso amparados bajo el fair use de parodia bajo la ley de copyright estadounidense) ocurren cosas maravillosas. NO setrata de dinero, beneficios, control&amp;hellip; sino de imaginación, arte, creatividad, cultura. A´si es como ocurre: copiando, re-utilizando, mezclando, ajustando, modificando&amp;hellip; de eso es lo que va la creatividad (¿o creías que iba de &amp;ldquo;inventar&amp;rdquo; y &amp;ldquo;sacarse cosas que nadie ha visto u oído jamás de la manga&amp;rdquo;?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NYPL support and citizen budget involvement</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/06/nypl-support-and-citizen-budget-involvement/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Jun 2012 12:29:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/06/nypl-support-and-citizen-budget-involvement/</guid>
      <description>Tras apoyar la lucha contra los recortes al presupuesto de la NYPL, he recibido un bonito mensaje de agradecimiento de Christine C. Quinn (Speaker, NYC Council), junto con una buena sugerencia:
 Querido Neoyorquino, Muchas gracias por tu email expresando apoyo por las bibliotecas de nuestra ciudad. [&amp;hellip;]
No obstante, no podemos hacerlo solos, y espero que consideres apuntarte al boletín electrónico del Consejo. Estas actualizaciones temáticas por correo electrónico son una buena forma de mantenernos en contacto y facilitar la participación contigo y otros neoyorquinos sobre los presupuestos, sanidad, y otros asuntos importantes que afectan a nuestra ciudad.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Legal action against Bankia and Rato</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/05/legal-action-against-bankia-and-rato/</link>
      <pubDate>Tue, 29 May 2012 17:11:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/05/legal-action-against-bankia-and-rato/</guid>
      <description>La iniciativa ciudadana #15MpaRato está preparando una demanda para enjuiciar Rodrigo Rato.
Hoy han lanzado un llamamiento a los pequeños accionistas de Bankia para que se personen como denunciantes anónimos para poder así presentar la querella.
Aquí puedes ver el comunicado:
https://15mparato.wordpress.com/2012/05/29/accionesparato/
Aquí la web:
https://15mparato.wordpress.com/2012/05/29/accionesparato/
Aquí el twitter:
@15MpaRato
Sigue la busqueda en
#accionpaRato
Si eres o conoces algún accionista de Bankia pídele por favor que se ponga en contacto con</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Thoughts about the 15M</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/05/thoughts-about-the-15m/</link>
      <pubDate>Tue, 22 May 2012 13:17:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/05/thoughts-about-the-15m/</guid>
      <description>El 15 de mayo fui a la manifestación #15M en Málaga. Como estaba solo, y como apoyo la &amp;ldquo;causa&amp;rdquo;, cogía la cámara y zig-zageé por la muchedumbre, en una especie de análisis sociológico amateur del movimiento más interesante de estos tiempos turbulentos. Aquí van algunas reflexiones no-tan-inconexas:
 Aunque no hay organización espacial en la manifestación, la dinámica de grupo y la jerarquía de poder (aunque sea poder percibido de representación) aplicaron sus fuerzas invisibles una vez más para llevar a los más radicales (o por lo menos más vociferantes) a marchar al frente, las familias en el medio, y los festeros y curiosos al final La mayoría de &amp;ldquo;organizadores&amp;rdquo;, &amp;ldquo;portavoces&amp;rdquo;, y &amp;ldquo;de la furgoneta de apoyo&amp;rdquo; eran extranjeros (principalmente argentinos) Aunque se supone que sin afiliación política, los únicos que mostraban carteles políticos eran aquellos que no tenían representación política en forma de &amp;ldquo;su propio partido mayoritario&amp;rdquo; (anarquistas, republicanos, etc)  Aunque no había &amp;ldquo;plan organizado de acción&amp;rdquo; (me pregunto si las &amp;ldquo;asambleas&amp;rdquo; pueden alcanzar uno sin algún tipo de orden o estructura no jerárquica), la #cazerolada y #lacaixaesmordor parecen canalizar el descontento hacia la causa real (superficial, inicial, y más aparente, pero no necesariamente la más importante) de la enorme tensión social de hoy en día: bancos y el sistema financiero&amp;hellip; aunque ¿qué ocurre con el sistema político que ha permitido que eso ocurra (desde corrupción a representación &amp;ldquo;democrática&amp;rdquo;)?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The danger of graphs and cold data</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/04/the-danger-of-graphs-and-cold-data/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Apr 2012 10:00:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/04/the-danger-of-graphs-and-cold-data/</guid>
      <description>Tras postear gráficos y datos fríos (bastante ilustrativos, condsidero), y la discusión que ha generado (gente ¿por qué no usáis el &amp;ldquo;comentario&amp;rdquo; en vez de todos los otros mecanismos no estructurados de conversación que empleáis?), por favor dejadme especificar una advertencia sobre el uso de los gráficos y datos fríos.
En mi gimnasio high-tech tienes la opción de que recopilen un montón de datos sobre ti, para tu propio uso personal y privado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Letting data talk</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/04/letting-data-talk/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Apr 2012 18:03:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/04/letting-data-talk/</guid>
      <description>La deuda pública no lo explica todo:El desempleo es inapelable:Y el salario mínimo:Así que quizá, tomando en consideración todas esas gráficas (y la última con &amp;ldquo;devastadora evidencia&amp;rdquo;), los gobiernos francés y alemán han engañado, via mercados y agencias de rating corruptos y maniuladores, al gobierno español tecnócrata e ignorante (tiene cojones) del PP para que recorte gastos sociales (como educación y salud, que se convierten en productividad, y salario mínimo y estabilidad laboral que promueve el consumo y crecimiento) para meternos más hondo en el agujero, y aprovecharse de nuestros ingenieros de bajo coste, especulando mientras con la deuda, asegurándose de que España no se convierta en un copetidor fuerte&amp;hellip;¿No se dan cuenta de que con una monarquía que &amp;ldquo;se dispara a sí misma en el pie cazando elefantes mientras esconde corruptelas y escándalos&amp;rdquo;, unos medios tan autocomplacientes y lameculos que parecen más bien burdeles, políticos tan enquistados en el juego de corrupción que con dos grados de separación ya no se puede encontrar un español honesto, una iglesia injerente y casposa, y una población tan absorvida por el fútbol, los &amp;ldquo;famosos&amp;rdquo;, y el miedo, no necesitan hacer todo eso?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NYC anarchist book fair</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/04/nyc-anarchist-book-fair/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Apr 2012 13:51:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/04/nyc-anarchist-book-fair/</guid>
      <description>[mudslide:picasa,0,111219615350942087056,5731668030633382577]
Ojalá hubiese tenido más tiempo pra explorar toda la literatura expuesta (genial y horrorosa). Pero me dio tiempo a darme cuenta de:
 Qué poco sabían algunos asistentes sobre anarquía (imagina los de fuera) La deliciosa ironía de que se diese en una iglesia Cuánto está relacionada la anarquía con el arte (de hecho, uno de los libros que compré fue &amp;ldquo;Anarchist Developments in Cultural Studies2.2011&amp;rdquo; del NAASN)  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Newspaper map (with translations)</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/04/newspaper-map-with-translations/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Apr 2012 12:38:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/04/newspaper-map-with-translations/</guid>
      <description>Mapa + Periódicos + Traducciones = Simple e ¡¡IMPRESIONANTE</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Curators‘ thoughts</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/04/curators-thoughts/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Apr 2012 00:10:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/04/curators-thoughts/</guid>
      <description>El 28 de septiembre de 2011, Hou Hanru, Director de Exposiciones y Programas Públicos en el Instituto de Arte de San Francisco dijo en una conferencia (Curator‘s Perspective) en Nueva York:
 Creo que la peor exposición del mundo es la exposición que se organiza como un libro. Esto lo vemos a menudo, una exposición que toma la obra de arte como una ilustración de un concepto. Creo que una exposición no es necesaria para eso: francamente, es demasiado cara.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Infographic on the Hypocrisy in Hollywood</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/03/infographic-on-the-hypocrisy-in-hollywood/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Mar 2012 01:24:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/03/infographic-on-the-hypocrisy-in-hollywood/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Context in Art as Political Discussion: Amalia Pica‘s Venn Diagrams</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/03/context-in-art-as-political-discussion-amalia-picas-venn-diagrams/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Mar 2012 19:46:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/03/context-in-art-as-political-discussion-amalia-picas-venn-diagrams/</guid>
      <description>Una de las muchas piezas interesantes expuestas en The Ungovernablesdel New Museum es Venn Diagrams de Amalia Pica. El texto que acompaña (parte de) la obra dice:
 Durante la dictadura en Argentina en los 1970s, las reuniones de ciudadanos eran controladas pues se consideraban una amenaza para el gobierno. A la vez, la teoría de grupos y los diagramas de venn fueron prohibidos de los programas escolares de primaria porque podrían convertirse en un modelo para el pensamiento subversivo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Better privacy through your browser</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/03/better-privacy-through-your-browser/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Mar 2012 17:28:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/03/better-privacy-through-your-browser/</guid>
      <description>¿Quieres mejorar tu privacidad online? Instálate HTTPSy Collusion.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Debt graph as main decoration in government office</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/02/debt-graph-as-main-decoration-in-government-office/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Feb 2012 20:32:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/02/debt-graph-as-main-decoration-in-government-office/</guid>
      <description>El lunes me reuní con el Director de Tecnología de una de las mayores administraciones públicas en Washington DC.
Su oficina era sorprendentemente pequeña y funcional comparada con las grandes y palaciegas oficinas gubernamentales de Europa. Un buen recordatorio de cómo la burocracia europea y el gasto de la propia administración nos está ahogando. Pero lo que me llamó la atención más fue el mayor cuadro en su oficina: no era Obama, un diploma, una foto familiar, una bandera&amp;hellip; era esto:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MLK speech &amp;quot;I have a dream&amp;quot; under restrictive copyright</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/02/mlk-speech-quoti-have-a-dreamquot-under-restrictive-copyright/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Feb 2012 18:12:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/02/mlk-speech-quoti-have-a-dreamquot-under-restrictive-copyright/</guid>
      <description>Vergonzoso. Deberíamos estar todos avergonzados. Por lo menos podemos acceder a sus palabras.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RePress: fight online censorship with a WP Plug-In</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/01/repress-fight-online-censorship-with-a-wp-plug-in/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Jan 2012 17:51:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/01/repress-fight-online-censorship-with-a-wp-plug-in/</guid>
      <description>Acabo de instalar RePress: &amp;ldquo;Este plug-in permite mágicamente (sic) superar la censura de cualquier web en internet desde tu propia instalación de WordPress&amp;rdquo;. Por qué y cómo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Automatic reactions: Twitter censorship, Google campaign, and magenta trade-marked</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/01/automatic-reactions-twitter-censorship-google-campaign-and-magenta-trade-marked/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Jan 2012 15:36:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/01/automatic-reactions-twitter-censorship-google-campaign-and-magenta-trade-marked/</guid>
      <description>La red estaba que trinaba esta semana. Tras el maravilloso levantamiento contra SOPA y PIPA, la nueva batalla parece centrarse en el anuncio de Twitter de que permitirá censura por países. No importa que sean abiertos sobre el tema (a diferencia de Facebook), ni que hablen de sus oficinas y empleados en países donde la censura es la ley&amp;hellip; si oyes &amp;ldquo;censura&amp;rdquo; y &amp;ldquo;red&amp;rdquo; ¡levántate y grita! Wired tiene un interesante artículosobre ello.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anti-Zen ad making me sick</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/01/anti-zen-ad-making-me-sick/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Jan 2012 10:56:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/01/anti-zen-ad-making-me-sick/</guid>
      <description>Mientras camino hacia mi oficina, veo un anuncio que me pone enfermo (de hecho veo varios, pero este en particular apunta a algo que no es el consumismo-sexuación-exceso al que tan peligrosamente nos estamos acostumbrando).
El anuncio dice &amp;ldquo;Convierte el ahora en recuerdos&amp;rdquo;. ¡¡Menudo error!!
Ahora es ahora. Ahora tiene que ser ahora. Ahora debería ser ahora. Ahora ha de mantenerse ahora.
Cuando intentas &amp;ldquo;convertir el ahora en recuerdos&amp;rdquo;, te pierdes el verdadero ahora.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Protest against SOPA on your site: easy code</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/01/protest-against-sopa-on-your-site-easy-code/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Jan 2012 09:00:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/01/protest-against-sopa-on-your-site-easy-code/</guid>
      <description>Gracias a Sara, hay una forma muy fácil de añadir código a tu web para protestar contra SOPA:
Añade el siguiente código entre los dos tags de tu web, así los visitantes serán redireccionados a la página de protesta que describe lo que haces y por qué.
`Una vez acabe la protesta, simplemente quita el código. La protesta empieza a las 12:00 del 18 de enero y dura 24 horas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wikipedia blackout protesting SOPA and PIPA</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/01/wikipedia-blackout-protesting-sopa-and-pipa/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Jan 2012 19:29:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/01/wikipedia-blackout-protesting-sopa-and-pipa/</guid>
      <description>&amp;lt;p&amp;gt; &amp;lt;/strong&amp;gt;&amp;lt;/div&amp;gt; &amp;lt;div&amp;gt; Today, the Wikipedia community &amp;lt;a title=&amp;quot;w:en:Wikipedia:SOPA initiative/Action&amp;quot; href=&amp;quot;https://en.wikipedia.org/wiki/en:Wikipedia:SOPA_initiative/Action&amp;quot;&amp;gt;announced its decision&amp;lt;/a&amp;gt; to black out the English-language Wikipedia for 24 hours, worldwide, beginning at 05:00 UTC on Wednesday, January 18 (you can read the &amp;lt;a title=&amp;quot;Press releases/English Wikipedia to go dark&amp;quot; href=&amp;quot;https://wikimediafoundation.org/wiki/Press_releases/English_Wikipedia_to_go_dark&amp;quot;&amp;gt;statement from the Wikimedia Foundation here&amp;lt;/a&amp;gt;). The blackout is a protest against proposed legislation in the United States—the &amp;lt;a title=&amp;quot;w:en:Stop Online Piracy Act&amp;quot; href=&amp;quot;https://en.wikipedia.org/wiki/en:Stop_Online_Piracy_Act&amp;quot;&amp;gt;Stop Online Piracy Act (SOPA)&amp;lt;/a&amp;gt; in the U.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Celebrate MLK day with RX2008 mix</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/01/celebrate-mlk-day-with-rx2008-mix/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Jan 2012 09:41:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/01/celebrate-mlk-day-with-rx2008-mix/</guid>
      <description>  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Uncanny Valley as an approach to the pseudo-empathy of Aperger Syndrome</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/12/the-uncanny-valley-as-an-approach-to-the-pseudo-empathy-of-aperger-syndrome/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Dec 2011 18:33:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/12/the-uncanny-valley-as-an-approach-to-the-pseudo-empathy-of-aperger-syndrome/</guid>
      <description>Según la wikipedia(ver versión inglesapara mayor información, como por ejemplo el origen Freudiano de esta teoría):
 La teoría del valle inquietante o inexplicable (en inglés, &amp;ldquo;Uncanny Valley&amp;rdquo;) es un principio de la robótica sobre las respuestas emocionales de los humanos hacia los robots y otras entidades no humanas. Fue descrito por el robotista japonés Masahiro Mori en 1970. Este principio dice que la respuesta emocional de un humano hacia un robot hecho en apariencia y comportamiento muy similar al humano, incrementará positivamente y de forma empática, hasta alcanzar un punto en el que la respuesta emocional se vuelve de repente fuertemente repulsiva.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Preparing private copies for moving to NY</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/11/preparing-private-copies-for-moving-to-ny/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2011 16:19:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/11/preparing-private-copies-for-moving-to-ny/</guid>
      <description>En España tenemos un derecho legal (técnicamente &amp;ldquo;excepción al derecho restrictivo de copia de propiedad intelectual&amp;rdquo;) llamado &amp;ldquo;copia privada&amp;rdquo; mediante el cual cualquiera puede hacer una copia de su material protegido por copyright (libros, música, películas, etc), mientras sea para uso no comercial. Para &amp;ldquo;compensar&amp;rdquo; la supuesta pérdida (lucro cesante) que eso podría causar a los autores (aunque muchos estudios demuestran que tal pérdida no es real) lo españoles pagamos el llamado &amp;ldquo;canon-digital&amp;rdquo;, un impuesto sobre los soportes y máquinas reproductoras (CDs, DiscosDuros, impresoras, fotocopiadoras, etc, etc) y gestionado por instituciones privadas monopolísticas llamadas &amp;ldquo;Suciedades de Gestión Colectiva&amp;rdquo;, algunas dirigidas por supuestos alcohólicos, puteros, apropiadores indebidos, evasores de impuestos (o eso dice el Fiscal).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>There are charitable dinners and then charitable dinners</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/11/there-are-charitable-dinners-and-then-charitable-dinners/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Nov 2011 10:56:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/11/there-are-charitable-dinners-and-then-charitable-dinners/</guid>
      <description>Odio las cenas benéficas donde la mayoría (sino todo) el dinero se va en caviar, smokings, aparcacoches y demás fanfarria.
Por suerte hay otras cenas benéficas, donde no veréis madres del PP, como la de ayer organizada por Didi, donde la gente se sienta en el suelo, come en platos de plástico, y disfruta de la deliciosa comida vegana de Didi y su amor sincero, para que prácticamente todo el dinero recaudado vaya a los huérfanos de Calcuta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OCW: Art in Spanish</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/11/ocw-art-in-spanish/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2011 20:10:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/11/ocw-art-in-spanish/</guid>
      <description>El OCW(Open CourseWare) me ha interesado desde el 2000, cuando trataba de convencer a la Universidad Politécnica de Valencia de subir todos los materiales y clases del Master donde daba clases a la web para que cualquiera pudiese acceder a ello.
Aunque lentamente, OCW ha avanzado mucho. Hace años el MIT y otros hicieron una gran apuesta por el OCW. Pero ha llevado años a las universidades españolas seguir ese liderazgo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Averigua lo que pasa interrogando a Twitter</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/10/averigua-lo-que-pasa-interrogando-a-twitter/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Oct 2011 11:08:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/10/averigua-lo-que-pasa-interrogando-a-twitter/</guid>
      <description>Con esta herramientase puede interrogar a Twitter y ver en un gráfico las respuestas.
También lo puedes hacer directamente, pero será mejor que aprendas la sintaxis de interrogación.
Ahora imaginad lo que se puede averiguar con un montón de datos flotando en la red(BigData) y herramientas potentes de interrogación (como BigSheetsde IBM).
Aunque los resultados no son estadísticamente válidos (por canal, muestra y población), la &amp;ldquo;verdad&amp;rdquo; (como consenso pseudo-objetivo), la &amp;ldquo;relidad&amp;rdquo; (como constructo social) nunca ha sido más accesible, y a la vez, los ciudadanos nunca hemos sido más manipulables.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>No me pidas que sea sincero... porque lo seré</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/09/no-me-pidas-que-sea-sincero...-porque-lo-ser%C3%A9/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Sep 2011 10:17:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/09/no-me-pidas-que-sea-sincero...-porque-lo-ser%C3%A9/</guid>
      <description>Ayer recibimos un correo en mi empresa en el que un organismo dependiente de otro organismo dependiente de otro organismo oficial, nos exigía el rellenar una encuesta para considerar la creación de otro organismo oficial. Lo interesante es que nos pidieron SINCERIDAD.
&amp;ldquo;Todo el mundo miente&amp;rdquo; dice el Dr. Gregory House. Y es cierto. Para &amp;ldquo;salvar la cara&amp;rdquo;, aunque no llegamos a los límites de autorepresión de los japoneses o de ambiguedad de los indios, todos decimos pequeñas mentiras cada día.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cuando te tocan las narices con telemarketing o estafa telemática</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/09/cuando-te-tocan-las-narices-con-telemarketing-o-estafa-telem%C3%A1tica/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Sep 2011 11:36:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/09/cuando-te-tocan-las-narices-con-telemarketing-o-estafa-telem%C3%A1tica/</guid>
      <description>Si el telemarketing te toca las narices, devuelve el golpe (aunque reconozco que estese pasa, pero es para partirse de risa si no fuese por lo mal que lo pasa el pobre teleoperador).
Si intentan estafarte telemáticamente, aquí va una serie de 4 post (1, 2, 3y 4) detallando un proceso de investigación.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Productividad perdida acumulada jugando online</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/09/productividad-perdida-acumulada-jugando-online/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Sep 2011 11:23:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/09/productividad-perdida-acumulada-jugando-online/</guid>
      <description>Si sumamostodo el tiempo que todos los jugadores de World of Warcraft han pasado jugando, obtenemos la impresionante cifra de 5.900.000 AÑOS.
 Si esa productividad se hubiese dedicado a prácticamente cualquier otra cosa (resolver problemas científicos, acabar con la pobreza, con el hambre, con la crisis, con las guerras&amp;hellip;), se hubiese obtenido. Pero preferimos jugar. Homo digitalis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La ola de crowdsourcing</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/08/la-ola-de-crowdsourcing/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Aug 2011 16:04:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/08/la-ola-de-crowdsourcing/</guid>
      <description>El concepto de crowdsourcing no es precisamente nuevo. Aquí va una pequeña recopilación de enlaces de proyectos en ese ámbito, aplicados a:
 Videojuegos (8BitFunding) Capital Riesgo (ProFounder) Proyectos creativos (KickStarter) Proyectos internacionales (IndieGoGo)   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Injusticias en la atribución de contribuciones a ciencia y filosofía: el caso de la mujer</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/08/injusticias-en-la-atribuci%C3%B3n-de-contribuciones-a-ciencia-y-filosof%C3%ADa-el-caso-de-la-mujer/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Aug 2011 17:41:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/08/injusticias-en-la-atribuci%C3%B3n-de-contribuciones-a-ciencia-y-filosof%C3%ADa-el-caso-de-la-mujer/</guid>
      <description>Todos conocemos alguna de las múltiples historias en las injusticias ocurridas a la hora de atribuir contribuciones a la ciencia y la filosofía. En la película Ágora, Amenábar nos habla de Hypatia de Alejandría, relatándonos en el camino cómo la teoría heliocéntrica surgió mucho antes de Copérnico (Aristarco de Samos, relatado por Arquímedes de Siracusa, tal y como reconoció el mismo Copérnico). Pero hay muchos muchos más, algunos de los ejemplos más relevantes:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Audiotweets</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/08/audiotweets/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Aug 2011 09:00:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/08/audiotweets/</guid>
      <description>Así como no entiendo los Tweets (ni la compulsiva necesidad de difundir constantemente la autovigilancia y demás migajas), sí creo que los audiotweets podrían ser de extremo interés, desde pruebas sonoras, hasta juegos, desde creaciones, hasta sublimes y sutiles poemas auditivos.
Aquí hay dos formas de hacerlo:
 Chirbit AudioTweet  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FarMafia</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/08/farmafia/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Aug 2011 20:17:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/08/farmafia/</guid>
      <description>[Actualización: El Premio Nobel Thomas Steitz denunciaque las farmacéuticas cierran sus investigaciones sobre antibióticos que curan porque prefieren producir fármacos que han de tomarse toda la vida] Las grandes farmacéuticas son uno de los conglomerados más dañinos para la humanidad del siglo XXI. Culpables de grandes crímenes, desde desarrollar fármacos que traten síntomas crónicos, pero no que curen (como denuncia el premio Nobel de Medicina Richard J. Roberts en esta entrevista), hasta dar de lado a una cura contra el cáncerpor no resultar rentable.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Involucrar a la población en una urbe más sostenible</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/08/involucrar-a-la-poblaci%C3%B3n-en-una-urbe-m%C3%A1s-sostenible/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Aug 2011 16:31:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/08/involucrar-a-la-poblaci%C3%B3n-en-una-urbe-m%C3%A1s-sostenible/</guid>
      <description>El ejemplo de Fix My Street, que ya se sigue en otros lugares como Canadáo Australia, es un simple y fantástico modo de involucrar a toda la población en la resolución de un problema. Independientemente de que se siga dependiendo de una &amp;ldquo;autoridad central&amp;rdquo; o una &amp;ldquo;administración&amp;rdquo; para la resolución del mismo (lo cual también debería de cambiar en un modelo libertario cooperativista), lo que está claro es que dar herramientas, participación, y responsabilidad a los integrantes de un grupo (como este caso la población) es el único modo de que podamos hacer sostenible la vida comunitaria.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Veganismo</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/08/veganismo/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Aug 2011 11:30:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/08/veganismo/</guid>
      <description>Resumen de información varia y llamativa sobre el vegetarianismo(alimentación no basada en animales) y/o veganismo(ni sus derivados):
Motivos éticos
Todos los animales tenemos sistema nervioso, con lo que sentimos dolor (y por lo tanto su gestión: miedo).
El tratar a otros animales como &amp;ldquo;objetos&amp;rdquo; o &amp;ldquo;inferiores&amp;rdquo; es absurdo e injusto. Sobretodo cuando no sólo hay alternativas, sino que son mucho más saludables y ecológicas. Esto se llama ser &amp;ldquo;especista&amp;rdquo;. Igual que ser sexista o racista nos parece hoy en día prácticas bárbaras del pasado (que por desgracia siguen ocurriendo), el especismo debe ser superado como un escalón más en el avance del ser humano.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Responsabilidades del administrador público</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/08/responsabilidades-del-administrador-p%C3%BAblico/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Aug 2011 12:16:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/08/responsabilidades-del-administrador-p%C3%BAblico/</guid>
      <description>Esta noticiaque me envía Ana sobre la responsabilidad del gobierno japonés en un contagio masivo de hepatitis, lleva automáticamente a la reflexión sobre la responsabilidad del administrador público.
 El gobierno nipón asumió su responsabilidad en los contagios de esta enfermedad que se produjeron entre 1948 y 1988, durante la campaña de vacunación. Deberá pagar millones de dólares en indemnizaciones, y para ello subirá los impuestos
 ¿Por qué ante la responsabilidad, los administradores públicos (de Japón, y del resto del mundo, que aquí no se libra casi nadie) se arropan el manto de &amp;ldquo;público&amp;rdquo; y pagan las multas con impuestos, y no van a la cárcel&amp;hellip;, pero a la hora de los privilegios (sueldos vitalicios, dietas, gastos, chófer, secretaria, despacho, plaza de parking exclusiva en suelo público, jubilaciones millonarias, vuelos en primera, etc, etc) son &amp;ldquo;personales&amp;rdquo;?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ira, perdón</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/07/ira-perd%C3%B3n/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Jul 2011 23:39:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/07/ira-perd%C3%B3n/</guid>
      <description>Ante la pregunta: &amp;ldquo;¿Es la ira aceptable en el budismo?&amp;rdquo; El Dalái Lama contestó:
 &amp;ldquo;El Budismo en general enseña que la ira es una emoción destructiva, y aunque la ira pudo tener algunos efectos positivos en términos de supervivencia o ultraje moral, no acepto la ira ni la agresión como una emoción virtuosa ni como comportamiento constructivo. El Buddha Gautama ha enseñado que hay tres kleshas básicas en la raíz del samsara (ignorancia, ilusión) o en el ciclo vicioso del renacimiento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Subtítulos de Examined Life me llevan al eterno debate de la centralización o no</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/07/subt%C3%ADtulos-de-examined-life-me-llevan-al-eterno-debate-de-la-centralizaci%C3%B3n-o-no/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Jul 2011 13:54:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/07/subt%C3%ADtulos-de-examined-life-me-llevan-al-eterno-debate-de-la-centralizaci%C3%B3n-o-no/</guid>
      <description>El otro día me descargué el documental de divulgación filosófica contemporánea Examined Life
Traileroficial en YouTube
Distribuídapor Zeitgeit Films
Fichatécnica en IMDB
Artículoen Wikipedia
Pero así como para el trailer, todos pensamos en YouTube, para la ficha en IMDB (o FilmAffinity), para info en Wikipedia, y tienen un distribuidor oficial para la comercialización&amp;hellip; para la descarga (por ejemplo la interesante videoteca de humanidades doclecticos) y los subtítulos (por ejemplo solosubtitulos) es una auténtica jungla.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anatomía de un hackeo newbie de bajo nivel con el navegador</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/07/anatom%C3%ADa-de-un-hackeo-newbie-de-bajo-nivel-con-el-navegador/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Jul 2011 15:05:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/07/anatom%C3%ADa-de-un-hackeo-newbie-de-bajo-nivel-con-el-navegador/</guid>
      <description>Me entristece que los DRM y las políticas de miras cerradas de algunas instituciones priven a los usuarios/clientes/ciudadanos de sus derechos. Pero no tenemos por qué quedarnos de brazos cruzados. Un ejemplo:
Estoy haciendo un curso online (institución y temática no vienen a cuento).
Por el motivo que sea (me imagino la desgastada colección de excusas que se suelen emplear en estos casos) la institución que me ofrece esta formación, no considera, pese a que haya pagado por ello, que la información en la que se basa el curso sea algo que yo quiera mantener para futura revisión y estudio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Justicia y venganza</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/07/justicia-y-venganza/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jul 2011 16:23:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/07/justicia-y-venganza/</guid>
      <description>De todas las personas del mundo, tenía que ser Campanilla quien me diese la noticia ¡MUCHAS GRACIAS!
Aunque no todos los medios lo publican, cada vez más se hacen eco de la noticia, por fin se ve llegar la alargada sombra de la justicia. Por fin, después de muchos años, de recopilar mucha información, y de las filtraciones adecuadas y el apoyo legal correspondiente, cae Goliat.
Como debe ser, como mola, sin medallas, sin focos, sin palmaditas&amp;hellip; pero con la gran satisfacción de, por fin, ver tras los barrotes (y lo que más les duele: ver sus cuentas congeladas) a quienes siempre debieron estarlo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La arbitrariedad de impuestos absurdos</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/06/la-arbitrariedad-de-impuestos-absurdos/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jun 2011 12:36:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/06/la-arbitrariedad-de-impuestos-absurdos/</guid>
      <description>En EEUU, donde cada estado impone sus propios impuestos, éstos se han convertido en un modo de intentar regular costumbres, ideologías y valores. Ejemplos:
 En Nueva York, desde el año pasado, si compras un bagel (pan redondo con agujero en el centro) y pides que te lo corten por la mitad (o lo rellenen, o unten, por ejemplo con queso), desde 2010 te cobran 8 centavos adicionales por el impuesto de &amp;ldquo;bagel preparado&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La crisis en perspectiva y otras injusticias económicas</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/06/la-crisis-en-perspectiva-y-otras-injusticias-econ%C3%B3micas/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jun 2011 18:50:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/06/la-crisis-en-perspectiva-y-otras-injusticias-econ%C3%B3micas/</guid>
      <description>Si este gráfico no te indigna, no corre sangre por tus venas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Quieres ser Anonymous mañana?</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/06/quieres-ser-anonymous-ma%C3%B1ana/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jun 2011 17:34:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/06/quieres-ser-anonymous-ma%C3%B1ana/</guid>
      <description>Algunos nos divertimos analizando (nada de Boomerang, sino Hex-Rays) el código de Stuxnet (no la versión inócua y parcial de HBGary que se encuentra en Github y que subió Crowdleaks, y no Anonymous como se dijo en principio, aunque en definitiva nacen de la misma madre), el heredero de Conficker, para que empleando los mismos zerodays se pueda controlar a voluntad, y que los miles de virus distribuídos que están dormidos puedan activarse, antes de que se autodesactiven el 24 de junio de 2012 (y antes de que saquen el parche del quinto zeroday, el que escala privilegios via Task Scheduler, aunque ya se sabe que a mí siempre me ha encantado jugar con el printspooler).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Informantes del INE</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/06/informantes-del-ine/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Jun 2011 10:05:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/06/informantes-del-ine/</guid>
      <description>El proporcionar información estadística al INE es obligatorio para las empresas (según Ley 13/1996). De hecho, se las llama &amp;ldquo;informantes&amp;rdquo; (lo cual suena sospechosamente como los colaboradores de fascismos y distopías).
Ante este colaboracionismo compulsivo ¿cabe o tiene sentido la intoxicación estadística?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lo que nos metemos en la boca...</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/06/lo-que-nos-metemos-en-la-boca.../</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jun 2011 12:14:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/06/lo-que-nos-metemos-en-la-boca.../</guid>
      <description>Ana (gracias) me envía este interesante artículo sobre el preocupante crecimiento de espacio dedicado a cultivo de transgénicos.
Aquí os dejo el enlace a un documental (contraseña del archivo: worldchangemedia.com) titulado &amp;ldquo;Food Matters&amp;rdquo; (y sus subtítulos, no olvidéis ponerle el mismo nombre que al archivo de la peli).
¡Salud!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Salva al Cosmonauta</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/05/salva-al-cosmonauta/</link>
      <pubDate>Tue, 31 May 2011 10:40:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/05/salva-al-cosmonauta/</guid>
      <description>Nico me envía un mensaje pidiendo ayuda: El Cosmonauta, maravilloso proyecto de largometraje producción distribuida, se ha encontrado con un problema económico imprevisto de último momento.
Save The Cosmonaut from Riot Cinema on Vimeo.
Como sabrás si nos has seguido últimamente, estamos a punto de rodar. Billetes comprados, equipo cerrado y todo listo. En nuestro blog puedes ver de hecho un avance de material rodado en Rusia, conocer a los actores&amp;hellip; todo iba sobre ruedas gracias a una coproducción con una indie rusa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menos circo y más localización e institución paralela</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/05/menos-circo-y-m%C3%A1s-localizaci%C3%B3n-e-instituci%C3%B3n-paralela/</link>
      <pubDate>Fri, 27 May 2011 10:53:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/05/menos-circo-y-m%C3%A1s-localizaci%C3%B3n-e-instituci%C3%B3n-paralela/</guid>
      <description>15M, vale, ha quedado patente el descontento y la iniciativa de autogestión y organización, con sus discrepancias, claro.
También ha quedado patente el que con una aglomeración suficiente de gente, espontáneamente surgirán intereses económicos (mercadillo alternativo) y exhibicionismos varios (mimos, clowns, músicos, maquilladores de niños, cuentacuentos, malabaristas, y demás circo).
Pero si se quiere aprovechar la poca inercia que le queda al movimiento, sólo se me ocurren dos enfoques:
 Localización: llevar el movimiento al barrio, al edificio, a la comunidad, al grupo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ataque contra la &amp;quot;reflexión&amp;quot; regulada hoy, y si no le gusta al Estado... ¿qué va a hacer?</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/05/ataque-contra-la-quotreflexi%C3%B3nquot-regulada-hoy-y-si-no-le-gusta-al-estado...-qu%C3%A9-va-a-hacer/</link>
      <pubDate>Sat, 21 May 2011 16:28:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/05/ataque-contra-la-quotreflexi%C3%B3nquot-regulada-hoy-y-si-no-le-gusta-al-estado...-qu%C3%A9-va-a-hacer/</guid>
      <description>Lo siento pero no puedo evitarlo. Me altera, me enerva, que exista una &amp;ldquo;jornada de reflexión&amp;rdquo; para &amp;ldquo;proteger al votante&amp;rdquo; de la injerencia y manipulación inherente a una campaña electoral que debería estar prohibida si tan manipuladora y peligrosa es.
La &amp;ldquo;jornada de reflexión&amp;rdquo; debería ser diaria. Al igual que las elecciones. Y la participación obligatoria.
¿Cómo que hoy, por un día, cada cuatro años, no puedo discutir sobre política? Pues este es el día que más me apetece hacerlo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Estado de contínua Excepción en el Estado de Derecho</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/05/el-estado-de-cont%C3%ADnua-excepci%C3%B3n-en-el-estado-de-derecho/</link>
      <pubDate>Sat, 21 May 2011 16:05:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/05/el-estado-de-cont%C3%ADnua-excepci%C3%B3n-en-el-estado-de-derecho/</guid>
      <description>Todos los participantes del movimiento 15M, y me incluyo, aunque sólo pasaba por ahí para comprar el pan 😉 deberíamos ser multados y/o detenidos. Pero no va a ocurrir. Así es como se desprestigia (paso previo en su declive a su ocaso y derrumbe) una institución. Y de eso se trata.
 Si la ley es igual para todos, no puede haber excepciones. Si la ley se ha de aplicar en cualquier caso, no puede haber excepciones.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ideas para la Asamblea</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/05/ideas-para-la-asamblea/</link>
      <pubDate>Fri, 20 May 2011 11:34:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/05/ideas-para-la-asamblea/</guid>
      <description>Asamblea de ayer en la Plaza del Ayuntamiento de Valencia.
Brainstorming de ideas y reflexiones:
 Los sistemas, particularmente los orgánicos, se defienden de las amenazas, o bien asimilándolas, o bien atacándolas. Cada vez creo menos en la &amp;ldquo;reforma&amp;rdquo; y del &amp;ldquo;cambio desde dentro&amp;rdquo;. La autogestión, auto-organización, y anarquía colaborativa son el modelo a seguir. Eso no significa el caos. La energía del momento es considerable, pero &amp;ldquo;piensa despacio y actúa deprisa&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Visualizarlo lo cambia todo</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/05/visualizarlo-lo-cambia-todo/</link>
      <pubDate>Sun, 08 May 2011 17:03:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/05/visualizarlo-lo-cambia-todo/</guid>
      <description>Dos ejemplos de una de mis pasiones: la visualización de problemas complejos y datos enormes.
Por un lado el Washington Post ha hecho un trabajo titánico de recopilar y mostrar información sobre el sistema de Inteligencia y Seguridad del gobierno americano. Impresionante. Asusta.
Por otro lado una interesante iniciativa de la BBC para mostrar la dimensión de determinadas cosas (catástrofes naturales, objetos astronómicos, festivales, etc) sobre mapas, para que podamos comprarlo y medirlo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cómo se hace una campaña anti-tabaco para la juventud</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/05/c%C3%B3mo-se-hace-una-campa%C3%B1a-anti-tabaco-para-la-juventud/</link>
      <pubDate>Sun, 08 May 2011 16:56:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/05/c%C3%B3mo-se-hace-una-campa%C3%B1a-anti-tabaco-para-la-juventud/</guid>
      <description>Campaña
Explicación
Chapeau!!!!!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Compartir es el mejor camino: Sage Commons</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/05/compartir-es-el-mejor-camino-sage-commons/</link>
      <pubDate>Sun, 08 May 2011 09:07:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/05/compartir-es-el-mejor-camino-sage-commons/</guid>
      <description>Uno de los ejemplos que los recelosos del copyright y las patentes emplean una y otra vez en el debate sobre la libertad de la cultura y la información es el coste de producción, que &amp;ldquo;debe ser protegido&amp;rdquo;. Sin entrar en el absurdo mafioso de la &amp;ldquo;protección&amp;rdquo; y sus alternativas, hay mucho que hablar sobre el coste, o más bien sobrecoste, que se alcanza en modelos de producción &amp;ldquo;protegidos&amp;rdquo; o restringidos (creando escasez artificial).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lo que meter en las urnas estas elecciones</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/05/lo-que-meter-en-las-urnas-estas-elecciones/</link>
      <pubDate>Sat, 07 May 2011 18:39:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/05/lo-que-meter-en-las-urnas-estas-elecciones/</guid>
      <description>Para que quede claro, yo ni voto ni votaré en unas elecciones basadas en un sistema &amp;ldquo;representativo&amp;rdquo;.
Pero entiendo que la opción de voto en blanco, voto nulo, o abstención frustre porque la legislación no da opción ni validez de fuerza decisoria a esas alternativas.
Así que, ya que no conseguimos que se nos tenga en cuenta legal y legislativamente hablando, por lo menos que no puedan ignorarnos.
Como acción artística, propongo alternativas de cosas que meter en las urnas en estas elecciones que no sea nuestro voto:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La manía de la fabricación</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/05/la-man%C3%ADa-de-la-fabricaci%C3%B3n/</link>
      <pubDate>Sun, 01 May 2011 12:57:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/05/la-man%C3%ADa-de-la-fabricaci%C3%B3n/</guid>
      <description>No se puede pedir que un político sepa de economía. Para eso contratan a economistas. O los nombran en sus gabinetes &amp;ldquo;Ministro de esto&amp;rdquo; o &amp;ldquo;Subdirector general de aquello&amp;rdquo;. Pero supongo que por ello mismo, no los escuchan. Porque los economistas sí se dan cuenta ¿no? ¿De qué? Pues de que la obsesión con fabricar, con la producción industrial, es tan antigua y demagoga que da pena. No hacen falta sesudos análisis para darse cuenta de que subsidiar y subvencionar sectores &amp;ldquo;tradicionales&amp;rdquo; por sus empleos o producción económica es un suicidio económico.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El declive real del capitalismo</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/04/el-declive-real-del-capitalismo/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Apr 2011 11:13:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/04/el-declive-real-del-capitalismo/</guid>
      <description>Aquellos que siempre hemos pensado que el capitalismo y el &amp;ldquo;libre mercado&amp;rdquo; (sic) son una perversión y distan mucho de ser ese &amp;ldquo;aparente consenso&amp;rdquo; de &amp;ldquo;el mejor sistema posible&amp;rdquo; (o como los conformistas dicen &amp;ldquo;la menos mala de las opciones&amp;rdquo;) siempre nos hemos sentidos bichos raros al ser minoría, y además nos hemos sentido un poco deshonestos al no gustarnos un sistema pero seguir viviendo en él (lo de las alternativas viables y tangibles es &amp;ldquo;realmente&amp;rdquo; otro debate).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Transporte responsable</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/04/transporte-responsable/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Apr 2011 07:05:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/04/transporte-responsable/</guid>
      <description>Esta es una iniciativa simple de poner en práctica, pero que podría tener un importante calado en el medio ambiente: información sobre el transporte responsable.
Por ejemplo, la Universidad de Oxford tiene una web donde da toda la información necesaria para circular por Oxford empleando medios de transporte colectivos o no contaminantes. Además da indicaciones y propuestas a sus empleados sobre cómo deberían viajar. Todo un ejemplo a seguir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¡Que me quiten esta filosofía demoníaca de encima!</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/04/que-me-quiten-esta-filosof%C3%ADa-demon%C3%ADaca-de-encima/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Apr 2011 09:17:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/04/que-me-quiten-esta-filosof%C3%ADa-demon%C3%ADaca-de-encima/</guid>
      <description>Impresionable que es uno (aunque siempre quise creer que simplemente tenía gran capacidad para aprender y asimilar), al pasar buena parte del periodo formativo crítico, tanto a nivel intelectual como emocional, en los EEUU, era inevitable que me contagiase de su modo de ver la vida.
Por eso fui siempre tan crítico con ellos: para equilibrar una tendencia que naturalmente entendía se podía haber inscrito en mi.
De lo que no me daba cuenta es que no se trata de una visión de la política, economía, relaciones internacionales, consumo, psicología, o nada por el estilo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Diagrama de la justicia y la culpa</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/03/diagrama-de-la-justicia-y-la-culpa/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Mar 2011 10:26:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/03/diagrama-de-la-justicia-y-la-culpa/</guid>
      <description>Cuando alguien se plantea una duda, se informa, reflexiona, hace anotaciones, diagramas&amp;hellip;
Recientemente me he estado cuestionando el concepto de &amp;ldquo;culpa&amp;rdquo;, con todos sus asuntos adyacentes (&amp;ldquo;justicia&amp;rdquo;, &amp;ldquo;perdón&amp;rdquo;, etc).
Tras consultar varias fuentes (El Diccionario Oxford de Filosofía, mis apuntes de la clase del Profesor Michael Sandel de Teorías de la Justicia de Harvard, wikipedia, etc) he intentado darle forma visual. Me ha salido esto (aquí en PDF, alta resolución):</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DUST: RSS por P2P</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/03/dust-rss-por-p2p/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Mar 2011 12:25:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/03/dust-rss-por-p2p/</guid>
      <description>Carlos (gracias co) me envía estos interesantes enlaces sobre DUST via ElLadoDelMal:
1, 2, y 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La industria prefiere que te mueras a que dejes de pagar: la planta prohibida que cura la diabetes</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/02/la-industria-prefiere-que-te-mueras-a-que-dejes-de-pagar-la-planta-prohibida-que-cura-la-diabetes/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Feb 2011 11:12:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/02/la-industria-prefiere-que-te-mueras-a-que-dejes-de-pagar-la-planta-prohibida-que-cura-la-diabetes/</guid>
      <description>La historia es larga y enrevesada, parece una típica conspiranoia, pero os hago un resumen: la stevia, planta de origen paraguayo empleada durante siglos por los indígenas apra endulzar, es analizada por un botánico suizo a finales del siglo XIX. Se descubre que tiene un enorme poder de endulzar, sin los efectos negativos del azúcar refinado, y con la particularidad de que su consumo cura un determinado tipo de diabetes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El mundo podría cambiar</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/02/el-mundo-podr%C3%ADa-cambiar/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Feb 2011 10:30:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/02/el-mundo-podr%C3%ADa-cambiar/</guid>
      <description>Constantemente reniego del tecnocentrismo y reclamo más introspección, más atención al indivíduo, y una sociedad más equilibrada.
Pero eso no significa que la tecnología no nos pueda ayudar. Hay pequeños avances ocurriendo ya, que podrían cambiar el mundo:
 Células solares flexibles y con una eficiencia superior al 40% producidas en serie (Boeing) Purificadores de agua basados en plantas (como los de mis amigos de Aquaphytex) Cemento biodegradable de geopolímeros Tecnología &amp;ldquo;lab-on-a-chip&amp;rdquo; de microfluídos producida en serie con medios caseros (como describía Guillaume Colas, y demuestra la SEAS de Harvard) Bacterias artificiales Teléfonos solares (Umeox), coches eólicos&amp;hellip;  ¿Por qué los gobiernos no se unen internacionalmente y apoyan más estos radicales avances, dejando de lado favoritismos, aranceles, subvenciones, y demás auto-proteccionismos endémicos?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La mentira del I&#43;D, la verdad del I&#43;D</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/02/la-mentira-del-i-d-la-verdad-del-i-d/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Feb 2011 20:29:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/02/la-mentira-del-i-d-la-verdad-del-i-d/</guid>
      <description>¿De verdad se creen los estamentos públicos que la actividad o impacto del I+D se mide por publicaciones? ¡Si hasta hacen mapas de ello! ¿Nadie les ha explicado cómo el endógeno sistema de publicaciones está obsoleto, es manipulado, y no es un indicador correcto de actividad, y mucho menos impacto?
Es el eterno problema de &amp;ldquo;como no tengo manera mejor de medirlo, y debo medirlo para asignar recursos, y justificaciones varias, pues empleo este&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crecimiento de la población carcelaria</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/01/crecimiento-de-la-poblaci%C3%B3n-carcelaria/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Jan 2011 11:53:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/01/crecimiento-de-la-poblaci%C3%B3n-carcelaria/</guid>
      <description>Nos encanta proyectar: en x años el Sol consumirá la Tierra&amp;hellip;, en x años no quedarán animales de tal o cual especie&amp;hellip;, en x años&amp;hellip;
Bueno, pues aquí va otra: en x años todos estaremos en la cárcel. Absurdo, lo sé, pero no por ello la información factual que lleva a esa disparatada conclusión deja de ser preocupante.
Las poblaciones carcelarias son un problema en todo el mundo. No decrecen, ni mucho menos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La participación en la utopía</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/01/la-participaci%C3%B3n-en-la-utop%C3%ADa/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Jan 2011 19:20:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/01/la-participaci%C3%B3n-en-la-utop%C3%ADa/</guid>
      <description>El otro día estuvimos en una conferencia de Ignacio Ramonet (Le Monde Diplomatique), en la que se supone que hacía recapitulación de conferencias anteriores del ciclo sobre nuevas utopías, aunque en realidad fue un cocktail compuesto de 30% de historia de la utopía, 60% de &amp;ldquo;el estado del mundo&amp;rdquo;, y 10% de utopías varias.
Lo que me entristeció, entre otras cosas, fue que en no se habló de la participación.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Obsolescencia programada y acumulación</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/01/obsolescencia-programada-y-acumulaci%C3%B3n/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Jan 2011 10:03:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/01/obsolescencia-programada-y-acumulaci%C3%B3n/</guid>
      <description>Impresionante documental sobre la obsolescencia programada(gracias Ana).
¿Cuánto de lo que deseamos no nos es necesario?
¿Cuánto de lo que tenemos nos sobra?
¿Cuánto necesitamos de verdad?
Se me ocurren mil cosas que podemos hacer para recuperar un poco de equilibrio en la absurda carrera desear-trabajar-endeudar-comprar-consumir-tirar. Voy a preparar un post más exhaustivo sobre el tema, pero por ahora ahí va esto, que practico desde hace más de un año: cuando compres un objeto de consumo (ropa, juguetes, etc), deshazte (da a los más necesitados, recicla, etc) de dos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La importancia de que la red no sea solo un mar de enlaces</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/01/la-importancia-de-que-la-red-no-sea-solo-un-mar-de-enlaces/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jan 2011 12:03:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/01/la-importancia-de-que-la-red-no-sea-solo-un-mar-de-enlaces/</guid>
      <description>Hace más de un año WikiLeaks publicóun escandaloso (aunque por desgracia común) documento en el que demostraba cómo Microsoft manipulaba las propuestas de la Comisión Europea para intentar acabar con el Software Libre.
Pero no, no lo intentéis, porque ahora el enlace no funciona. Aunque hay mirrors de WikiLeaks, por el escándalo CableGate ya no funcionan las páginas dinámicas, por lo que no se puede acceder al documento.
¡Pero si se publicó por todas partes, corrió como la pólvora, todos hablaron de eso!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sinde, lee esto</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/01/sinde-lee-esto/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Jan 2011 12:42:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/01/sinde-lee-esto/</guid>
      <description>Artículo de James Boyle (reconocido experto mundial sobre el tema), aparecido en el Financial Times, que no sólo cuestiona las cifras habitualmente sostenidas por los defensores del copyright, sino que sostiene que la economía legal y los puestos de trabajo que genera el &amp;ldquo;fair use&amp;rdquo; (excepciones al copyright, el copyleft, el dominio público, etc) son SUPERIORES a la industria de la censura, digo del copyright.
Que alguien se lo haga llegar a Sinde y compañía, para contrarestar la intoxicación de SGAE y demás [pon aquí lo que quieras]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cuando se libera código, pasan cosas maravillosas (NASA WorldWind)</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/01/cuando-se-libera-c%C3%B3digo-pasan-cosas-maravillosas-nasa-worldwind/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Jan 2011 11:44:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/01/cuando-se-libera-c%C3%B3digo-pasan-cosas-maravillosas-nasa-worldwind/</guid>
      <description>Al igual que con el caso de los datos que comenté hace días, el gobierno americano (NASA) liberó su aplicación WorldWind(una especie de Google Earth libre con SDK). desde entonces han surgido multitud de ejemplos sobre aplicaciones y usos, desde militar a agrícola. Precioso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lista de no-regalos</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2010/12/lista-de-no-regalos/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Dec 2010 13:03:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2010/12/lista-de-no-regalos/</guid>
      <description>En contra del convencionalismo, y el paroxismo que se vive en estos días asociado al más hipócrita consumismo disfrazado de &amp;ldquo;buenas intenciones&amp;rdquo;, si no te puedes librar de la liturgia aparentemente consensuada y elevada a estatus de &amp;ldquo;tradición&amp;rdquo; mediante la repetición y la machacona presencia en los medios de intoxicación masivos, te recomiendo que, por lo menos, NO regales:
 música o eBooks con DRM (nada de iTunes) ni sujeta a &amp;ldquo;derechos de autor&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Datos libres ¡ya!</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2010/12/datos-libres-ya/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Dec 2010 10:53:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2010/12/datos-libres-ya/</guid>
      <description>La iniciativa del gobierno norteamericano de liberar los datos (no, no estos, sino lo de data.gov) ha permitido que en poco tiempo surjan como setas montones de aplicaciones online como esta.
Si todos los gobiernos del mundo publicaran libremente (y sin modificaciones ni manipulaciones) sus datos, que al fin de al cabo son públicos porque han sido recogidos con dinero público, se podría aprender y mejorar MUCHO en tantos ámbitos que no podemos ni hacernos una idea.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Misiones de paz... ecológicas</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2010/11/misiones-de-paz...-ecol%C3%B3gicas/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Nov 2010 19:04:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2010/11/misiones-de-paz...-ecol%C3%B3gicas/</guid>
      <description>Desde la caída del muro de Berlín y las misiones de la OTAN nos &amp;ldquo;venden&amp;rdquo; unos ejércitos que realizan &amp;ldquo;misiones de paz&amp;rdquo;, que &amp;ldquo;median en conflictos&amp;rdquo;, etc. Dichos &amp;ldquo;conflictos&amp;rdquo; suelen ser disputas armadas entre Estados, guerras civiles, o confrontaciones étnicas y siempre con un componente &amp;ldquo;humanitario&amp;rdquo;. Incluso los &amp;ldquo;ataques preventivos&amp;rdquo; a los que nos han acostumbrado Dick Cheney, Donald Rumsfeld, y su marioneta George W. Bush, podrían tener sentido si se hiciesen con pruebas sólidas (lo de las &amp;ldquo;armas de destrucción masiva&amp;rdquo; es uno de los chistes más macabros de la historia) y con la legalidad en la mano.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Derechos Humanos...</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2010/11/derechos-humanos.../</link>
      <pubDate>Sun, 21 Nov 2010 11:42:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2010/11/derechos-humanos.../</guid>
      <description>El otro día estuve con Ana en una conferencia de Esteban Beltrán (Director de Amnistía Internacional España) organizada por la Escuela de Pensamiento Críticode Le Monde Diplomatique.
Las reflexiones que de ella derivé, pertenecen a dos planos: el abstracto de &amp;ldquo;Los Derechos Humanos&amp;rdquo; y el tangible de &amp;ldquo;las ONGs&amp;rdquo;.
Empecemos por el tangible: la mayoría de ONGs, sobretodo las más conocidas y de mayor repercusión (mediática, gubernamental, sobre la opinión pública, etc), basan sus operaciones en un enfoque pragmático y especializado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Banksy dirige un capítulo de los Simpsons... ¿apertura o asimilación?</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2010/10/banksy-dirige-un-cap%C3%ADtulo-de-los-simpsons...-apertura-o-asimilaci%C3%B3n/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Oct 2010 11:45:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2010/10/banksy-dirige-un-cap%C3%ADtulo-de-los-simpsons...-apertura-o-asimilaci%C3%B3n/</guid>
      <description>Banksy Simpsons en YouTubey desde el inicio (ver vídeo, pasados los primeros 40 segundos) es rompedor. ¿O no?
Que la 20th Century Fox permita transgresiones al statu quo no es nuevo. Pero que lo haga pese a que la crítica va dirigida a un sistema de la que forma parte, y empleando su propia imagen como centro de esa crítica sí parece rompedor.
Sin embargo, que el sistema permita la transgresión, la crítica, el inconformismo, no es sino otro de los mecanismos de defensa que tiene, y uno de los más sutiles y maquiavélicamente eficaces: la asimilación.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Se acercan tiempo ¿oscuros?</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2010/10/se-acercan-tiempo-oscuros/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Oct 2010 10:31:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2010/10/se-acercan-tiempo-oscuros/</guid>
      <description>La forma más primitiva de sociología contempla una estructura cíclica de la evolución social. Hasta el darwinismo (que puso un énfasis absoluto en una evolución lineal biológica que se adaptó a la sociológica) prácticamente todas las culturas tenían una visión cíclica de la historia (cambios de equinocio, eventos míticos recurrentes, épocas y eras descritas como &amp;ldquo;doradas&amp;rdquo; y &amp;ldquo;oscuras&amp;rdquo; que se turnaban en riguroso orden, etc).
Esto, por supuesto, ha llevado a múltiples historiadores (como Danilewski o Spengler, hace un siglo) a predecir el ocaso de la dominación de la sociedad occidental.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pancartas para el 29-S</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2010/09/pancartas-para-el-29-s/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Sep 2010 11:48:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2010/09/pancartas-para-el-29-s/</guid>
      <description>Obviamente no creo que sea el camino a un verdadero cambio social, y como &amp;ldquo;derecho a pataleta&amp;rdquo; me parece uno de los peores. Pero la huelga ha cumplido una función fundamental en la &amp;ldquo;lucha de clases&amp;rdquo;, y por lo tanto hay que honrarla.
Aquí van algunas propuestas de pancartas para tan señalado día:
 NO SIRVE DE NADA, PERO GRACIAS POR VENIR NO ME GUSTAN LAS AGLOMERACIONES ¿DÓNDE ESTA WALLY? ¿DÓNDE ESTA MARX CUANDO LO NECESITAS?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un gusano como excusa para una estafa militar</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2010/09/un-gusano-como-excusa-para-una-estafa-militar/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Sep 2010 10:59:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2010/09/un-gusano-como-excusa-para-una-estafa-militar/</guid>
      <description>El absurdo incidente de 2008 en el que un gusano (que ya tenía 3 años, con lo que no era amenaza para ningún sistema informático) en una llave USB infectó ordenadores militares estadounidenses, es una de las excusas más patéticas que he visto para montar una estafa a nivel internacional como la que el Pentágono estadounidense ha montado con Operation Buckshot Yankee.
En este documentointerno del Pentágono, de más de 300 páginas en formato presentación (lo de los procesadores de texto es para los ayudantes del Congreso, los militares emplean las presentaciones que son más &amp;ldquo;ejecutivas&amp;rdquo; aunque luego lo que vayan a producir sea un documento, no una presentación) y por supuesto lleno de acrónimos, se detalla con exquisito cuidado, o sea escondiendo a plena luz, el enorme gasto en el que están incurriendo para &amp;ldquo;mejorar la Cyber Seguridad&amp;rdquo; a raíz de dicho incidente, incluido montar todo un nuevo Cyber Comando.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Educación como motor de cambio</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2010/08/educaci%C3%B3n-como-motor-de-cambio/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Aug 2010 12:34:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2010/08/educaci%C3%B3n-como-motor-de-cambio/</guid>
      <description>Según el International Institute for Applied Systems Analysis (IIASA) de Austria y el Vienna Institute of Demography (VID), en el 2010 más del 61% de la población sundial mayor de 15 años —ago más de 3 mil millones de personas—terminaron la educación secundaria a lo largo de su vida. En 1990 el porcentaje era del 50%, y en 1970 sólo del 36%. Fuente.
Debemos tener fe en la educación como motor de cambio profundo y sostenible para el futuro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A la revolución mediante la intoxicación utópica</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2010/07/a-la-revoluci%C3%B3n-mediante-la-intoxicaci%C3%B3n-ut%C3%B3pica/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Jul 2010 01:55:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2010/07/a-la-revoluci%C3%B3n-mediante-la-intoxicaci%C3%B3n-ut%C3%B3pica/</guid>
      <description>Más que un manual (que es otro de los proyectos que algún día llevaré a cabo) esto es una sugerencia, un boceto.
Las tres fases claves de una revolución son: crítica+propuesta, destrucción, construcción.
La &amp;ldquo;crítica&amp;rdquo; es algo que abunda. Todo el mundo &amp;ldquo;sabe&amp;rdquo; lo que está mal, ya sea con la economía, con la política, con el medioambiente. con el sistema, con el ser humano… Sería interesante hacer una recapitulación de las principales tesis y argumentos de los críticos más sobresalientes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La pugna indivíduo-sociedad en un gorro de baño</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2010/06/la-pugna-indiv%C3%ADduo-sociedad-en-un-gorro-de-ba%C3%B1o/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Jun 2010 12:50:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2010/06/la-pugna-indiv%C3%ADduo-sociedad-en-un-gorro-de-ba%C3%B1o/</guid>
      <description>El gesto es nimio en sí, pero su significado tiene un alcance, como metáfora, muy profundo.
El otro día me apunté a una nueva piscina pública. Conocía las normas (ducha, zapatillas, gorro, etc). Pero, como siempre, reflexioné sobre ellas, y siendo que desde hace tiempo llevo una cabeza completamente afeitada, le consulté a la socorrista si esto me eximía del preceptivo gorro de baño. Me dijo que suponía que sí, así que me puse a nadar &amp;ldquo;a pelo&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>