<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>¿Por qué no? ¿Utopías? on Blog de Jorge Cortell en Castellano</title>
    <link>https://bloges.cortell.net/categories/por-qu%C3%A9-no-utop%C3%ADas/</link>
    <description>Recent content in ¿Por qué no? ¿Utopías? on Blog de Jorge Cortell en Castellano</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 26 May 2017 09:05:16 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://bloges.cortell.net/categories/por-qu%C3%A9-no-utop%C3%ADas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Estupendas presentaciones online con software libre</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2017/05/estupendas-presentaciones-online-con-software-libre/</link>
      <pubDate>Fri, 26 May 2017 09:05:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2017/05/estupendas-presentaciones-online-con-software-libre/</guid>
      <description>Ha pasado ya tiempo desde que escribí un tutorial de Compartir la riqueza – STW, así que ya es hora de compartir algunos conocimientos prácticos (aunque sean básicos) más allá de la publicación de un enlace.
Durante años he tenido un proyecto en la lista &amp;ldquo;por hacer&amp;rdquo;: crear presentaciones sin la necesidad de software dedicado, sea privativo (como PowerPoint o Keynote), o libre (como LibreOffice u OpenOffice). De esa manera podría evitar traer mi computadora a una conferencia, y no preocuparme acerca de qué sistema informático estará disponible en el auditorio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Evitando intrusión gubernamental en mi reciente viaje a EE. UU.</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2017/02/evitando-intrusi%C3%B3n-gubernamental-en-mi-reciente-viaje-a-ee.-uu./</link>
      <pubDate>Sun, 26 Feb 2017 15:06:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2017/02/evitando-intrusi%C3%B3n-gubernamental-en-mi-reciente-viaje-a-ee.-uu./</guid>
      <description>Del 18 al 23 de febrero viajé a Orlando, Florida (EE. UU.) por la feria HIMSS. Por mucho que he disfrutado de la magia de los parques de Orlando en el pasado, este ha sido un viaje exclusivamente de negocios. Soy un ciudadano de la UE (España) que vive en el Reino Unido, y tomé un vuelo directo de Londres a Orlando. Recientemente he renovado mi pasaporte y la ESTA, por lo que debería ser capaz de entrar en los EE.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Esta Revolución necesita una Revolución</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2017/01/esta-revoluci%C3%B3n-necesita-una-revoluci%C3%B3n/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Jan 2017 11:00:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2017/01/esta-revoluci%C3%B3n-necesita-una-revoluci%C3%B3n/</guid>
      <description>Ayer fui con mi mujer y mi hijo a la exposiciónYou Say You Want a Revolution? Records and Rebels 1966-1970 del museo Victoria &amp;amp; Albert. El objetivo de la exposición estaba claro:
 ¿Cómo han cambiado las revoluciones terminadas e inacabadas de finales de la década de 1960 la forma en que vivimos hoy y pensamos en el futuro?
 Tenía muchas ganas de visitar la exposición. Es tan oportuna, y tan necesaria, pensé.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mi recomendación de política para la EU publicada: &#34;Hacking Policy. Exploring Innovative Ways to Advance Policy Reform&#34;</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2017/01/mi-recomendaci%C3%B3n-de-pol%C3%ADtica-para-la-eu-publicada-hacking-policy.-exploring-innovative-ways-to-advance-policy-reform/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jan 2017 12:54:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2017/01/mi-recomendaci%C3%B3n-de-pol%C3%ADtica-para-la-eu-publicada-hacking-policy.-exploring-innovative-ways-to-advance-policy-reform/</guid>
      <description>Under the title &amp;ldquo;Hacking Policy. Exploring Innovative Ways to Advance Policy Reform&amp;rdquo; StartupEurope has published a report listing the Policy Recommendations that came out of the Policy Hackathon in San Francisco, where my team won the competition.
Download it here.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>En mi tiempo libre: análisis estructural de mutaciones protéicas causantes de enfermedades congénitas</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2016/12/en-mi-tiempo-libre-an%C3%A1lisis-estructural-de-mutaciones-prot%C3%A9icas-causantes-de-enfermedades-cong%C3%A9nitas/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Dec 2016 09:22:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2016/12/en-mi-tiempo-libre-an%C3%A1lisis-estructural-de-mutaciones-prot%C3%A9icas-causantes-de-enfermedades-cong%C3%A9nitas/</guid>
      <description>La mayoría de la gente que conozco no consideraría el análisis estructural de mutaciones protéicas causantes de enfermedades congénitas &amp;ldquo;diversión del tiempo libre&amp;rdquo;. Por otra parte, la mayoría de la gente que conozco no piensa que soy como la mayoría de la gente que conocen.
Esta semana soy un &amp;ldquo;padre soltero&amp;rdquo;, ya que mi esposa está de viaje. Con lo que mi tiempo libre ahora es casi inexistente. Sin embargo, la idea de transformar una Prolina en una Glicina en la posición 22 me intrigó, así que pasé unos minutos simulándolo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conferencia Medicina Exponencial San Diego día 3</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2016/10/conferencia-medicina-exponencial-san-diego-d%C3%ADa-3/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2016 15:01:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2016/10/conferencia-medicina-exponencial-san-diego-d%C3%ADa-3/</guid>
      <description>El lunes 10 de octubre fur el tercer día de la Conferencia Medicina Exponencial San Diego.
Para mí lo más destacable fue:
Innovación Atrevida: Peter Diamandis, MD Co-Founder, Singularity University and Founder &amp;amp; Chair, XPRIZE
Rediseñando el Cuidado: Tony Young, PhD FRCS National Clinical Director for Innovation, NHS England
Bakul Patel, MBA Associate Director of Digital Health, Food and Drug Administration/Center for Devices and Radiological Health
Sacarse la foto de grupo xMED en la playa, con un dron muy chulo:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Premio y Conferencia Medicina Exponencial San Diego día 2</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2016/10/premio-y-conferencia-medicina-exponencial-san-diego-d%C3%ADa-2/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2016 14:45:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2016/10/premio-y-conferencia-medicina-exponencial-san-diego-d%C3%ADa-2/</guid>
      <description>El domingo 9 de octubre fue el segundo día de la Conferencia Medicina Exponencial en San Diego.
Algunas de las charlas más destacables fueron:
De ‘Omics a Acción
 Moira Gunn, PhD Host, NPR’s Biotech Nation Larry Smarr, PhD Professor, UCSD and Director, Calit2 George Poste, DVM PhD FRS Chief Scientist, Complex Adaptive Systems Initiative- Arizona State University  Salud Móvil, Conectada, Digital
 David Albert, MD Founder, AliveCor Stanley Shaw, MD PhD Co-Director, MGH Center for Assessment Technology &amp;amp; Continuous Health Bakul Patel, MBA Associate Director of Digital Health, Food and Drug Administration/Center for Devices and Radiological Health Ulrik Wisløff Professor: Faculty of Medicine, Norwegian University of Science and Technology  Innovando a Escala: John Mattison, MD CMIO and Assistant Medical Director, Kaiser Permanente</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conferencia de Medicina Exponencial San Diego día 1</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2016/10/conferencia-de-medicina-exponencial-san-diego-d%C3%ADa-1/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2016 11:01:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2016/10/conferencia-de-medicina-exponencial-san-diego-d%C3%ADa-1/</guid>
      <description>El sábado 8 de octubre asistí al primer día de la Conferencia Singularity University Exponential Medicineen el impresionante Hotel Del Coronado de San Diego, California (EE. UU.).
El evento fue organizado principalmente por Will Weisman y el incomparable Dr. Daniel Kraft (a quien conocí el año pasado en la Bolsa de Londres), ambos de Singularity University.
La Conferencia estaba llena de actividades. Las actividades de la mañana empiezan a las 7 am e incluían yoga, meditación, arte y correr por la playa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>San Francisco, día 5</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2016/09/san-francisco-d%C3%ADa-5/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Sep 2016 02:42:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2016/09/san-francisco-d%C3%ADa-5/</guid>
      <description>El miércoles, 14 de septiembre me pasé todo el día en K&amp;amp;L Gates, uno de los despachos de abogados más grandes en el mundo, que tiene clientes como Microsoft (el &amp;ldquo;Gates&amp;rdquo; en K&amp;amp;L Gates es por el padre de Bill Gates), Amazon, etcétera.
Era una configuración típica de firma de abogados de alto nivel: costosos equipos de videoconferencia y pantallas gigantes (me gustó su &amp;ldquo;proyector trasero y truco del espejo&amp;rdquo;) en un rascacielos con vistas impresionantes, y un poco de arte, como los &amp;ldquo;consoladores voladores&amp;rdquo; en recepción.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gano el hackathon de política anti-patentes</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2016/09/gano-el-hackathon-de-pol%C3%ADtica-anti-patentes/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Sep 2016 02:59:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2016/09/gano-el-hackathon-de-pol%C3%ADtica-anti-patentes/</guid>
      <description>El 13 de septiembre, Mind the Bridgeorganizó un hackathon de política patrocinado por Dell en el Centro de Innovación de MTB en San Francisco. El Dell PolicyHack™reunió a empresarios y expertos EE. UU./EU para resolver problemas de política. El objetivo era intercambiar ideas de manera productiva y proporcionar ideas que puede inspirar y servir como base para desarrollar e implementar políticas de pleno derecho.
Mi equipo estaba formado por:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hablando con Prof. Church sobre machine learning aplicado a investigación genómica</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2016/07/hablando-con-prof.-church-sobre-machine-learning-aplicado-a-investigaci%C3%B3n-gen%C3%B3mica/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jul 2016 13:22:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2016/07/hablando-con-prof.-church-sobre-machine-learning-aplicado-a-investigaci%C3%B3n-gen%C3%B3mica/</guid>
      <description>Durante mi vuelo a Boston leí &amp;ldquo;Regenesis&amp;rdquo; el interesante libro de genómica del Profesor George Church, regalo de mi amigo el Dr. Raminderpal Singh.
El miércoles por la tarde tuve una conversación muy interesante en Boston con los dos. Ninguno de ellos necesita una introducción en el mundo de la genómica, pero para aquellos que no son del sector:
 Raminder es vicepresidente en Eagle Genomics y Asesor en Kanteron Systems.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hagamos como si esto no hubiese ocurrido</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2016/02/hagamos-como-si-esto-no-hubiese-ocurrido/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Feb 2016 10:41:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2016/02/hagamos-como-si-esto-no-hubiese-ocurrido/</guid>
      <description>Caminando hacia mi oficina londinense en Shoreditch
para reunirme con el inversor suizo y su traje impecable,
dejando atrás el paso rápido con café en la mano de los banqueros de la City,
me he dado cuenta de la ausencia de la que nadie parece haberse percatado
¿A dónde fue?
Su saco de dormir y almohada siguen todavía en la acera
colocadas en la esquina tan molestas como siempre
Pero no está</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Las exposiciones de “Big Bang Data” y “Tintin” en Somerset House de Londres</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2016/01/las-exposiciones-de-big-bang-data-y-tintin-en-somerset-house-de-londres/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Jan 2016 18:48:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2016/01/las-exposiciones-de-big-bang-data-y-tintin-en-somerset-house-de-londres/</guid>
      <description>Ayer fuimos a ver un par de exposiciones en Somerset House, en Londres.
La primera exposición que vimos fue &amp;ldquo;TINTIN: Obra maestra de Hergé&amp;rdquo;. Básico pero obviamente atractiva, estaba demasiado llena para poder disfrutarse.
La segunda fue &amp;ldquo;Big Bang Data”.
Aunque, sin duda interesante, especialmente para alguien que trabaja en, enseña y le encanta la tecnología y el big data como yo, para mí el aspecto más interesante de esta exposición es que todo el mundo que estaba allí ya había experimentado el tema.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Me he enfrentado a un terrorista en un tren alemán</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2015/11/me-he-enfrentado-a-un-terrorista-en-un-tren-alem%C3%A1n/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Nov 2015 12:34:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2015/11/me-he-enfrentado-a-un-terrorista-en-un-tren-alem%C3%A1n/</guid>
      <description>Ayer, después de pasar el día en una feria en Düsseldorf, de camino en tren hasta el hotel en Mülheim, me detuve en la ciudad de Duisburg, porque había oído que estaban preparando un mercado de Navidad. El mercado de hecho se estaba montando, pero todavía estaba cerrado, así que decidí volver a la estación. Para evitar la lluvia tomé el tranvía 901 en König-Heinrich Platz.
Desde la ventana vi a tres niños (de unos 12 a 13 años de edad, supongo) vistiendo el chandal de su colegio, riendo y corriendo hacia el tranvía.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>En la presentación de un videojuego como oportunidad de inversión</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2015/06/en-la-presentaci%C3%B3n-de-un-videojuego-como-oportunidad-de-inversi%C3%B3n/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jun 2015 20:49:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2015/06/en-la-presentaci%C3%B3n-de-un-videojuego-como-oportunidad-de-inversi%C3%B3n/</guid>
      <description>El lunes asistí a la presentación de Project M, un nuevo videojuego como oportunidad de inversión, en Google Campus, Londres.

Antes que nada quiero felicitar al hábil equipo de marketing y negocios que hay detrás de esta iniciativa. Han montado un paquete bien pensado, y su idea es única y muy interesante: un videojuego que premiará a los jugadores enviándoles oro de verdad + inversores comprando &amp;ldquo;minas&amp;rdquo; en el juego y participando de los beneficios.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reseteando la red</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2014/06/reseteando-la-red/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jun 2014 14:02:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2014/06/reseteando-la-red/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aprendiendo a programar ordenadores cuánticos</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2014/05/aprendiendo-a-programar-ordenadores-cu%C3%A1nticos/</link>
      <pubDate>Fri, 23 May 2014 11:38:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2014/05/aprendiendo-a-programar-ordenadores-cu%C3%A1nticos/</guid>
      <description>Ayer comencé a aprender y experimentar con programación de ordenadores cuánticos. No me es fácil expresar lo bien que me lo pasé y lo que me emocionó, pero lo intentaré:
Programar un ordenador cuántico es diferente de programar un ordenador &amp;ldquo;digital&amp;rdquo; binario (0 y 1). Para programar un sistema cuántico tienes que mapear un problema a la búsqueda del &amp;ldquo;punto más bajo&amp;rdquo; de una gran cantidad de opciones, que corresponde con el mejor resultado posible.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Barack and Michelle Obama congratulate us on our wedding</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2013/11/barack-and-michelle-obama-congratulate-us-on-our-wedding/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2013 10:38:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2013/11/barack-and-michelle-obama-congratulate-us-on-our-wedding/</guid>
      <description>Hace un par de días, cuando regresamos a casa del Auditorio de la Escuela de Artes Visuales (SVA), donde nos invitaron a asistir a la proyecciónde una selección de vídeosganadores y finalistas del LFestival de Vídeos Musicales de Los Angeles2013 (y a una interesante mesa redonda con Bob Giraldi, Christopher Walters, Steven Gottlieb, Scott Reich, August Schram, y otros), encontramos esto en nuestro buzón:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Corporate cowardice, political hypocrisy</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2013/09/corporate-cowardice-political-hypocrisy/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Sep 2013 15:54:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2013/09/corporate-cowardice-political-hypocrisy/</guid>
      <description>El 25 de julio me pidió alguien de IBM que escribiese un artículo sobre el uso de la nube en sanidad (las traducciones son mías, la correspondencia se mantuvo en inglés):
 Me gustaría ofrecerle la oportunidad de escribir un artículo que promoveríamos en todas nuestras redes sociales, otras comunicaciones externas, así como los patrocinios de medios de comunicación pagados, como blogs.
 Me dieron sugerencias sobre la longitud del artículo, tema y palabras clave, pero libertad de escribir sobre lo que quisiera.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>I am requested to take a link down and... Streisand effect!</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2013/07/i-am-requested-to-take-a-link-down-and...-streisand-effect/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2013 01:31:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2013/07/i-am-requested-to-take-a-link-down-and...-streisand-effect/</guid>
      <description>Hoy he recibido este email:
Señor Cortell:
 En la actualidad me estoy querellando en los Juzgados de Barcelona contra Greg Prévôt, autor de una página difamatoria atentatoria contra mi honor, cuyo enlace aparece en la que usted administra, en la siguiente dirección:
https://cortell.net/blog/es/2006/03/lo-que-con-dinero-publico-se-financia-no-puede-ni-debe-ser-patentado-ni-estar-restringido-a-copyright/Presupongo su buena fe y entiendo que el comentario con el enlace a la página infamante ha escapado hasta la fecha a su supervisión como editor y moderador.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>And this is how the movie industry chokes itself</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2013/06/and-this-is-how-the-movie-industry-chokes-itself/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2013 16:32:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2013/06/and-this-is-how-the-movie-industry-chokes-itself/</guid>
      <description>El 13 de mayo, de camino a casa de un amigo, nos topamos con el set de la nueva película de Ben Stiller justo a la salida de metro de la calle 125. Estaban filmando en el medio de la calle. Lo que más me impresionó fue que una de las fachadas de un edificio había sido completamente reconstruida (yeso, cemento, madera, pintura &amp;hellip; parecía absolutamente real y sólida) para la película.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Art or war?</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2013/04/art-or-war/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2013 16:57:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2013/04/art-or-war/</guid>
      <description>En el programa de TV Britain‘s Got Talent, la compañía de teatro de sombras húngara Attraction muestra con belleza el horror de la guerra.
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>My gift, goodbye or new beginning</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/12/my-gift-goodbye-or-new-beginning/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Dec 2012 19:45:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/12/my-gift-goodbye-or-new-beginning/</guid>
      <description>Si el mundo acaba hoy, te regalo mi banda sonora de despedida.
Si no lo hace, mañana será la banda sonora de una cascada, mi regalo de nuevo comienzo.
En cualquier caso, la primera composición que comparto con el mundo (&amp;ldquo;Waterfall in the winter&amp;rdquo; &amp;ldquo;Cascada en invierno&amp;rdquo;). Surge de mi corazón abierto (a veces hay que romper un corazón para que se abra). Disfruta. Paz. Amor. Felicidad.
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>After hurricane Sandy in New York</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/11/after-hurricane-sandy-in-new-york/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Nov 2012 20:25:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/11/after-hurricane-sandy-in-new-york/</guid>
      <description>Desde postes inclinados hasta árboles arrancados de cuajo, tras el huracán Sandy hay muchos signos de destrucción en Nueva York.
Me tuve que quedar en el apartamento de Stepahnie (¡gracias de nuevo!) hasta el lunes, porque mi edificio seguía sin luz. E incluso, tras regresar la electricidad, el teléfono e internet tardaron dos días más en regresar.
Hubo mucha gente que no tuvo tanta suerte, con todos los hoteles a tope, y se tuvieron que quedar en casa durante días sin electricidad o agua.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instead of Halloween party</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/10/instead-of-halloween-party/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Oct 2012 15:45:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/10/instead-of-halloween-party/</guid>
      <description>Sigo atrapado en Baltimore, pero parece que podré regresar a NY esta noche, llegandomañana por la mañanatarde, una vez pasado Halloween (que en EEUU llega a niveles insospechados, como muñecas Barbie de colección).
eligiré uno de los grupos de voluntarios para ayudar a los más afectadospor el Huracán Sandy y me pondré a trabajar ayudando a los que más lo necesitan&amp;hellip; después de dormir y una buena ducha, claro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>319 Scholes art opening of &amp;quot;Collect the WWWorld: The Artist as Archivist in the Internet Age&amp;quot;</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/10/319-scholes-art-opening-of-quotcollect-the-wwworld-the-artist-as-archivist-in-the-internet-agequot/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Oct 2012 12:12:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/10/319-scholes-art-opening-of-quotcollect-the-wwworld-the-artist-as-archivist-in-the-internet-agequot/</guid>
      <description>El jueves fui a 319 Scholes para asistir a la inauguración de &amp;ldquo;Collect the WWWorld: The Artist as Archivist in the Internet Age&amp;rdquo;.
Más allá de la anecdótica multitud de post/pre hispters, la exposición en sí misma es una triste celebración de ruido. Lo que, en sí mismo, es un punto de partida tan válido, o no válido, como cualquier otro en el inacabable debate sobre el arte (y más si nos referimos a contemporáneo, electrónico, net, etc).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>It‘s October and all I want is you</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/10/its-october-and-all-i-want-is-you/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Oct 2012 22:02:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/10/its-october-and-all-i-want-is-you/</guid>
      <description>Tumbado en la alfombra, con un libro de poesía y un lápiz en la mano, U2 de fondo.
_October (Octubre)
_
 October (Octubre)
And the trees are stripped bare (Y los árboles se quedan desnudos)
Of all they wear (De todo lo que llevan)
What do I care (Qué me importa)
October (Octubre)
And kingdoms rise (Y reinos se alzan)
And kingdoms fall (Y reinos caen)
But you go on&amp;hellip;and on&amp;hellip; (Pero tú sigues&amp;hellip; y sigues&amp;hellip;)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Round table at NYCBA about Campaign Reform</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/09/round-table-at-nycba-about-campaign-reform/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Sep 2012 13:46:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/09/round-table-at-nycba-about-campaign-reform/</guid>
      <description>El 5 de septiembre (sí, ya sé que me estoy quedando atrás en mis posts, pero ¿qué le vamos a hacer si tengo demasiado trabajo?) asistí a una mesa redonda muy interesante e ilustrativa en la Asociación de Abogacía de Nueva York New York City Bar Associationtitulada &amp;ldquo;¿Cómo influenciarán los recientes cambios en la ley a las elecciones de 2012&amp;rdquo;?
Moderado por Nan Aron (conferenciante, autora, y Presidente de la Alliance for Justice), el panel incluía a:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Minecraft, derivative works, parodies...</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/08/minecraft-derivative-works-parodies.../</link>
      <pubDate>Thu, 09 Aug 2012 10:38:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/08/minecraft-derivative-works-parodies.../</guid>
      <description>Cuando las herramientas están libremente disponibles, y permites crear (en este caso amparados bajo el fair use de parodia bajo la ley de copyright estadounidense) ocurren cosas maravillosas. NO setrata de dinero, beneficios, control&amp;hellip; sino de imaginación, arte, creatividad, cultura. A´si es como ocurre: copiando, re-utilizando, mezclando, ajustando, modificando&amp;hellip; de eso es lo que va la creatividad (¿o creías que iba de &amp;ldquo;inventar&amp;rdquo; y &amp;ldquo;sacarse cosas que nadie ha visto u oído jamás de la manga&amp;rdquo;?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A multidimensional matrix of epistemology</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/08/a-multidimensional-matrix-of-epistemology/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Aug 2012 09:41:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/08/a-multidimensional-matrix-of-epistemology/</guid>
      <description>No tengo ni idea de física o filosofía. Pero al igual que no puedo evitar llegar a la conclusión de que el tiempo es una energía cuando me pongo a pensar en física teórica, cuando pienso en epistemología no puedo evitar visualizar una matriz multidimensional, de la cual generalmente sólo abarcamos parte, porque las interconexiones que trazamos son lineales y unidireccionales.
Es de sobra conocido que nuestro cerebro no está hecho para comprender la realidad, sino para &amp;ldquo;darle sentido&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>My art projects and pictures</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/07/my-art-projects-and-pictures/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Jul 2012 10:29:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/07/my-art-projects-and-pictures/</guid>
      <description>Durante años he acumulado proyectos de arte y fotos, en esa común alucinación &amp;ldquo;un día comenzaré a trabajar en esto y&amp;hellip;&amp;rdquo;
Bueno, la realidad, los recursos limitados, el día a día&amp;hellip; son todo excusas para no coger la pasión de uno y vivir con ella. Así que lo voy a hacer. ¿Cómo? Ni idea. Pero el primer paso es compartir, hacer accesible, mis planes, ideas, proyectos.
Así que AQUÍ ESTAN MIS PROYECTOS DE ARTE (tumblr), y AQUÍ ESTÁN MIS FOTOGRAFÍAS (500px).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>I beat Watson at Jeopardy (more or less)</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/06/i-beat-watson-at-jeopardy-more-or-less/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jun 2012 18:19:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/06/i-beat-watson-at-jeopardy-more-or-less/</guid>
      <description>Como mencionaba en mi post anterior, en el Centro de Innovación de Chicago tienen un quiosco interactivo Watson(más info aquí) con el que jugar al Jeopardy. En caso de que hayas estado viviendo en una cueva desde hace meses, Watson ganóa varios campeones de Jeopardy en directo en la TV, el significadode lo cual no puede ser sobreestimado.
Atención, esto era una &amp;ldquo;versión pequeña&amp;rdquo; de Watson, en una version &amp;ldquo;autocontenida&amp;rdquo; de Jeopardy.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NYPL support and citizen budget involvement</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/06/nypl-support-and-citizen-budget-involvement/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Jun 2012 12:29:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/06/nypl-support-and-citizen-budget-involvement/</guid>
      <description>Tras apoyar la lucha contra los recortes al presupuesto de la NYPL, he recibido un bonito mensaje de agradecimiento de Christine C. Quinn (Speaker, NYC Council), junto con una buena sugerencia:
 Querido Neoyorquino, Muchas gracias por tu email expresando apoyo por las bibliotecas de nuestra ciudad. [&amp;hellip;]
No obstante, no podemos hacerlo solos, y espero que consideres apuntarte al boletín electrónico del Consejo. Estas actualizaciones temáticas por correo electrónico son una buena forma de mantenernos en contacto y facilitar la participación contigo y otros neoyorquinos sobre los presupuestos, sanidad, y otros asuntos importantes que afectan a nuestra ciudad.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Thoughts about the 15M</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/05/thoughts-about-the-15m/</link>
      <pubDate>Tue, 22 May 2012 13:17:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/05/thoughts-about-the-15m/</guid>
      <description>El 15 de mayo fui a la manifestación #15M en Málaga. Como estaba solo, y como apoyo la &amp;ldquo;causa&amp;rdquo;, cogía la cámara y zig-zageé por la muchedumbre, en una especie de análisis sociológico amateur del movimiento más interesante de estos tiempos turbulentos. Aquí van algunas reflexiones no-tan-inconexas:
 Aunque no hay organización espacial en la manifestación, la dinámica de grupo y la jerarquía de poder (aunque sea poder percibido de representación) aplicaron sus fuerzas invisibles una vez más para llevar a los más radicales (o por lo menos más vociferantes) a marchar al frente, las familias en el medio, y los festeros y curiosos al final La mayoría de &amp;ldquo;organizadores&amp;rdquo;, &amp;ldquo;portavoces&amp;rdquo;, y &amp;ldquo;de la furgoneta de apoyo&amp;rdquo; eran extranjeros (principalmente argentinos) Aunque se supone que sin afiliación política, los únicos que mostraban carteles políticos eran aquellos que no tenían representación política en forma de &amp;ldquo;su propio partido mayoritario&amp;rdquo; (anarquistas, republicanos, etc)  Aunque no había &amp;ldquo;plan organizado de acción&amp;rdquo; (me pregunto si las &amp;ldquo;asambleas&amp;rdquo; pueden alcanzar uno sin algún tipo de orden o estructura no jerárquica), la #cazerolada y #lacaixaesmordor parecen canalizar el descontento hacia la causa real (superficial, inicial, y más aparente, pero no necesariamente la más importante) de la enorme tensión social de hoy en día: bancos y el sistema financiero&amp;hellip; aunque ¿qué ocurre con el sistema político que ha permitido que eso ocurra (desde corrupción a representación &amp;ldquo;democrática&amp;rdquo;)?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NYC anarchist book fair</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/04/nyc-anarchist-book-fair/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Apr 2012 13:51:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/04/nyc-anarchist-book-fair/</guid>
      <description>[mudslide:picasa,0,111219615350942087056,5731668030633382577]
Ojalá hubiese tenido más tiempo pra explorar toda la literatura expuesta (genial y horrorosa). Pero me dio tiempo a darme cuenta de:
 Qué poco sabían algunos asistentes sobre anarquía (imagina los de fuera) La deliciosa ironía de que se diese en una iglesia Cuánto está relacionada la anarquía con el arte (de hecho, uno de los libros que compré fue &amp;ldquo;Anarchist Developments in Cultural Studies2.2011&amp;rdquo; del NAASN)  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>I admire these criminals</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/04/i-admire-these-criminals/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Apr 2012 15:42:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/04/i-admire-these-criminals/</guid>
      <description>En la nevera tengo estos 4 muñecos imantados de criminales. 2 fueron proscritos (y tuvieron que huir) por los Nazis alemanes. 1 tuvo que exiliarse de la dictadura franquista por ser comunista. Y el otro fue encarcelado por las fuerzas de ocupación británicas por &amp;ldquo;resistencia pasiva&amp;rdquo;.
 No dejaré que nadie ande por mi mente con sus pies sucios.
 Mahatma Gandhi</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The price of standing up for your rights: Opt-Out at Atlanta‘s airport scanner</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/04/the-price-of-standing-up-for-your-rights-opt-out-at-atlantas-airport-scanner/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Apr 2012 14:40:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/04/the-price-of-standing-up-for-your-rights-opt-out-at-atlantas-airport-scanner/</guid>
      <description>El aeropuerto Hartsfield de Atlanta ha tenido uno de esos inútiles escaners que muestran a la gente desnuda desde hace tiempo. Pero la última vez que estuve allí, estaban en pruebas, y la mayoría de pasajeros no pasaban por ellos. Hoy, por el contrario, cuando me ha acercado a la cola de seguridad, he visto que junto a cada detector de metales había uno de esos escáneres. &amp;ldquo;Vaya, esto está empeorando&amp;rdquo;, he pensado, mientras veía que casi todo el mundo pasaba por los escáneres.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Debt graph as main decoration in government office</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/02/debt-graph-as-main-decoration-in-government-office/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Feb 2012 20:32:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/02/debt-graph-as-main-decoration-in-government-office/</guid>
      <description>El lunes me reuní con el Director de Tecnología de una de las mayores administraciones públicas en Washington DC.
Su oficina era sorprendentemente pequeña y funcional comparada con las grandes y palaciegas oficinas gubernamentales de Europa. Un buen recordatorio de cómo la burocracia europea y el gasto de la propia administración nos está ahogando. Pero lo que me llamó la atención más fue el mayor cuadro en su oficina: no era Obama, un diploma, una foto familiar, una bandera&amp;hellip; era esto:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RePress: fight online censorship with a WP Plug-In</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/01/repress-fight-online-censorship-with-a-wp-plug-in/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Jan 2012 17:51:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/01/repress-fight-online-censorship-with-a-wp-plug-in/</guid>
      <description>Acabo de instalar RePress: &amp;ldquo;Este plug-in permite mágicamente (sic) superar la censura de cualquier web en internet desde tu propia instalación de WordPress&amp;rdquo;. Por qué y cómo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Celebrate MLK day with RX2008 mix</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/01/celebrate-mlk-day-with-rx2008-mix/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Jan 2012 09:41:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/01/celebrate-mlk-day-with-rx2008-mix/</guid>
      <description>  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>International teahouse office</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/12/international-teahouse-office/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Dec 2011 18:05:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/12/international-teahouse-office/</guid>
      <description>Mola: estoy solucionando problemillas con un cliente en Colombia, con la ayuda de un ingeniero en Japón, cordinado con la oficina centra en España&amp;hellip; mientras tomo un té bubble blanco con coco en ArgoUnion Square.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Preparing private copies for moving to NY</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/11/preparing-private-copies-for-moving-to-ny/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2011 16:19:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/11/preparing-private-copies-for-moving-to-ny/</guid>
      <description>En España tenemos un derecho legal (técnicamente &amp;ldquo;excepción al derecho restrictivo de copia de propiedad intelectual&amp;rdquo;) llamado &amp;ldquo;copia privada&amp;rdquo; mediante el cual cualquiera puede hacer una copia de su material protegido por copyright (libros, música, películas, etc), mientras sea para uso no comercial. Para &amp;ldquo;compensar&amp;rdquo; la supuesta pérdida (lucro cesante) que eso podría causar a los autores (aunque muchos estudios demuestran que tal pérdida no es real) lo españoles pagamos el llamado &amp;ldquo;canon-digital&amp;rdquo;, un impuesto sobre los soportes y máquinas reproductoras (CDs, DiscosDuros, impresoras, fotocopiadoras, etc, etc) y gestionado por instituciones privadas monopolísticas llamadas &amp;ldquo;Suciedades de Gestión Colectiva&amp;rdquo;, algunas dirigidas por supuestos alcohólicos, puteros, apropiadores indebidos, evasores de impuestos (o eso dice el Fiscal).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>There are charitable dinners and then charitable dinners</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/11/there-are-charitable-dinners-and-then-charitable-dinners/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Nov 2011 10:56:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/11/there-are-charitable-dinners-and-then-charitable-dinners/</guid>
      <description>Odio las cenas benéficas donde la mayoría (sino todo) el dinero se va en caviar, smokings, aparcacoches y demás fanfarria.
Por suerte hay otras cenas benéficas, donde no veréis madres del PP, como la de ayer organizada por Didi, donde la gente se sienta en el suelo, come en platos de plástico, y disfruta de la deliciosa comida vegana de Didi y su amor sincero, para que prácticamente todo el dinero recaudado vaya a los huérfanos de Calcuta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>What a movement!</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/11/what-a-movement/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Nov 2011 10:48:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/11/what-a-movement/</guid>
      <description>Primero lo primero: gracias a quien pensó que me interesaría unirme a MCAa través de RiseUp, PERO&amp;hellip;
 No me subscribas a una lista son mi consentimiento No lo hagas sin siquiera decirme quién eres No asumas que me interesará algo sólo porque suene relacionado con cosas que me interesan No me alinees con el &amp;ldquo;socialismo científico&amp;rdquo; cuando soy un anarquista declarado No me hagas perder el tiempo en una lista donde los primeros 20 mensajes están divididos entre discusiones de troskista, marxista, rosa lenburguista, bujarinista, bakuninista, leninista, hotsiminista, guevarista, maoista, castrista, etc&amp;hellip; y gente que quiere que le den de baja de la lista  Así que, gracias (y te las muestro hablando de tu proyecto aquí), pero muestra un poco de respeto por los derechos de los demás, por favor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Not so difficult (is it?)</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/10/not-so-difficult-is-it/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Oct 2011 09:49:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/10/not-so-difficult-is-it/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Naturaleza artificial</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/10/naturaleza-artificial/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Oct 2011 13:21:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/10/naturaleza-artificial/</guid>
      <description>Mientras seguimos a vueltas con la &amp;ldquo;Inteligencia Artificial&amp;rdquo;, el ser humano se empeña en conseguir la &amp;ldquo;naturaleza artificial&amp;rdquo;. Un par de ejemplos recientes:
– Bebés tiburón nacidos de útero artificial– Hojas artificiales capaces de realizar fotosíntesis</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>No me pidas que sea sincero... porque lo seré</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/09/no-me-pidas-que-sea-sincero...-porque-lo-ser%C3%A9/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Sep 2011 10:17:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/09/no-me-pidas-que-sea-sincero...-porque-lo-ser%C3%A9/</guid>
      <description>Ayer recibimos un correo en mi empresa en el que un organismo dependiente de otro organismo dependiente de otro organismo oficial, nos exigía el rellenar una encuesta para considerar la creación de otro organismo oficial. Lo interesante es que nos pidieron SINCERIDAD.
&amp;ldquo;Todo el mundo miente&amp;rdquo; dice el Dr. Gregory House. Y es cierto. Para &amp;ldquo;salvar la cara&amp;rdquo;, aunque no llegamos a los límites de autorepresión de los japoneses o de ambiguedad de los indios, todos decimos pequeñas mentiras cada día.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ver lo que pensamos</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/09/ver-lo-que-pensamos/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Sep 2011 13:29:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/09/ver-lo-que-pensamos/</guid>
      <description>U. C. Berkeleypublica en Current Biologycómo su equipo de fMRI ha conseguido &amp;ldquo;leer&amp;rdquo; lo que pensamos (en este caso, lo que vemos):
Hay otros investigadores que, con otros métodos, estudian lo mismo, como estecaso con electrodos implantados en el cortex y la reproducción de audio escuchado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La teoría del electrón único</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/09/la-teor%C3%ADa-del-electr%C3%B3n-%C3%BAnico/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Sep 2011 11:10:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/09/la-teor%C3%ADa-del-electr%C3%B3n-%C3%BAnico/</guid>
      <description>Leyendo el discursode aceptación del Premio Nobel de Richard P. Feynman he encontrado el origen de la interesantísima teoría del electrón único (todos los electrones son uno solo que viaja en el tiempo, y cuando regresa es todos los positrones): se le ocurrió a su profesor John Wheeler en 1940 para explicar la indistinguibilidad de los electrones. Piénsalo. Fascinante.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La ola de crowdsourcing</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/08/la-ola-de-crowdsourcing/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Aug 2011 16:04:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/08/la-ola-de-crowdsourcing/</guid>
      <description>El concepto de crowdsourcing no es precisamente nuevo. Aquí va una pequeña recopilación de enlaces de proyectos en ese ámbito, aplicados a:
 Videojuegos (8BitFunding) Capital Riesgo (ProFounder) Proyectos creativos (KickStarter) Proyectos internacionales (IndieGoGo)   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Audiotweets</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/08/audiotweets/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Aug 2011 09:00:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/08/audiotweets/</guid>
      <description>Así como no entiendo los Tweets (ni la compulsiva necesidad de difundir constantemente la autovigilancia y demás migajas), sí creo que los audiotweets podrían ser de extremo interés, desde pruebas sonoras, hasta juegos, desde creaciones, hasta sublimes y sutiles poemas auditivos.
Aquí hay dos formas de hacerlo:
 Chirbit AudioTweet  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FarMafia</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/08/farmafia/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Aug 2011 20:17:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/08/farmafia/</guid>
      <description>[Actualización: El Premio Nobel Thomas Steitz denunciaque las farmacéuticas cierran sus investigaciones sobre antibióticos que curan porque prefieren producir fármacos que han de tomarse toda la vida] Las grandes farmacéuticas son uno de los conglomerados más dañinos para la humanidad del siglo XXI. Culpables de grandes crímenes, desde desarrollar fármacos que traten síntomas crónicos, pero no que curen (como denuncia el premio Nobel de Medicina Richard J. Roberts en esta entrevista), hasta dar de lado a una cura contra el cáncerpor no resultar rentable.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Moneda P2P virtual ¿el fin del imperio y la opresión gubernamental?</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/08/moneda-p2p-virtual-el-fin-del-imperio-y-la-opresi%C3%B3n-gubernamental/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Aug 2011 17:21:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/08/moneda-p2p-virtual-el-fin-del-imperio-y-la-opresi%C3%B3n-gubernamental/</guid>
      <description>El imperio se sostiene sobre dinero y armas. Las armas se compran, con lo que queda el dinero.
El dinero el imperio lo apropia (impuestos), lo impone (intereses), o lo roba (expropiaciones), pero en cualquier caso depende de su instrumento: la moneda (en forma física o digital) emitida por una &amp;ldquo;autoridad&amp;rdquo; (aunque esta dependa de otra entidad, sea o no supranacional, no gubernamental, privada, como la Fed, FMI, BM, etc).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¡¿Matrix un plagio?! Somos LUZ, después de todo</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/08/matrix-un-plagio-somos-luz-despu%C3%A9s-de-todo/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Aug 2011 16:59:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/08/matrix-un-plagio-somos-luz-despu%C3%A9s-de-todo/</guid>
      <description>Hay quien piensa que los hermanos Wachowskisalieron de la nada, crearon el maravilloso Matrix, para luego regresar a la mediocridad. Este artículo (gracias Ana) no va a ayudar a cambiar esa impresión: ¿Qué es Matrix? Pues un plagio del comic Los Invisibles. Y hay centenares de artículos anteriores sobre esto en la red(con lo que ese artículo en sí mismo es&amp;hellip;¿traducción, inspiración, obra derivada, plagio&amp;hellip;?).
Por cierto, en los comentarios a ese artículo hay un interesante debate (plagio vs referencia), e información adicional muy interesante.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Involucrar a la población en una urbe más sostenible</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/08/involucrar-a-la-poblaci%C3%B3n-en-una-urbe-m%C3%A1s-sostenible/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Aug 2011 16:31:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/08/involucrar-a-la-poblaci%C3%B3n-en-una-urbe-m%C3%A1s-sostenible/</guid>
      <description>El ejemplo de Fix My Street, que ya se sigue en otros lugares como Canadáo Australia, es un simple y fantástico modo de involucrar a toda la población en la resolución de un problema. Independientemente de que se siga dependiendo de una &amp;ldquo;autoridad central&amp;rdquo; o una &amp;ldquo;administración&amp;rdquo; para la resolución del mismo (lo cual también debería de cambiar en un modelo libertario cooperativista), lo que está claro es que dar herramientas, participación, y responsabilidad a los integrantes de un grupo (como este caso la población) es el único modo de que podamos hacer sostenible la vida comunitaria.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bedpeace de Yoko Ono y John Lennon</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/08/bedpeace-de-yoko-ono-y-john-lennon/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Aug 2011 11:12:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/08/bedpeace-de-yoko-ono-y-john-lennon/</guid>
      <description>Yoko Ono ha decididopermitir que el histórico documental Bedpeace (ella y John Lennon en la cama, dialogando con amigos sobre la paz) esté disponible en YouTubehasta el 21 de agosto. Gracias.
Merece la pena verlo, y ya que hay limitación de tiempo, descargarlo (keepvid.com, jdownloader&amp;hellip; hay muchas formas, UTFG). El documental y sobretodo el mensaje, es precioso. Lástima tanto copyright, restricción, streaming&amp;hellip; no se puede alcanzar la paz desde el miedo, la limitación, el mercantilismo&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Veganismo</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/08/veganismo/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Aug 2011 11:30:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/08/veganismo/</guid>
      <description>Resumen de información varia y llamativa sobre el vegetarianismo(alimentación no basada en animales) y/o veganismo(ni sus derivados):
Motivos éticos
Todos los animales tenemos sistema nervioso, con lo que sentimos dolor (y por lo tanto su gestión: miedo).
El tratar a otros animales como &amp;ldquo;objetos&amp;rdquo; o &amp;ldquo;inferiores&amp;rdquo; es absurdo e injusto. Sobretodo cuando no sólo hay alternativas, sino que son mucho más saludables y ecológicas. Esto se llama ser &amp;ldquo;especista&amp;rdquo;. Igual que ser sexista o racista nos parece hoy en día prácticas bárbaras del pasado (que por desgracia siguen ocurriendo), el especismo debe ser superado como un escalón más en el avance del ser humano.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quiero ser más animal</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/08/quiero-ser-m%C3%A1s-animal/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Aug 2011 11:38:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/08/quiero-ser-m%C3%A1s-animal/</guid>
      <description>Noble como un caballo
Alegre como un delfín
Autosuficiente como un gato
Fiel como un perro
Paciente como un guepardo
Decidido como un tiburón
Hábil como un cuervo
Disciplinado como una hormiga
Trabajador como un castor
Fiero como un tigre
Bravo como un toro
Libre como un águila
Tradicional como un elefante
Tranquilo como una tortuga
&amp;hellip;
pero soy, somos, oficial y científicamente hablando, una unión holobióntica al 50% de virus y vertebrado, y no sólo en el sentido en que W.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ira, perdón</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/07/ira-perd%C3%B3n/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Jul 2011 23:39:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/07/ira-perd%C3%B3n/</guid>
      <description>Ante la pregunta: &amp;ldquo;¿Es la ira aceptable en el budismo?&amp;rdquo; El Dalái Lama contestó:
 &amp;ldquo;El Budismo en general enseña que la ira es una emoción destructiva, y aunque la ira pudo tener algunos efectos positivos en términos de supervivencia o ultraje moral, no acepto la ira ni la agresión como una emoción virtuosa ni como comportamiento constructivo. El Buddha Gautama ha enseñado que hay tres kleshas básicas en la raíz del samsara (ignorancia, ilusión) o en el ciclo vicioso del renacimiento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reflexiones sobre &amp;quot;La Teoría Institucional del Arte&amp;quot;</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/07/reflexiones-sobre-quotla-teor%C3%ADa-institucional-del-artequot/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Jul 2011 01:40:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/07/reflexiones-sobre-quotla-teor%C3%ADa-institucional-del-artequot/</guid>
      <description>El viernes día 8, en el marco de un curso sobre _Planificación y Desarrollo de Exposiciones _en Madrid, participé en un breve debate sobre &amp;ldquo;el mundo del arte&amp;rdquo; del que no me he repuesto.
Javier Rubio (crítico de arte del suplemento ABC Cultural) expuso y defendió la Teoría Institucional del Arte, revisada en El Círculo del Arte, de George Dickie (este artículode The Economist resume muy bien ese &amp;ldquo;circuito&amp;rdquo;). Y no es una cuestión ideológica, pues lo mismo expuso Martí Perán en El País hace varios años.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anatomía de un hackeo newbie de bajo nivel con el navegador</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/07/anatom%C3%ADa-de-un-hackeo-newbie-de-bajo-nivel-con-el-navegador/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Jul 2011 15:05:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/07/anatom%C3%ADa-de-un-hackeo-newbie-de-bajo-nivel-con-el-navegador/</guid>
      <description>Me entristece que los DRM y las políticas de miras cerradas de algunas instituciones priven a los usuarios/clientes/ciudadanos de sus derechos. Pero no tenemos por qué quedarnos de brazos cruzados. Un ejemplo:
Estoy haciendo un curso online (institución y temática no vienen a cuento).
Por el motivo que sea (me imagino la desgastada colección de excusas que se suelen emplear en estos casos) la institución que me ofrece esta formación, no considera, pese a que haya pagado por ello, que la información en la que se basa el curso sea algo que yo quiera mantener para futura revisión y estudio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Justicia y venganza</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/07/justicia-y-venganza/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jul 2011 16:23:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/07/justicia-y-venganza/</guid>
      <description>De todas las personas del mundo, tenía que ser Campanilla quien me diese la noticia ¡MUCHAS GRACIAS!
Aunque no todos los medios lo publican, cada vez más se hacen eco de la noticia, por fin se ve llegar la alargada sombra de la justicia. Por fin, después de muchos años, de recopilar mucha información, y de las filtraciones adecuadas y el apoyo legal correspondiente, cae Goliat.
Como debe ser, como mola, sin medallas, sin focos, sin palmaditas&amp;hellip; pero con la gran satisfacción de, por fin, ver tras los barrotes (y lo que más les duele: ver sus cuentas congeladas) a quienes siempre debieron estarlo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Políticos ignorantes tomando decisiones rápidas con datos parciales</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/06/pol%C3%ADticos-ignorantes-tomando-decisiones-r%C3%A1pidas-con-datos-parciales/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jun 2011 11:35:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/06/pol%C3%ADticos-ignorantes-tomando-decisiones-r%C3%A1pidas-con-datos-parciales/</guid>
      <description>Ocurre todos los días: políticos que, como tienen que votar en varias propuestas (comités, grupos, partido, legislaciones, etc), y no tienen tiempo de informarse de todo, ni a veces siquiera de escuchar al &amp;ldquo;experto&amp;rdquo; o &amp;ldquo;asesor&amp;rdquo; de turno, toman decisiones basándose en datos parciales y verdades a medias (en el mejor de los casos).
Ejemplo:
Según este gráfico, los conductores mayores de 80 años son los más seguros, ¿no?
Pero resulta que si en vez de mirar los accidentes totales, se miran los accidentes POR kilómetro (milla en este caso) recorrido, tenemos:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Análisis filosófico distribuído</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/06/an%C3%A1lisis-filos%C3%B3fico-distribu%C3%ADdo/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jun 2011 10:57:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/06/an%C3%A1lisis-filos%C3%B3fico-distribu%C3%ADdo/</guid>
      <description>Dudo que una sola cabeza pueda alcanzar el conocimiento y la comprensión a que deberíamos aspirar (principalmente por el ego, pero existen otros muchos motivos).
¿Pero qué ocurriría si abordamos el análisis filosófico de modo distribuído? A. J. Ayer proponía (en El Sentido de la Vida y Otros Ensayos) asignar las tareas de este modo:
 Axiomatización (descripción estructural) de las teorías científicas: los principales expertos en las correspondientes ciencias, que demuestren suficiente capacidad lógica, podrían abordar esta tarea, como hizo parcialmente el Prof.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Quieres ser Anonymous mañana?</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/06/quieres-ser-anonymous-ma%C3%B1ana/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jun 2011 17:34:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/06/quieres-ser-anonymous-ma%C3%B1ana/</guid>
      <description>Algunos nos divertimos analizando (nada de Boomerang, sino Hex-Rays) el código de Stuxnet (no la versión inócua y parcial de HBGary que se encuentra en Github y que subió Crowdleaks, y no Anonymous como se dijo en principio, aunque en definitiva nacen de la misma madre), el heredero de Conficker, para que empleando los mismos zerodays se pueda controlar a voluntad, y que los miles de virus distribuídos que están dormidos puedan activarse, antes de que se autodesactiven el 24 de junio de 2012 (y antes de que saquen el parche del quinto zeroday, el que escala privilegios via Task Scheduler, aunque ya se sabe que a mí siempre me ha encantado jugar con el printspooler).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Informantes del INE</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/06/informantes-del-ine/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Jun 2011 10:05:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/06/informantes-del-ine/</guid>
      <description>El proporcionar información estadística al INE es obligatorio para las empresas (según Ley 13/1996). De hecho, se las llama &amp;ldquo;informantes&amp;rdquo; (lo cual suena sospechosamente como los colaboradores de fascismos y distopías).
Ante este colaboracionismo compulsivo ¿cabe o tiene sentido la intoxicación estadística?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>19J en Valencia</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/06/19j-en-valencia/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jun 2011 09:16:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/06/19j-en-valencia/</guid>
      <description>Algunas de mis fotos del 19J las podéis encontrar aquí.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Salva al Cosmonauta</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/05/salva-al-cosmonauta/</link>
      <pubDate>Tue, 31 May 2011 10:40:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/05/salva-al-cosmonauta/</guid>
      <description>Nico me envía un mensaje pidiendo ayuda: El Cosmonauta, maravilloso proyecto de largometraje producción distribuida, se ha encontrado con un problema económico imprevisto de último momento.
Save The Cosmonaut from Riot Cinema on Vimeo.
Como sabrás si nos has seguido últimamente, estamos a punto de rodar. Billetes comprados, equipo cerrado y todo listo. En nuestro blog puedes ver de hecho un avance de material rodado en Rusia, conocer a los actores&amp;hellip; todo iba sobre ruedas gracias a una coproducción con una indie rusa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menos circo y más localización e institución paralela</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/05/menos-circo-y-m%C3%A1s-localizaci%C3%B3n-e-instituci%C3%B3n-paralela/</link>
      <pubDate>Fri, 27 May 2011 10:53:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/05/menos-circo-y-m%C3%A1s-localizaci%C3%B3n-e-instituci%C3%B3n-paralela/</guid>
      <description>15M, vale, ha quedado patente el descontento y la iniciativa de autogestión y organización, con sus discrepancias, claro.
También ha quedado patente el que con una aglomeración suficiente de gente, espontáneamente surgirán intereses económicos (mercadillo alternativo) y exhibicionismos varios (mimos, clowns, músicos, maquilladores de niños, cuentacuentos, malabaristas, y demás circo).
Pero si se quiere aprovechar la poca inercia que le queda al movimiento, sólo se me ocurren dos enfoques:
 Localización: llevar el movimiento al barrio, al edificio, a la comunidad, al grupo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ataque contra la &amp;quot;reflexión&amp;quot; regulada hoy, y si no le gusta al Estado... ¿qué va a hacer?</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/05/ataque-contra-la-quotreflexi%C3%B3nquot-regulada-hoy-y-si-no-le-gusta-al-estado...-qu%C3%A9-va-a-hacer/</link>
      <pubDate>Sat, 21 May 2011 16:28:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/05/ataque-contra-la-quotreflexi%C3%B3nquot-regulada-hoy-y-si-no-le-gusta-al-estado...-qu%C3%A9-va-a-hacer/</guid>
      <description>Lo siento pero no puedo evitarlo. Me altera, me enerva, que exista una &amp;ldquo;jornada de reflexión&amp;rdquo; para &amp;ldquo;proteger al votante&amp;rdquo; de la injerencia y manipulación inherente a una campaña electoral que debería estar prohibida si tan manipuladora y peligrosa es.
La &amp;ldquo;jornada de reflexión&amp;rdquo; debería ser diaria. Al igual que las elecciones. Y la participación obligatoria.
¿Cómo que hoy, por un día, cada cuatro años, no puedo discutir sobre política? Pues este es el día que más me apetece hacerlo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Estado de contínua Excepción en el Estado de Derecho</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/05/el-estado-de-cont%C3%ADnua-excepci%C3%B3n-en-el-estado-de-derecho/</link>
      <pubDate>Sat, 21 May 2011 16:05:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/05/el-estado-de-cont%C3%ADnua-excepci%C3%B3n-en-el-estado-de-derecho/</guid>
      <description>Todos los participantes del movimiento 15M, y me incluyo, aunque sólo pasaba por ahí para comprar el pan 😉 deberíamos ser multados y/o detenidos. Pero no va a ocurrir. Así es como se desprestigia (paso previo en su declive a su ocaso y derrumbe) una institución. Y de eso se trata.
 Si la ley es igual para todos, no puede haber excepciones. Si la ley se ha de aplicar en cualquier caso, no puede haber excepciones.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ideas para la Asamblea</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/05/ideas-para-la-asamblea/</link>
      <pubDate>Fri, 20 May 2011 11:34:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/05/ideas-para-la-asamblea/</guid>
      <description>Asamblea de ayer en la Plaza del Ayuntamiento de Valencia.
Brainstorming de ideas y reflexiones:
 Los sistemas, particularmente los orgánicos, se defienden de las amenazas, o bien asimilándolas, o bien atacándolas. Cada vez creo menos en la &amp;ldquo;reforma&amp;rdquo; y del &amp;ldquo;cambio desde dentro&amp;rdquo;. La autogestión, auto-organización, y anarquía colaborativa son el modelo a seguir. Eso no significa el caos. La energía del momento es considerable, pero &amp;ldquo;piensa despacio y actúa deprisa&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Compartir es el mejor camino: Sage Commons</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/05/compartir-es-el-mejor-camino-sage-commons/</link>
      <pubDate>Sun, 08 May 2011 09:07:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/05/compartir-es-el-mejor-camino-sage-commons/</guid>
      <description>Uno de los ejemplos que los recelosos del copyright y las patentes emplean una y otra vez en el debate sobre la libertad de la cultura y la información es el coste de producción, que &amp;ldquo;debe ser protegido&amp;rdquo;. Sin entrar en el absurdo mafioso de la &amp;ldquo;protección&amp;rdquo; y sus alternativas, hay mucho que hablar sobre el coste, o más bien sobrecoste, que se alcanza en modelos de producción &amp;ldquo;protegidos&amp;rdquo; o restringidos (creando escasez artificial).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lo que meter en las urnas estas elecciones</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/05/lo-que-meter-en-las-urnas-estas-elecciones/</link>
      <pubDate>Sat, 07 May 2011 18:39:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/05/lo-que-meter-en-las-urnas-estas-elecciones/</guid>
      <description>Para que quede claro, yo ni voto ni votaré en unas elecciones basadas en un sistema &amp;ldquo;representativo&amp;rdquo;.
Pero entiendo que la opción de voto en blanco, voto nulo, o abstención frustre porque la legislación no da opción ni validez de fuerza decisoria a esas alternativas.
Así que, ya que no conseguimos que se nos tenga en cuenta legal y legislativamente hablando, por lo menos que no puedan ignorarnos.
Como acción artística, propongo alternativas de cosas que meter en las urnas en estas elecciones que no sea nuestro voto:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El declive real del capitalismo</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/04/el-declive-real-del-capitalismo/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Apr 2011 11:13:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/04/el-declive-real-del-capitalismo/</guid>
      <description>Aquellos que siempre hemos pensado que el capitalismo y el &amp;ldquo;libre mercado&amp;rdquo; (sic) son una perversión y distan mucho de ser ese &amp;ldquo;aparente consenso&amp;rdquo; de &amp;ldquo;el mejor sistema posible&amp;rdquo; (o como los conformistas dicen &amp;ldquo;la menos mala de las opciones&amp;rdquo;) siempre nos hemos sentidos bichos raros al ser minoría, y además nos hemos sentido un poco deshonestos al no gustarnos un sistema pero seguir viviendo en él (lo de las alternativas viables y tangibles es &amp;ldquo;realmente&amp;rdquo; otro debate).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¡Que me quiten esta filosofía demoníaca de encima!</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/04/que-me-quiten-esta-filosof%C3%ADa-demon%C3%ADaca-de-encima/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Apr 2011 09:17:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/04/que-me-quiten-esta-filosof%C3%ADa-demon%C3%ADaca-de-encima/</guid>
      <description>Impresionable que es uno (aunque siempre quise creer que simplemente tenía gran capacidad para aprender y asimilar), al pasar buena parte del periodo formativo crítico, tanto a nivel intelectual como emocional, en los EEUU, era inevitable que me contagiase de su modo de ver la vida.
Por eso fui siempre tan crítico con ellos: para equilibrar una tendencia que naturalmente entendía se podía haber inscrito en mi.
De lo que no me daba cuenta es que no se trata de una visión de la política, economía, relaciones internacionales, consumo, psicología, o nada por el estilo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Universidades ¿neutras o muertas?</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/03/universidades-neutras-o-muertas/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Mar 2011 10:18:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/03/universidades-neutras-o-muertas/</guid>
      <description>Hace unos días, el Comité Académico de la Universidad de Oxford se reunió para valorar mi candidatura a la invitación a ser investigador y profesor invitado (visiting fellow) durante tres meses. En estos casos, se necesita un &amp;ldquo;anfitrión&amp;rdquo; (host). No citaré el mio para evitar personalizar polémicas, pero es muy muy sintomático el mensaje que me envió el día de antes de la reunión.
En ese mensaje, entre otras cosas, me decía:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La industria prefiere que te mueras a que dejes de pagar: la planta prohibida que cura la diabetes</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/02/la-industria-prefiere-que-te-mueras-a-que-dejes-de-pagar-la-planta-prohibida-que-cura-la-diabetes/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Feb 2011 11:12:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/02/la-industria-prefiere-que-te-mueras-a-que-dejes-de-pagar-la-planta-prohibida-que-cura-la-diabetes/</guid>
      <description>La historia es larga y enrevesada, parece una típica conspiranoia, pero os hago un resumen: la stevia, planta de origen paraguayo empleada durante siglos por los indígenas apra endulzar, es analizada por un botánico suizo a finales del siglo XIX. Se descubre que tiene un enorme poder de endulzar, sin los efectos negativos del azúcar refinado, y con la particularidad de que su consumo cura un determinado tipo de diabetes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El mundo podría cambiar</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/02/el-mundo-podr%C3%ADa-cambiar/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Feb 2011 10:30:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/02/el-mundo-podr%C3%ADa-cambiar/</guid>
      <description>Constantemente reniego del tecnocentrismo y reclamo más introspección, más atención al indivíduo, y una sociedad más equilibrada.
Pero eso no significa que la tecnología no nos pueda ayudar. Hay pequeños avances ocurriendo ya, que podrían cambiar el mundo:
 Células solares flexibles y con una eficiencia superior al 40% producidas en serie (Boeing) Purificadores de agua basados en plantas (como los de mis amigos de Aquaphytex) Cemento biodegradable de geopolímeros Tecnología &amp;ldquo;lab-on-a-chip&amp;rdquo; de microfluídos producida en serie con medios caseros (como describía Guillaume Colas, y demuestra la SEAS de Harvard) Bacterias artificiales Teléfonos solares (Umeox), coches eólicos&amp;hellip;  ¿Por qué los gobiernos no se unen internacionalmente y apoyan más estos radicales avances, dejando de lado favoritismos, aranceles, subvenciones, y demás auto-proteccionismos endémicos?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La participación en la utopía</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/01/la-participaci%C3%B3n-en-la-utop%C3%ADa/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Jan 2011 19:20:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/01/la-participaci%C3%B3n-en-la-utop%C3%ADa/</guid>
      <description>El otro día estuvimos en una conferencia de Ignacio Ramonet (Le Monde Diplomatique), en la que se supone que hacía recapitulación de conferencias anteriores del ciclo sobre nuevas utopías, aunque en realidad fue un cocktail compuesto de 30% de historia de la utopía, 60% de &amp;ldquo;el estado del mundo&amp;rdquo;, y 10% de utopías varias.
Lo que me entristeció, entre otras cosas, fue que en no se habló de la participación.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Obsolescencia programada y acumulación</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/01/obsolescencia-programada-y-acumulaci%C3%B3n/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Jan 2011 10:03:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/01/obsolescencia-programada-y-acumulaci%C3%B3n/</guid>
      <description>Impresionante documental sobre la obsolescencia programada(gracias Ana).
¿Cuánto de lo que deseamos no nos es necesario?
¿Cuánto de lo que tenemos nos sobra?
¿Cuánto necesitamos de verdad?
Se me ocurren mil cosas que podemos hacer para recuperar un poco de equilibrio en la absurda carrera desear-trabajar-endeudar-comprar-consumir-tirar. Voy a preparar un post más exhaustivo sobre el tema, pero por ahora ahí va esto, que practico desde hace más de un año: cuando compres un objeto de consumo (ropa, juguetes, etc), deshazte (da a los más necesitados, recicla, etc) de dos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cuando se libera código, pasan cosas maravillosas (NASA WorldWind)</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/01/cuando-se-libera-c%C3%B3digo-pasan-cosas-maravillosas-nasa-worldwind/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Jan 2011 11:44:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/01/cuando-se-libera-c%C3%B3digo-pasan-cosas-maravillosas-nasa-worldwind/</guid>
      <description>Al igual que con el caso de los datos que comenté hace días, el gobierno americano (NASA) liberó su aplicación WorldWind(una especie de Google Earth libre con SDK). desde entonces han surgido multitud de ejemplos sobre aplicaciones y usos, desde militar a agrícola. Precioso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El absoluto vacío, la esencia, San Lucas 14:26, como inicio del camino</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2010/12/el-absoluto-vac%C3%ADo-la-esencia-san-lucas-1426-como-inicio-del-camino/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Dec 2010 11:30:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2010/12/el-absoluto-vac%C3%ADo-la-esencia-san-lucas-1426-como-inicio-del-camino/</guid>
      <description>Si alguno viene a mí, y no aborrece a su padre, y madre, y mujer, e hijos, y hermanos, y hermanas, y aun también su propia vida, no puede ser mi discípulo.
 La liberación del constructo en que nos convertimos (por lo general de modo bastante inconsciente), para regresar a la esencia, está en la base, en el inicio de aprendizaje, de toda espiritualidad, ya sea Zen, Hinduismo, Budismo&amp;hellip; o Cristianismo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ejemplo de crowdsourcing. Marihuana: cuánto, dónde…</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2010/12/ejemplo-de-crowdsourcing.-marihuana-cu%C3%A1nto-d%C3%B3nde/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Dec 2010 11:50:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2010/12/ejemplo-de-crowdsourcing.-marihuana-cu%C3%A1nto-d%C3%B3nde/</guid>
      <description>https://www.priceofweed.com/En esta web podéis consultar el precio medio de la marihuana. Como es un ejemplo de crowdsourcing, depende de que mucha gente contribuya para que los datos sean lo más fiables posible.
Como se puede ver, en Canadá es mucho más barata que en EEUU. Dentro de EEUU, en la costa oeste es más barata que la este, lo cual es lógico dado que en California es legal cultivar y vender marihuana para uso “medicinal”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lista de no-regalos</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2010/12/lista-de-no-regalos/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Dec 2010 13:03:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2010/12/lista-de-no-regalos/</guid>
      <description>En contra del convencionalismo, y el paroxismo que se vive en estos días asociado al más hipócrita consumismo disfrazado de &amp;ldquo;buenas intenciones&amp;rdquo;, si no te puedes librar de la liturgia aparentemente consensuada y elevada a estatus de &amp;ldquo;tradición&amp;rdquo; mediante la repetición y la machacona presencia en los medios de intoxicación masivos, te recomiendo que, por lo menos, NO regales:
 música o eBooks con DRM (nada de iTunes) ni sujeta a &amp;ldquo;derechos de autor&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Datos libres ¡ya!</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2010/12/datos-libres-ya/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Dec 2010 10:53:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2010/12/datos-libres-ya/</guid>
      <description>La iniciativa del gobierno norteamericano de liberar los datos (no, no estos, sino lo de data.gov) ha permitido que en poco tiempo surjan como setas montones de aplicaciones online como esta.
Si todos los gobiernos del mundo publicaran libremente (y sin modificaciones ni manipulaciones) sus datos, que al fin de al cabo son públicos porque han sido recogidos con dinero público, se podría aprender y mejorar MUCHO en tantos ámbitos que no podemos ni hacernos una idea.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Misiones de paz... ecológicas</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2010/11/misiones-de-paz...-ecol%C3%B3gicas/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Nov 2010 19:04:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2010/11/misiones-de-paz...-ecol%C3%B3gicas/</guid>
      <description>Desde la caída del muro de Berlín y las misiones de la OTAN nos &amp;ldquo;venden&amp;rdquo; unos ejércitos que realizan &amp;ldquo;misiones de paz&amp;rdquo;, que &amp;ldquo;median en conflictos&amp;rdquo;, etc. Dichos &amp;ldquo;conflictos&amp;rdquo; suelen ser disputas armadas entre Estados, guerras civiles, o confrontaciones étnicas y siempre con un componente &amp;ldquo;humanitario&amp;rdquo;. Incluso los &amp;ldquo;ataques preventivos&amp;rdquo; a los que nos han acostumbrado Dick Cheney, Donald Rumsfeld, y su marioneta George W. Bush, podrían tener sentido si se hiciesen con pruebas sólidas (lo de las &amp;ldquo;armas de destrucción masiva&amp;rdquo; es uno de los chistes más macabros de la historia) y con la legalidad en la mano.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Derechos Humanos...</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2010/11/derechos-humanos.../</link>
      <pubDate>Sun, 21 Nov 2010 11:42:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2010/11/derechos-humanos.../</guid>
      <description>El otro día estuve con Ana en una conferencia de Esteban Beltrán (Director de Amnistía Internacional España) organizada por la Escuela de Pensamiento Críticode Le Monde Diplomatique.
Las reflexiones que de ella derivé, pertenecen a dos planos: el abstracto de &amp;ldquo;Los Derechos Humanos&amp;rdquo; y el tangible de &amp;ldquo;las ONGs&amp;rdquo;.
Empecemos por el tangible: la mayoría de ONGs, sobretodo las más conocidas y de mayor repercusión (mediática, gubernamental, sobre la opinión pública, etc), basan sus operaciones en un enfoque pragmático y especializado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sistema económico del excedente por motivos no económicos</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2010/11/sistema-econ%C3%B3mico-del-excedente-por-motivos-no-econ%C3%B3micos/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Nov 2010 13:33:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2010/11/sistema-econ%C3%B3mico-del-excedente-por-motivos-no-econ%C3%B3micos/</guid>
      <description>Haría falta un breve curso de economía, otro de historia, otro de filosofía, y otro de psicología para poner en contexto este post. Así que cada cual que saque de él lo que pueda/quiera/sepa, pero yo voy al grano, que esto es un blog, no un libro.
Norm O. Brown, en &amp;ldquo;Eros y Tánatos. El Sentido Psicoanalítico de la Historia&amp;rdquo; (Ed. de Belloch, p. 290) cita a Polanyi (al cual apoya Herskovits) en lo siguiente:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Barbarie en un mundo fálico androcentrista</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2010/11/barbarie-en-un-mundo-f%C3%A1lico-androcentrista/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Nov 2010 12:42:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2010/11/barbarie-en-un-mundo-f%C3%A1lico-androcentrista/</guid>
      <description>¿Qué tienen en común estas imágenes?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Aceleración del cambio implica irrelevancia generacional?</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2010/11/aceleraci%C3%B3n-del-cambio-implica-irrelevancia-generacional/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Nov 2010 12:17:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2010/11/aceleraci%C3%B3n-del-cambio-implica-irrelevancia-generacional/</guid>
      <description>De Ulam a Kurzweil llevamos más de medio siglo debatiendo sobre lo obvio y aparente: la aceleración del cambio.
Se puede estar más o menos de acuerdo. Se puede ser más conservador o catastrofista con las predicciones. Pero lo que no se puede es negar el impacto que la aceleración del cambio, y la temida y anticipada singularidad, están teniendo en nuestra sociedad. Muchos, como Toffler o Naisbitt, se aventuran a especular sobre las sociedades post-industriales.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nietzsche: cultura = culpa, ergo cristianismo y copyright</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2010/11/nietzsche-cultura-culpa-ergo-cristianismo-y-copyright/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Nov 2010 11:44:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2010/11/nietzsche-cultura-culpa-ergo-cristianismo-y-copyright/</guid>
      <description>Tal y como comenta en Nietzsche en &amp;ldquo;The Philosophy of Nietzsche&amp;rdquo; (compendio de 5 de sus obras publicado en 1927 por Ed. Modern Library, NY, pp. 668-712), la civilización contemporánea se siente en deuda con sus antepasados. La acumulación de cultura nos genera un sentimiento de deuda, que aumenta con nuevas generaciones. Así que a mayor acumulación de civilización, mayor acumulación de culpa.
Por supuesto artificios como el cristianismo o el copyright juegan con esa culpa, con esa deuda, para establecer su reinado de represión, manipulación y exigencia de retribución, en modo de &amp;ldquo;ofrendas&amp;rdquo; (royalties, cánones, rezos, plegarias, sacrificios, comportamientos mediados&amp;hellip;) y establecimiento de sus intermediarios &amp;ldquo;oficiales&amp;rdquo; (Iglesia como la Católica Apostólica Romana, o Sociedades de Gestión como SGAE), sus mediadores e intérpretes de la sagrada doctrina de la inalcanzable redención de la culpa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Banksy dirige un capítulo de los Simpsons... ¿apertura o asimilación?</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2010/10/banksy-dirige-un-cap%C3%ADtulo-de-los-simpsons...-apertura-o-asimilaci%C3%B3n/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Oct 2010 11:45:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2010/10/banksy-dirige-un-cap%C3%ADtulo-de-los-simpsons...-apertura-o-asimilaci%C3%B3n/</guid>
      <description>Banksy Simpsons en YouTubey desde el inicio (ver vídeo, pasados los primeros 40 segundos) es rompedor. ¿O no?
Que la 20th Century Fox permita transgresiones al statu quo no es nuevo. Pero que lo haga pese a que la crítica va dirigida a un sistema de la que forma parte, y empleando su propia imagen como centro de esa crítica sí parece rompedor.
Sin embargo, que el sistema permita la transgresión, la crítica, el inconformismo, no es sino otro de los mecanismos de defensa que tiene, y uno de los más sutiles y maquiavélicamente eficaces: la asimilación.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Se acercan tiempo ¿oscuros?</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2010/10/se-acercan-tiempo-oscuros/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Oct 2010 10:31:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2010/10/se-acercan-tiempo-oscuros/</guid>
      <description>La forma más primitiva de sociología contempla una estructura cíclica de la evolución social. Hasta el darwinismo (que puso un énfasis absoluto en una evolución lineal biológica que se adaptó a la sociológica) prácticamente todas las culturas tenían una visión cíclica de la historia (cambios de equinocio, eventos míticos recurrentes, épocas y eras descritas como &amp;ldquo;doradas&amp;rdquo; y &amp;ldquo;oscuras&amp;rdquo; que se turnaban en riguroso orden, etc).
Esto, por supuesto, ha llevado a múltiples historiadores (como Danilewski o Spengler, hace un siglo) a predecir el ocaso de la dominación de la sociedad occidental.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pancartas para el 29-S</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2010/09/pancartas-para-el-29-s/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Sep 2010 11:48:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2010/09/pancartas-para-el-29-s/</guid>
      <description>Obviamente no creo que sea el camino a un verdadero cambio social, y como &amp;ldquo;derecho a pataleta&amp;rdquo; me parece uno de los peores. Pero la huelga ha cumplido una función fundamental en la &amp;ldquo;lucha de clases&amp;rdquo;, y por lo tanto hay que honrarla.
Aquí van algunas propuestas de pancartas para tan señalado día:
 NO SIRVE DE NADA, PERO GRACIAS POR VENIR NO ME GUSTAN LAS AGLOMERACIONES ¿DÓNDE ESTA WALLY? ¿DÓNDE ESTA MARX CUANDO LO NECESITAS?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>De demonios, símbolos y el diablo</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2010/09/de-demonios-s%C3%ADmbolos-y-el-diablo/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Sep 2010 11:22:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2010/09/de-demonios-s%C3%ADmbolos-y-el-diablo/</guid>
      <description>Curioso como un tema (Tantra) te lleva a otro (Psicoanálisis) que te lleva a otro (Filosofía) que te lleva a otro (Religión) que te lleva a otro (Etimología)&amp;hellip;
&amp;ldquo;Diablo&amp;rdquo; viene del latín diabolus que a su vez viene del griego [‘calumniador‘] que viene de [‘calumniar‘]). También tiene la acepción de [‘separar‘]. Curiosamente &amp;ldquo;Símbolo&amp;rdquo; etimológicamente significa lo contrario: [‘unir‘]
&amp;ldquo;Satanás&amp;rdquo;, por otro lado, viene del latín satâna, que a su vez proviene del arameo shatán [‘acusador‘].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Educación como motor de cambio</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2010/08/educaci%C3%B3n-como-motor-de-cambio/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Aug 2010 12:34:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2010/08/educaci%C3%B3n-como-motor-de-cambio/</guid>
      <description>Según el International Institute for Applied Systems Analysis (IIASA) de Austria y el Vienna Institute of Demography (VID), en el 2010 más del 61% de la población sundial mayor de 15 años —ago más de 3 mil millones de personas—terminaron la educación secundaria a lo largo de su vida. En 1990 el porcentaje era del 50%, y en 1970 sólo del 36%. Fuente.
Debemos tener fe en la educación como motor de cambio profundo y sostenible para el futuro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>De proceso a rito</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2010/08/de-proceso-a-rito/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Aug 2010 20:09:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2010/08/de-proceso-a-rito/</guid>
      <description>En occidente nos hemos centrado mucho en el &amp;ldquo;proceso&amp;rdquo;. Todo son procesos, con su linealidad, consecución, causalidad, y objetivo. Se busca la optimización. Modificaciones sucesivas en pos de una meta, a través de las cuales se diluye el espíritu inicial del proceso en cuestión.
En oriente, sobretodo tradicionalmente (no me refiero a la vorágine de producción y consumo capitalista en la que se ha convertido China, o el hipereficiente Japón de la postguerra) hay un enfoque mucho más orientado al rito.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Deleuziano</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2010/08/deleuziano/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Aug 2010 02:39:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2010/08/deleuziano/</guid>
      <description>Puede que me precipite, pero cuanto más leo a Deleuze, más me gusta (aunque lo suyo sería llegar a otra conclusión, para ser coherentes con su pensamiento, claro, pero por otra parte, llego a mi propia conclusión, y de eso ser trata).
Centrado en el poder cuestionador de la vida, y recalcando siempre la importancia de &amp;ldquo;convertirse&amp;rdquo;, no de &amp;ldquo;ser&amp;rdquo;, es típico de post-estructuralistas de finales del siglo XX como Derrida y Foucault.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Imperio, República, Marcuse y McLuhan</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2010/07/imperio-rep%C3%BAblica-marcuse-y-mcluhan/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Jul 2010 02:11:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2010/07/imperio-rep%C3%BAblica-marcuse-y-mcluhan/</guid>
      <description>Un imperio tiene súbditos, y busca el triunfo del estado.
Una república tiene ciudadanos, y busca el triunfo del individuo.
Marcuse postulaba que, como la democracia permite la disensión, el único modo de cambiar algo es trabajar desde fuera del sistema.
McLuhan nos habló del poder de los medios digitales.
Ahora, niños, unid los puntos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>código en verso</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2010/07/c%C3%B3digo-en-verso/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jul 2010 18:03:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2010/07/c%C3%B3digo-en-verso/</guid>
      <description>Quiero un mundo donde el código esté programado en verso. Donde la poesía sea binaria. Donde la información huela bien.
El otro me agrede. Por eso no he entendido nada hasta que he entendido el amor. Porque 1+1=1</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>camino</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2010/07/camino/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jul 2010 01:53:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2010/07/camino/</guid>
      <description>Desde que naces te dicen lo que hacer, sentir, pensar&amp;hellip;intentan &amp;ldquo;ordenarte&amp;quot;Te rodean y te sientes con el agua al cuellofalsedad, consumismo, alienación, evasión&amp;hellip;Todos haciendo el mono, siguiendo la música de&amp;hellip; ¡otro mono!creen que &amp;ldquo;el lider&amp;rdquo;, &amp;ldquo;el famoso&amp;rdquo;, &amp;ldquo;el vecino&amp;rdquo;, &amp;ldquo;la sagrada escritura&amp;rdquo;, &amp;ldquo;el partido&amp;rdquo;, &amp;ldquo;el gurú&amp;rdquo;, &amp;ldquo;el experto&amp;rdquo;&amp;hellip; sabrá lo que hay que hacer, cuando en realidad es ¡otro mono!YA BASTA!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!
Así que mira dentro de ti, dentro de tu corazón.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Manifiesto sociedad post-repre</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2010/07/manifiesto-sociedad-post-repre/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jul 2010 02:27:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2010/07/manifiesto-sociedad-post-repre/</guid>
      <description>Este es mi manifiesto. Yo soy tú, si quieres. Pero no hablo por &amp;ldquo;nosotros&amp;rdquo;. Porque ya es hora de dejar atrás la sociedad &amp;ldquo;repre&amp;rdquo;.
Vivimos en una sociedad &amp;ldquo;repre&amp;rdquo;.
Una sociedad marcada por la representación, mecanismo fundamental para la construcción de la &amp;ldquo;realidad&amp;rdquo;, ese constructo del imaginario colectivo, que tiene más de imposición que de consenso.
Una sociedad marcada por la represión, mecanismo fundamental para la imposición de esa &amp;ldquo;realidad&amp;rdquo; y sus múltiples (que en definitiva son muy similares) formas de organización social.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A la revolución mediante la intoxicación utópica</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2010/07/a-la-revoluci%C3%B3n-mediante-la-intoxicaci%C3%B3n-ut%C3%B3pica/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Jul 2010 01:55:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2010/07/a-la-revoluci%C3%B3n-mediante-la-intoxicaci%C3%B3n-ut%C3%B3pica/</guid>
      <description>Más que un manual (que es otro de los proyectos que algún día llevaré a cabo) esto es una sugerencia, un boceto.
Las tres fases claves de una revolución son: crítica+propuesta, destrucción, construcción.
La &amp;ldquo;crítica&amp;rdquo; es algo que abunda. Todo el mundo &amp;ldquo;sabe&amp;rdquo; lo que está mal, ya sea con la economía, con la política, con el medioambiente. con el sistema, con el ser humano… Sería interesante hacer una recapitulación de las principales tesis y argumentos de los críticos más sobresalientes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La pugna indivíduo-sociedad en un gorro de baño</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2010/06/la-pugna-indiv%C3%ADduo-sociedad-en-un-gorro-de-ba%C3%B1o/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Jun 2010 12:50:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2010/06/la-pugna-indiv%C3%ADduo-sociedad-en-un-gorro-de-ba%C3%B1o/</guid>
      <description>El gesto es nimio en sí, pero su significado tiene un alcance, como metáfora, muy profundo.
El otro día me apunté a una nueva piscina pública. Conocía las normas (ducha, zapatillas, gorro, etc). Pero, como siempre, reflexioné sobre ellas, y siendo que desde hace tiempo llevo una cabeza completamente afeitada, le consulté a la socorrista si esto me eximía del preceptivo gorro de baño. Me dijo que suponía que sí, así que me puse a nadar &amp;ldquo;a pelo&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Demasiadas opciones?</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2010/06/demasiadas-opciones/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jun 2010 12:35:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2010/06/demasiadas-opciones/</guid>
      <description>Creo que ya he hablado con anterioridad del libro &amp;ldquo;The Paradox of Choice: Why More Is Less&amp;rdquo;, del profesor de psicología Barry Schwartz (a veces llego a pensar que porque algo está en mi cabeza, instantáneamente llega a mi blog).
No le faltan oponentes y críticas, pero hay una cosa cierta: hay que estar preparado para afrontar &amp;ldquo;demasiadas opciones&amp;rdquo;.
Conozco a alguien en cuya vida se abre una oportunidad que podría parecer maravillosa para prácticamente cualquiera: con recursos suficientes, dedicarse a lo que quiera, viviendo donde quiera.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Blog clausurado</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/12/blog-clausurado/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Dec 2009 00:48:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/12/blog-clausurado/</guid>
      <description>Todo ciclo tiene un final, y este es el inicio del siguiente. Como Carlos Sánchez Almeida, &amp;ldquo;cambio de trinchera&amp;rdquo;. Notarán mi acción desde otro lado, o no, pero no será mi nombre el que la firme. Lejos de la cobardía del anonimato del que teme, será la decisión del que actúa por la acción, y no en nombre de nadie, ni de él mismo.
Ha sido un honor disponer de su atención durante este tiempo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A tomar por el saco con usuarios, blogroll, banners...</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/12/a-tomar-por-el-saco-con-usuarios-blogroll-banners.../</link>
      <pubDate>Fri, 11 Dec 2009 00:34:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/12/a-tomar-por-el-saco-con-usuarios-blogroll-banners.../</guid>
      <description>Hay que centrarse en lo que permite avanzar. Y soltar lastre.
Somos una sociedad obesa, nuestro software se está convirtiendo en bloatware, en la radio sobran tertulianos, y de activistas de postín están llenas la red y las conferencias.
He decidido dar de baja unilateral a todo usuario que nunca ha posteado un comentario o trackback en este blog (perdón si sí lo has hecho y aun así te he borrado).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Serle infiel a tu blog</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/12/serle-infiel-a-tu-blog/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Dec 2009 01:53:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/12/serle-infiel-a-tu-blog/</guid>
      <description>Desde hace unos días tengo otro blog. Anónimo. No os diré ni la temática para que no lo busquéis.
Hoy me ha entrado la curiosa sensación de serle infiel a mi blog. ¿Por qué posteo esto allí, cuando lo podría hacer aquí? ¿Es buena esta posible duplicidad? ¿Lleva a algo la compartimentalización?
La pluralidad se supone que es buena. Además, quien lea aquello puede que no esté interesado en leer esto, y viceversa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La dictadura democrática de la &amp;quot;ley de patada en el router&amp;quot;</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/12/la-dictadura-democr%C3%A1tica-de-la-quotley-de-patada-en-el-routerquot/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Dec 2009 01:46:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/12/la-dictadura-democr%C3%A1tica-de-la-quotley-de-patada-en-el-routerquot/</guid>
      <description>Como explicabrillantemente (como siempre) David Bravo en su blog, aportando pruebas, la ley que tiene tan indignados a los internautas, se debe a una cosa solamente: como la &amp;ldquo;Industria&amp;rdquo; no ganaba los juicios sobre páginas con enlaces y redes P2P, acusa a los jueces de aplicar mal la ley, y deciden quitarlos de en medio. Y todos a callar y a posar para la foto una vez más.
Yo ya ni me quejo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dios ¿cuál de ellos?</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/11/dios-cu%C3%A1l-de-ellos/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Nov 2009 17:06:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/11/dios-cu%C3%A1l-de-ellos/</guid>
      <description>En &amp;ldquo;The Evolution of God&amp;rdquo;, Robert Wright escribe a cerca de la evolución de &amp;ldquo;Dios&amp;rdquo;, desde el genocida que en el Viejo testamento reclama la masacre de los Amalekitas (&amp;ldquo;Ahora id y atacad Amalek, y destruid completamente todo lo que tienen, y no tengáis piedad. Matad a hombres, mujeres, niños y bebés&amp;rdquo; -1 Samuel 15:3), al &amp;ldquo;Dios&amp;rdquo; misericordioso que la Iglesia de San Pablo (que no del arribista político conocido como Jesús) nos intenta vender.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Serpientes predicen ataques de epilepsia</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/11/serpientes-predicen-ataques-de-epilepsia/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Nov 2009 00:42:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/11/serpientes-predicen-ataques-de-epilepsia/</guid>
      <description>Tal y como explica Daniel Greene en el suplemento de fin de semana del Financial Times, 3 minutos antes de que vaya a tener un ataque epiléptico, su boa constrictor (que suele llevar alrededor de su cuello) le da un apretoncito que le avisa. Ya se sabía que las serpientes predicen los terremotos. Ahora vemos que también los ataques epilépticos. ¿No es hora de que hagamos más caso a los animales?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conferencia en Sevilla</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/11/conferencia-en-sevilla/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Nov 2009 12:15:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/11/conferencia-en-sevilla/</guid>
      <description>&amp;lt;p&amp;gt; &amp;lt;img class=&amp;quot;aligncenter&amp;quot; title=&amp;quot;Conferencia en Sevilla&amp;quot; src=&amp;quot;https://farm3.static.flickr.com/2579/4127069903_87ba0c00ff_m.jpg&amp;quot; alt=&amp;quot;&amp;quot; width=&amp;quot;240&amp;quot; height=&amp;quot;160&amp;quot; /&amp;gt; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; Ya avisé que no era mi intención seguir impartiendo conferencias. Pero siempre hay excepciones. Lo que no me apetece es seguir denunciando el fraude de la &amp;quot;propiedad intelectual&amp;quot; y las &amp;quot;suciedades de gestión&amp;quot;, para eso ya hay muchos otros que lo hacen mucho mejor. O están las docenas de conferencias que he impartido anteriormente (en redes P2P, youTube, Google, etc hay más información, vídeos, audios y PDFs).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kröpotkin sobre &amp;quot;Propiedad Intelectual&amp;quot;</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/10/kr%C3%B6potkin-sobre-quotpropiedad-intelectualquot/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Oct 2009 11:28:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/10/kr%C3%B6potkin-sobre-quotpropiedad-intelectualquot/</guid>
      <description>Piotr Kröpotkin escibió una de sus obras cumbre, &amp;ldquo;La Conquista del Pan&amp;rdquo;, hace más de cien años. Pero la mayoría de sus reflexiones siguen siendo extremadamente lúcidas y actuales. Aquí van algunas frases sobre la &amp;ldquo;Propiedad Intelectual&amp;rdquo;:
=====================
Hasta el pensamiento, hasta la invención, son hechos colectivos, producto del pasado y del presente. Millares de invento- res, conocidos o desconocidos, muertos en la miseria, han concebido esas máquinas, en las cuales admira el hombre su genio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apostasía</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/10/apostas%C3%ADa/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Oct 2009 23:59:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/10/apostas%C3%ADa/</guid>
      <description>De la excelente web (que además aboga por el uso del software libre) apostasia.es: La apostasía es el procedimiento por el cual se abandona la pertenencia a la Iglesia Católica después de haber entrado a formar parte de ella mediante el bautismo.
La declaración de apostasía es el único medio que la Iglesia Católica, en principio, reconoce para que una persona bautizada deje de pertenecer a ella de forma voluntaria, ya que el apartarse de la práctica religiosa en ausencia de una manifestación formal de abandono de la Iglesia no comporta para la Iglesia ninguna situación especial.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Resultado de la crisis: los ricos, más ricos; y los pobres, más pobres</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/10/resultado-de-la-crisis-los-ricos-m%C3%A1s-ricos-y-los-pobres-m%C3%A1s-pobres/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Oct 2009 22:55:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/10/resultado-de-la-crisis-los-ricos-m%C3%A1s-ricos-y-los-pobres-m%C3%A1s-pobres/</guid>
      <description>Leo en el suplemento del Financial Times del fin de semana pasado que pese (o debido) a la crisis, el 66% de incremento de ingresos del 2002 al 2007 fue a parar al bolsillo del 1% más rico. En 2007, ese 1%, además, acumula el mayor porcentaje de ingresos desde que se siguen las estadísticas: 1928.
Según los datos publicados por el Center on Budget and Policy Priorities, recopilados y analizados por los economistas Thomas Piketty (de la Paris School of Economics) y Emmanuel Saez (de la University of California Berkeley), durante los mencionados años los ingresos (ajustados a la inflación) de ese 1% crecieron 10 veces más rápido que los del 90% más bajo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Me jode el trato de favor, discriminación inversa</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/10/me-jode-el-trato-de-favor-discriminaci%C3%B3n-inversa/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Oct 2009 12:21:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/10/me-jode-el-trato-de-favor-discriminaci%C3%B3n-inversa/</guid>
      <description>Ya me ha pasado demasiadas veces en este viaje. Así que &amp;ldquo;tengo&amp;rdquo; que postearlo.
Estoy que trino. Hasta las narices del trato de favor que recibo en estas latitudes.
En el aeropuerto de Dhaka, el policía vigilando la cola de control de pasaportes, me dice que pase al frente de la cola de emigrantes y locales. Le digo que gracias, pero me quedo en mi sitio. No me gusta que se me cuelen, y no me gusta colarme.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contraste de evolución de inventos: el avance de la fotografía y el cine</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/10/contraste-de-evoluci%C3%B3n-de-inventos-el-avance-de-la-fotograf%C3%ADa-y-el-cine/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Oct 2009 12:13:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/10/contraste-de-evoluci%C3%B3n-de-inventos-el-avance-de-la-fotograf%C3%ADa-y-el-cine/</guid>
      <description>Este artículode Wired describe con detalle cómo el gobierno francés decidió dar una pensión a los inventores del &amp;ldquo;revelado&amp;rdquo; de las fotografías (Louis Daguerre y Nicéphore Niepce), y así donar el invento a la humanidad en 1839. Gracias a eso el proceso se mejoró en semanas, y las instrucciones se tradujeron a muchos idiomas.
Compáresecon la batalla legal de 27 años sobre la patente de la película de cine, o cómo el asunto de la &amp;ldquo;piratería&amp;rdquo; de los estudios de cine norteamericanos (huyeron de la costa Este a la Oeste de EEUU para no pagar los derechos de la patente de Edison) tuvo que llegar al Congreso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arte y denuncia</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/10/arte-y-denuncia/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Oct 2009 23:03:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/10/arte-y-denuncia/</guid>
      <description>ESTOes lo que quiero (fotos/denuncia de Trevor Paglen). Arte y denuncia. Inteligente, elegante, discreto, revelador, y profesional. O ESTOotro (graffitis de Banksy).
Si tenéis más ejemplos, por favor compartidlos. Mi próximo proyecto se basa en esto, y me interesa mucho. Gracias.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El futuro está aquí</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/10/el-futuro-est%C3%A1-aqu%C3%AD/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Oct 2009 11:05:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/10/el-futuro-est%C3%A1-aqu%C3%AD/</guid>
      <description>Veo un reportaje del NYDaily News que muestra que el futuroestá aquí y tiene mucho que ver con los robots&amp;hellip;
Desde robots de carga autónomos
a robots controlados con la mente
¿alguien teme al futuro? Sea salvación o destrucción, yo no.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Deleuze y la producción del inconsciente</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/10/deleuze-y-la-producci%C3%B3n-del-inconsciente/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Oct 2009 11:15:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/10/deleuze-y-la-producci%C3%B3n-del-inconsciente/</guid>
      <description>Exijo acción. Y hay que comenzarla por uno mismo. No podemos hablar de reorganizar la sociedad, la economía, la educación, la política&amp;hellip; si no nos reorganizamos a nosotros mismos. Y esconderse en un &amp;ldquo;yo soy así&amp;rdquo; o &amp;ldquo;esto es inconsciente&amp;rdquo; (o peor aun en los genes), sin por ello obviar su importancia y peso, es un error y una cobardía.
 Hay que invertir la fórmula de Freud: el inconsciente es lo que debemos producir, produzcámoslo o, de lo contrario, nos quedaremos con nuestros síntomas, nuestro yo y nuestro psicoanalista.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cuando PARECE que los medios conservadores llaman a la revolución...</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/09/cuando-parece-que-los-medios-conservadores-llaman-a-la-revoluci%C3%B3n.../</link>
      <pubDate>Thu, 10 Sep 2009 09:08:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/09/cuando-parece-que-los-medios-conservadores-llaman-a-la-revoluci%C3%B3n.../</guid>
      <description>Cualquiera que lo lea y no piense un poco se quedaría asombrado.
Daniel Henninger ha escrito el pasado día 3 (perdón por el retraso, pero llevo una semana de trabajo de locos, supongo que se nota en la escasez de posts) un editorial para el Wall Street Journal titulado &amp;ldquo;The Lumpen Bureaucratariat&amp;rdquo; que no tiene desperdicio.
Relata el hartazgo del electorado global con los burócratas, la deuda, y el estancamiento de la clase política.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Subir los impuestos u optimizar la gestión de los recursos?</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/08/subir-los-impuestos-u-optimizar-la-gesti%C3%B3n-de-los-recursos/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Aug 2009 13:24:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/08/subir-los-impuestos-u-optimizar-la-gesti%C3%B3n-de-los-recursos/</guid>
      <description>Todos opinan en este debate: &amp;ldquo;¡hay que subir los impuestos a los ricos!&amp;rdquo; dicen unos &amp;ldquo;¡no, esto frenaría la inversión y el consumo!&amp;rdquo;, y cada vez se suman más voces discutiendo un absurdo.
Me recuerda al debate sobre la &amp;ldquo;propiedad intelectual&amp;rdquo;. Todos discutiendo sobre el oximoron, sin centrarse en la esencia real (cultura, comunicación, dónde reside el valor, cómo dañan los intermediarios, cómo incentivar o rentabilizar una actividad especulativa, etc).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lecturas para no dormir en verano</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/08/lecturas-para-no-dormir-en-verano/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Aug 2009 01:17:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/08/lecturas-para-no-dormir-en-verano/</guid>
      <description>Hace caló, musho caló. Así no hay quien duerma. Pero hay muchas formas de combatir el calor, o el insomnio, o el aburrimiento. No, no es ver fútbol y Gran Hermano a todas horas, como mi alienado vecino. Es leer.
¿Crees que lo sabes todo porque has visto Zeitgeist? ¿Crees que porque tienes el enlace al informe oficial de la Unión Europea sobre Echelon ya estás curado de espanto? Comprueba tú mismo si conoces siquiera la punta del iceberg:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Los deportistas de élite (igual que los músicos) merecen vivir de su trabajo ¿Y?</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/08/los-deportistas-de-%C3%A9lite-igual-que-los-m%C3%BAsicos-merecen-vivir-de-su-trabajo-y/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Aug 2009 12:58:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/08/los-deportistas-de-%C3%A9lite-igual-que-los-m%C3%BAsicos-merecen-vivir-de-su-trabajo-y/</guid>
      <description>Esto lo he escuchado de boca de tirios y troyanos: &amp;ldquo;los músicos merecen vivir de su trabajo, y para que haya buena música ha de haber músicos profesionales&amp;rdquo;.
Parece tener sentido. Aceptémoslo tal cual, y veamos dónde nos lleva.
Quien dice músico dice cualquier otra actividad creativa, personal o en grupo, que conlleve un esfuerzo considerable, de la que disfruta o se &amp;ldquo;beneficia&amp;rdquo; un grupo de gente, o &amp;ldquo;público&amp;rdquo; ¿no? Me vienen a la cabeza muchos ejemplos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Soy una vieja gloria</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/08/soy-una-vieja-gloria/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2009 14:43:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/08/soy-una-vieja-gloria/</guid>
      <description>El suplemento Ciberp@is del diario El País publica una noticia(gracias Floppy) sobre los Clanes en la Campus Party, en la que dice:
Libertad digital, por ejemplo, es un clan de 66 miembros que desde 2005 utiliza la Campus como plataforma para &amp;ldquo;impulsar el software libre&amp;rdquo;. A Miguel Ángel, nombre en clave Intranet, le &amp;ldquo;atraparon las redes de la resistencia&amp;rdquo; y desde entonces lucha, como los idealistas del Mayo del 68, para que se haga realidad aquello de Prohibido Prohibir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Complot internacional para acabar con el mal reparto de la riqueza</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/07/complot-internacional-para-acabar-con-el-mal-reparto-de-la-riqueza/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2009 19:21:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/07/complot-internacional-para-acabar-con-el-mal-reparto-de-la-riqueza/</guid>
      <description>La solución al mal reparto de la riqueza está clara: hay que robar (o chantajear).
Tras darle muchas vueltas al asunto, he llegado a la conclusión de que las medidas locales no servirían para atajar el mal reparto de la riqueza. Hay que actuar a nivel global. A su vez, para poder enfrentarse a la solución de un problema hay que analizar sus causas.
 ¿Cuál es la causa, el origen, del mal reparto de la riqueza?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Compartiendo acceso a red sala VIP aeropuerto Valencia</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/07/compartiendo-acceso-a-red-sala-vip-aeropuerto-valencia/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jul 2009 11:50:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/07/compartiendo-acceso-a-red-sala-vip-aeropuerto-valencia/</guid>
      <description>No sé con qué frecuencia la cambiarán, no me he fijado. Pero aquí va mi contribución a compartir acceso a la red: si alguna vez te encuentras en el aeropuerto de Valencia, y necesitas conectarte, acércate a la puerta de la sala VIP Joan Olivert (al final de la terminal, enfrente de las puertas D) y conéctate con la contraseña a5b668c23d
Para los que ven un problema ético o práctico en esto: si alguien necesita conectarse, ¿por qué no compartir el acceso?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Flipando sin límite con las compañías aéreas</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/07/flipando-sin-l%C3%ADmite-con-las-compa%C3%B1%C3%ADas-a%C3%A9reas/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jul 2009 12:00:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/07/flipando-sin-l%C3%ADmite-con-las-compa%C3%B1%C3%ADas-a%C3%A9reas/</guid>
      <description>Si no posteo esto, reviento.
Mañana he de volar a Londres, para asistir a una reunión. La Unión Europea me paga el viaje, así que no me debería importar mucho el precio. Pero como uno trata de ser sensato, y honesto, pues me pongo a buscar alternativas (la agencia de viajes va demasiado liada como para eso, y como ellos van a cobrar igual, y pocos clientes les exigen que optimicen sus gastos&amp;hellip;).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Interesante puesto</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/07/interesante-puesto/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jul 2009 11:12:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/07/interesante-puesto/</guid>
      <description>Hace unos días conocí a un ejecutivo de Cisco, de la oficina de Zurich, con un puesto realmente interesante: &amp;ldquo;Corporate Irritant&amp;rdquo; 😉</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La mafia de la &amp;quot;propiedad intelectual&amp;quot;: caso medicamentos</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/06/la-mafia-de-la-quotpropiedad-intelectualquot-caso-medicamentos/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jun 2009 22:55:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/06/la-mafia-de-la-quotpropiedad-intelectualquot-caso-medicamentos/</guid>
      <description>Desde aquí mi más sincera admiración a Germán Velázquez.
Leo un excelente post de Carlos Machado para EcoPortal sobre la mafia de la industria farmacéutica (que mueve más dinero que el tráfico de armas, y genera 1000 veces en beneficio lo que dedica a la fabricación de &amp;ldquo;su&amp;rdquo; &amp;ldquo;producto&amp;rdquo;), y cito una parte especialmente reveladora:
De esos planes bien puede dar cuenta el colombiano Germán Velázquez, doctor en Economía y director del Programa Mundial de Medicamentos de la OMS, quien se atrevió a publicar un estudio en el que recomienda, entre otras cosas, la elaboración de medicamentos genéricos y la eliminación de las patentes, además de oponerse a los tratados de libre comercio (TLC) que con tantas urgencias y presiones intenta imponer Estados Unidos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un millón de emails al día en UMA, 90% spam</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/06/un-mill%C3%B3n-de-emails-al-d%C3%ADa-en-uma-90-spam/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jun 2009 09:46:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/06/un-mill%C3%B3n-de-emails-al-d%C3%ADa-en-uma-90-spam/</guid>
      <description>Durante la conferencia de TERENA (donde impartí un par de ponencias) ha habido acceso wifi en el autobús número 20 de la EMT de Málaga(aunque solo con acceso a EDUROAM, para la comunidad académica). [Corrección]: Victoriano, responsable del invento, me confirmó que gestionaban 1.000.000 emails diarios en el busla Universidad de Málaga y más del 90% eran spam.
¿Por qué tanta guerra y debate con el ©, cuando el spam causa pérdidas, irritaciones, saturación, y problemas mucho mucho mayores que el anacronismo y falta de miras de las multinacionales del entretenimiento?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Medioambiente salvado por acción rápida: CFC</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/05/medioambiente-salvado-por-acci%C3%B3n-r%C3%A1pida-cfc/</link>
      <pubDate>Wed, 20 May 2009 09:37:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/05/medioambiente-salvado-por-acci%C3%B3n-r%C3%A1pida-cfc/</guid>
      <description>El equipo del investigador de la NASA Paul Newman ha determinado, mediante modelos computerizados, lo que hubiese ocurrido si no se hubiese firmado el tratado de Montreal que limitó el uso de CFC y similares para evitar la desaparición de la capa de ozono.
Según estas investigaciones, en el 2065 la radiación ultravioleta habría subido un 500%, causando mutaciones muy peligrosas, y haciendo que los humanos sufriésemos quemaduras de tercer grado si estuviésemos 5 minutos al sol.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sencillas medidas de igualdad e inventos de gran impacto; ¿murió la utopía?</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/05/sencillas-medidas-de-igualdad-e-inventos-de-gran-impacto-muri%C3%B3-la-utop%C3%ADa/</link>
      <pubDate>Fri, 15 May 2009 06:07:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/05/sencillas-medidas-de-igualdad-e-inventos-de-gran-impacto-muri%C3%B3-la-utop%C3%ADa/</guid>
      <description>Alternativas y sencillas medidas para acabar con la mala distribución de la riqueza e injusticias varias en general hay muchas. Muchísimas. Si uno se pone a investigar, es sorprendente la cantidad de propuestas que hay (llevo un tiempo recopilando información sobre el tema para el manifiesto que estoy redactando, y cada vez me sorprenden más).
Desde la renta básicaa la limitación o eliminación de la herencia, hay miles de propuestas sencillísimas de poner en marcha, y con un potencial de impacto (en muchos casos bien estudiado y cuantificado) enorme.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Deplorable cobertura médica en EEUU</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/05/deplorable-cobertura-m%C3%A9dica-en-eeuu/</link>
      <pubDate>Wed, 06 May 2009 10:38:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/05/deplorable-cobertura-m%C3%A9dica-en-eeuu/</guid>
      <description>SegúnMax Baucus (Director del Comité de Finanzas del Senado Norteamericano), un promedio de 14.000 americanos pierden su cobertura médica cada día, la prima del seguro médico privado crece al triple que los salarios, y sin embargo, lo que cobran los médicos por parte de estos seguros se ha reducido más del 20% en los últimos 8 años.
 Un sistema jodido, por la misma ambición desmedida y egoísmo que el sistema bancario, permitida por los neocon como la familia Bush y compañía.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Harvard demuestra de nuevo que las descargas de música ayudan a las ventas</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/05/harvard-demuestra-de-nuevo-que-las-descargas-de-m%C3%BAsica-ayudan-a-las-ventas/</link>
      <pubDate>Tue, 05 May 2009 09:08:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/05/harvard-demuestra-de-nuevo-que-las-descargas-de-m%C3%BAsica-ayudan-a-las-ventas/</guid>
      <description>Ya en el 2002 el profesor Felix Oberholzer-Gee (de la Universidad de Harvard) y el profesor Koleman Strumpf demostraron que la descarga (en EEUU es ilegal) de música a través de redes P2P AYUDA y NO PERJUDICA a la venta de música en CDs.
Pese a que su cuidadosa y laboriosa metodología fue puesta en duda por la industria discográfica (que temía que su campaña de manipulación de la opinión pública se viniese a bajo, con lo que corrían el riesgo de no conseguir su objetivo de mantener escasez artificial e imponer medidas más restrictivas al consumidor y al libre comercio), ahora, con los últimos datos de descargas (en aumento) y ventas (también en aumento, pese a lo que se quiere transmitir por parte de algunos intermediarios interesados y manipuladores), se demuestraque tenían razón: la descarga de música a través de redes P2P AYUDA y NO PERJUDICA a la venta de música en CDs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Prevaricación por parte de las autoridades valencianas?</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/05/prevaricaci%C3%B3n-por-parte-de-las-autoridades-valencianas/</link>
      <pubDate>Sat, 02 May 2009 12:57:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/05/prevaricaci%C3%B3n-por-parte-de-las-autoridades-valencianas/</guid>
      <description>Dos son las extendidas prácticas en el ámbito de la circulación vial que atentan contra la legislación vigente y sin embargo son permitidas e incluso fomentadas por las autoridades competentes. ¿Constituyen un delito de prevaricación?:
– El aparcamiento de vehículos en la acera, en carriles de circulación, y demás lugares habitualmente prohibidos, es tolerado por la policía SIEMPRE que juega el Valencia Club de Fútbol en el estadio de Valencia. Sin embargo esto está absolutamente prohibido, y si yo (o cualquier otro ciudadano) lo hace un día que no haya partido, sufrirá la sanción correspondiente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entropía legislativa: 70 años de copyright para música en Europa</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/04/entrop%C3%ADa-legislativa-70-a%C3%B1os-de-copyright-para-m%C3%BAsica-en-europa/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Apr 2009 10:18:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/04/entrop%C3%ADa-legislativa-70-a%C3%B1os-de-copyright-para-m%C3%BAsica-en-europa/</guid>
      <description>A lo que lleva el &amp;ldquo;compromiso&amp;rdquo;: entropía legislativa.
=============
Noticia. Fuente faqmac:
El Parlamento europeo aprobó ayer la ampliación de los derechos de autor para grabaciones musicales. Estaba en 50 años, pedían 95 y se quedó en 70.
Aunque el comisario europeo de mercado interior había propuesto extender el copyright hasta los 95 años, la falta de consenso ha llevado a una solución salomónica para que la medida saliera adelante. El Parlamento aprobó los 70 años con 377 votos a favor, 178 en contra y 37 abstenciones.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cine y fútbol como alienación, en Málaga</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/04/cine-y-f%C3%BAtbol-como-alienaci%C3%B3n-en-m%C3%A1laga/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Apr 2009 00:58:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/04/cine-y-f%C3%BAtbol-como-alienaci%C3%B3n-en-m%C3%A1laga/</guid>
      <description>De nuevo en Málaga, coincidimos con el Festival Málaga de Cine Español 2009. Delante del Teatro Cervantes, en las carpas, actores y directores (supongo) posan para las cámaras, mientras una marea de adolescentes chillan y corean el nombre del guapo de turno (en este caso un tal &amp;ldquo;Hugo&amp;rdquo;). En la calle de al lado, una pareja ya entrada en años camina en dirección contraria, ajenos a la muchedumbre. El hombre sujeta un receptor de radio en su oreja, acto simbólico porque el volumen del aparato hubiese compensado el hecho de que lo llevase escondido en un bolsillo de la gabardina.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El problema del agua</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/04/el-problema-del-agua/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Apr 2009 09:36:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/04/el-problema-del-agua/</guid>
      <description>Leo en Dinero (febrero 2009) un informe sobre el problema del agua, con datos de sobra conocidos:
 Cada 20 segundos muere un niño en el mundo por la falta de condiciones sanitarias adecuadas (sólo en India mueren más de 2 millones de niños al año por falta de agua limpia) El número de niños que han muerto a causa de diarrea en los últimos 10 años supera a TODAS las muertes producidas por las guerras desde 1945 4 de cada 10 personas en el mundo no tiene acceso a ningún tipo de retrete La disentería y fiebres tifoideas (que se podrían casi erradicar con saneamiento adecuado) matan a más niños en el mundo que el SIDA, la tuberculosis y la malaria juntos Un 60% de las enfermedades conocidas están relacionadas con la escasez o contaminación del agua El consumo de agua se ha duplicado (hasta los 1700 litros por persona al día) desde 1960 En la cuenca del río Ganges viven 450 millones de personas, 70 millones de los cuales arrojan sus desechos al río El 60% de las mujeres indias tienen enfermedades ginecológicas o cutáneas por la exposición a aguas contaminadas  Está claro que invertir en saneamiento es fundamental.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Microcréditos</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/04/microcr%C3%A9ditos/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Apr 2009 09:35:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/04/microcr%C3%A9ditos/</guid>
      <description>Yo era el primer escéptico sobre los microcréditos. Pero los números cantan: según comentó recientemente en la Romanes Lecture el Premio Nobel de la Paz de 2006, el Profesor Muhammad Yunus, su banco Grameen Bank de Bangladesh, en 25 años ha otorgado 7.000 millones de dólares a 7 millones y medio de personas, con una tasa de repago del 98%.
Entre eso y los negocios sociales quizá, quizá, se pueda cambiar la mala distribución de la riqueza en el mundo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Por fin podremos almacenar energía solar?</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/04/por-fin-podremos-almacenar-energ%C3%ADa-solar/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Apr 2009 08:52:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/04/por-fin-podremos-almacenar-energ%C3%ADa-solar/</guid>
      <description>Uno de los principales retos a la hora de convertir a la energía solar en verdadera alternativa, es la posibilidad de almacenar el excedente energético que se produce en las horas de irradiación (y más con los nuevos sistemas parabólicos de captura).
Daniel Nocera, profesor de química del MIT, y uno de sus estudiantes, han desarrollado un método (catalizador que permite separar oxígeno e hidrógeno del agua, como la fotosíntesis) mediante el cual este problema queda resuelto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Decisiones irracionales: en contra de nuestro propio interés</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/04/decisiones-irracionales-en-contra-de-nuestro-propio-inter%C3%A9s/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Apr 2009 10:34:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/04/decisiones-irracionales-en-contra-de-nuestro-propio-inter%C3%A9s/</guid>
      <description>El economista del MIT Dan Ariely ha publicado un interesante libro titulado &amp;ldquo;Predictably Irrational: The Hidden Forces That Shape Our Decisions&amp;rdquo; (Ed. Harper Collins) en el que de forma amena y bien ilustrada, demuestra (como si no lo supiéramos) cómo somos de impulsivos, irracionales, y de miras cortas a la hora de tomar decisiones.
No obstante, los ejemplos nos rodean a diario, y no hace falta un trabajo de erudita investigación para darse cuenta de cómo la costumbre, comodidad, ignorancia, y otras fuerzas oscuras se confabulan para actuar en nuestra contra desde dentro de nosotros mismos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tesla S</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/04/tesla-s/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Apr 2009 09:09:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/04/tesla-s/</guid>
      <description>Leo en el Guardianque Tesla ha presentado el modelo S: sedán eléctrico de hasta 7 plazas, autonomía de más de 480 Km., carga de batería en 45 min., un coste aproximado (llegará al mercado a finales del 2011) de menos de 60,000$, y un diseño obviamente &amp;ldquo;basado&amp;rdquo; en el precioso Maserati GT. Sólo le falta un &amp;ldquo;extra&amp;rdquo;: paneles solares.
 Tesla S (yo quiero uno)  Así se cambia el mundo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Deep Packet Inspection, info en Canadá</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/04/deep-packet-inspection-info-en-canad%C3%A1/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Apr 2009 19:53:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/04/deep-packet-inspection-info-en-canad%C3%A1/</guid>
      <description>Bill me escribe desde Canadá que el gobierno de su país ha tenido una maravillosa iniciativa: crear una web que recoge recursos sobre el peligroso Deep Packet Inspection. Igualito que en España, que para lo único que le sirve la tecnología al Gobierno es para joder y para mamonear fondos públicos en programas absurdos y distros redundantes (con la consiguiente colgadita de medalla mediática, claro).
¿Que no sabes lo que es el DPI?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Si caen las redes P2P...</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/04/si-caen-las-redes-p2p.../</link>
      <pubDate>Thu, 09 Apr 2009 18:41:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/04/si-caen-las-redes-p2p.../</guid>
      <description>Lejos de ser un post &amp;ldquo;catastrofista&amp;rdquo; y &amp;ldquo;alarmista&amp;rdquo; (como a muchos les gusta creer que soy), en el que os describiría el daño que una legislación hostil con las redes P2P podría hacer a la investigación genómica, a los modelos meteorológicos, a las empresas que emplean dichas redes para colaborar online y distribuir sus contenidos, a la mensajería instantánea, a la distribución de la cultura (mediante la cual se puede comprobar si determinada obra merece nuestro &amp;ldquo;consumo&amp;rdquo; en salas de cine o lata de CD) o incluso a la industria de las telecomunicaciones (que le pregunten a los suecos), en este post voy a listar repercusiones positivas que dicha medida tendría:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crisis, según Einstein</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/04/crisis-seg%C3%BAn-einstein/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Apr 2009 09:46:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/04/crisis-seg%C3%BAn-einstein/</guid>
      <description>Me envía mi chica unas frases de A. Einstein muy interesantes sobre la crisis (en general, cualquier crisis, incluída la del sistema financiero actual) [el resaltado es mío]:
 &amp;ldquo;No pretendamos que las cosas cambien, si siempre hacemos lo mismo. La crisis es la mejor bendición que puede sucederle a personas y países, porque la crisis trae progresos.
La creatividad nace de la angustia como el día nace de la noche oscura.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El paisaje de los repositorios institucionales open access en España</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/04/el-paisaje-de-los-repositorios-institucionales-open-access-en-espa%C3%B1a/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Apr 2009 23:45:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/04/el-paisaje-de-los-repositorios-institucionales-open-access-en-espa%C3%B1a/</guid>
      <description>Interesantísimo trabajo de Remedios Melero.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Microsoft cierra Encarta... Windows next?</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/04/microsoft-cierra-encarta...-windows-next/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Apr 2009 23:00:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/04/microsoft-cierra-encarta...-windows-next/</guid>
      <description>El País publica la noticia (gracias Alberto): tras 16 años, Microsoft cierra Encarta, aplastada por Wikipedia. No hace falta ser un genio para trazar paralelismos: Windows, Linux&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Se puede &amp;quot;predecir&amp;quot; una elección por la actividad cerebral</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/03/se-puede-quotpredecirquot-una-elecci%C3%B3n-por-la-actividad-cerebral/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Mar 2009 16:11:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/03/se-puede-quotpredecirquot-una-elecci%C3%B3n-por-la-actividad-cerebral/</guid>
      <description>Por espeluznante que parezca, otro de los grandes avances de los muchos que nos va a deparar para las neurociencias y la psicología las resonancias magnéticas funcionales (fMRI) es la posibilidad de &amp;ldquo;ver&amp;rdquo; al cerebro eligiendo entre varias opciones, en acción. O sea que se puede predecir lo que el sujeto va a escoger, o se puede averiguar si ha mentido.
Según un estudio, en los Ganglios Basales (caudete nucleus) la actividad se incrementa al considerar la opción elegida, y decrece una vez escogida.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MLK (rise again) de rx</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/03/mlk-rise-again-de-rx/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Mar 2009 14:25:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/03/mlk-rise-again-de-rx/</guid>
      <description>Estaba preparando el Manifiesto (pronto lo podréis leer), y de fondo tenía, como no podía ser otra cosa, esto(enlace por si no carga el reproductor embebidointegrado -y si carga, selecciona la pista &amp;ldquo;MLK (rise again)&amp;quot;):
 Música: &amp;ldquo;darkside&amp;rdquo; de Myron DavisMezcla: rxLetra: Creo que ya lo publiqué, pero Martin Luther King me emociona (igual que me emociona Imogen Heap con &amp;ldquo;Music is my blanket&amp;rdquo; vídeoy letras). Sus palabrasson de 1967, pero siguen igual de actuales 42 años después.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arden 500 cartas de amor</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/03/arden-500-cartas-de-amor/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Mar 2009 07:48:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/03/arden-500-cartas-de-amor/</guid>
      <description>Tener recuerdos está bien, es necesario. La memoria es fundamental. Pero no tiene sentido aferrarnos al pasado, o peor aun, vivir en él. Con frecuencia atesoramos objetos que automáticamente nos permiten o facilitan revivir sensaciones y situaciones que no volverán. No deja de ser una forma de engañarnos a nosotros mismos. Y si no los guardamos para eso, ¿para qué entonces?
Yo mantenía en un cofre más de 500 cartas de amor (y desamor, celos, nostalgia&amp;hellip;) que me han escrito desde mi adolescencia hasta hace poco, desde Inglaterra, Alemania, Canadá, EEUU, Las Islas Cayman, Colombia, y España.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CC0</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/03/cc0/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Mar 2009 19:29:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/03/cc0/</guid>
      <description>Creative Commons ha publicado una nueva licencia llamada NoCopyright (CC0) ø:
https://creativecommons.org/licenses/zero/1.0/deed.es
Más información aquí:
https://wiki.creativecommons.org/CC0
Pese a que me he mostrado muchas veces crítico con las &amp;ldquo;soluciones a medias&amp;rdquo; &amp;ldquo;de compromiso&amp;rdquo; como las licencias CC, reconozco que son un paso en la dirección adecuada.
Esta licencia es un pasito más. Yo en EEUU, cuando doy una conferencia, la declaro Dominio Público y punto. En España, el proceloso gobierno y su leonina (aunque &amp;ldquo;derecho-de-autor-edulcorada&amp;rdquo;) LPI no me permiten hacer eso, ya que sólo él, y sólo tras la extinción del ©, una obra pasa a DP.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Marchando otro proyecto: ahora TV</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/03/marchando-otro-proyecto-ahora-tv/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Mar 2009 21:50:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/03/marchando-otro-proyecto-ahora-tv/</guid>
      <description>Hoy una productora de TV me ha propuesto hacer un programa &amp;ldquo;alternativo&amp;rdquo;. Como tal, ni estaría enfocado al &amp;ldquo;gran público&amp;rdquo;, ni se emitiría en las principales cadenas. Pero quiero poner el punto sobre las íes. Así que, pidiéndole desde aquí perdón a todos los que sufren mi falta de tiempo, anuncio que voy a aceptar el reto, y me voy a &amp;ldquo;liar la cámara al cuello&amp;rdquo; (¿se dirá así en su argot?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>En Amsterdam la bici manda</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/02/en-amsterdam-la-bici-manda/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2009 10:38:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/02/en-amsterdam-la-bici-manda/</guid>
      <description>Entre 2005 y 2007 (últimos datos disponibles) los ciudadanos de Amsterdam emplearon más la bici (0‘87 veces al día) que el coche (0‘84) según un estudiode FietsBeraad [más info: WWI].
Y eso que allí el clima es bastante más adverso que en España. A ver si aprendemos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La pobreza que ven mis ojos</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/02/la-pobreza-que-ven-mis-ojos/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2009 01:05:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/02/la-pobreza-que-ven-mis-ojos/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>De qué mueren los hombres americanos</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/02/de-qu%C3%A9-mueren-los-hombres-americanos/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2009 18:14:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/02/de-qu%C3%A9-mueren-los-hombres-americanos/</guid>
      <description>Curiosa ilustración (aunque no ilustrativa) indicando causas de muerte de hombres americanos (no confundir con &amp;ldquo;de qué mal deben de morir&amp;rdquo;).
Nótese que falta &amp;ldquo;muerto en invasión y ocupación militar&amp;rdquo;.Causas de muerte de hombres americanosA la luz de estos datos ¿no se deberían ajustar los presupuestos dedicados a determinadas investigaciones e institutos? ¿Alguien se anima a hacer algo parecido para España o Europa?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Responsabilidades de la administración</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/01/responsabilidades-de-la-administraci%C3%B3n/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2009 12:46:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/01/responsabilidades-de-la-administraci%C3%B3n/</guid>
      <description>No sé hasta dónde llegará, o si incluso algún día lo veremos, pero por lo menos el hecho de que sea posible ya es interesante: los fiscales de tráfico exigirán responsabilidad no sólo a los conductores que infrinjan la ley, sino además a los responsables de mantener las carreteras en buen estado, de trazarlas de modo seguro, a los peatones que causen accidentes, a los policías, y a los servicios de salud que no acudan a tiempo a los siniestros.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CC y la Casa Blanca: de gestos y cambios</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/01/cc-y-la-casa-blanca-de-gestos-y-cambios/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2009 19:45:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/01/cc-y-la-casa-blanca-de-gestos-y-cambios/</guid>
      <description>Le deseo lo mejor a Barack Obama. Como me contó un amigo de Washington DC, el chiste es fácil: &amp;ldquo;Como siempre, el trabajo más difícil le ha tocado a un negro&amp;rdquo;.
Pero cuesta ilusionarse con los aires de cambio, cuando sabes que los cambios no son posibles. Ejemplos varios:
• Se ha hablado mucho sobre la modificación de la nota © de la página de la Casa Blanca. El párrafo que ha levantado miles de comentarios es el siguiente:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Salvaje baile de precios de billetes de avión</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/01/salvaje-baile-de-precios-de-billetes-de-avi%C3%B3n/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2009 19:14:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/01/salvaje-baile-de-precios-de-billetes-de-avi%C3%B3n/</guid>
      <description>Como se puede ver en la captura de pantalla adjunta, la variación de precios de un billete de avión doméstico en turista puede ser de más de 200 euros en menos de un mes.
Esto genera una gran frustración e inseguridad en el cliente. Motivo a tener en cuenta cuando se analiza el fenómeno de las líneas aéreas de bajo coste: no es sólo el bajo coste (que en algunos casos no es tan bajo, y en otros es a costa del servicio o incluso de la amabilidad) también es la predictibilidad de la tarifa constante.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Imagen analógica a virtual</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/01/imagen-anal%C3%B3gica-a-virtual/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2009 01:33:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/01/imagen-anal%C3%B3gica-a-virtual/</guid>
      <description>Ashutosh Saxena, Min Sun, y Andrew Y. Ng, del laboratorio de Inteligencia Artificial de Stanford, han conseguidogenerar imagen tridimensional a partir de imagen monocular empleando campo aleatorio de Markov con un éxito del 65%.Eso significa que no estamos lejos de la posibilidad de DIGITALIZAR EL MUNDO. Imagino un futuro cercano con Flickr y Google Earth conteniendo imágenes con geotags de cada rincón del planeta, que son servidas a software de este tipo, que las convierte en 3D.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cuando la forma importa más que el fondo</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/01/cuando-la-forma-importa-m%C3%A1s-que-el-fondo/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2009 14:14:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/01/cuando-la-forma-importa-m%C3%A1s-que-el-fondo/</guid>
      <description>Normalmente no es así, pero la forma, la estética, puede llegar a superar al fondo, a la esencia.
Un par de ejemplos.
Al pulsar el bote de gel de afeitado, en vez de la típica montaña uniforme y azul, se ha formado en mi mano esta hermosa y curiosa forma:
En la foto no se aprecia muy bien (a esas horas y de la mañana, y con la cámara del iPhone, no se pueden hacer maravillas), pero el gel queda por fuera, y un hilo de espuma va por dentro, apreciándose a través del tubo translúcido.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GeekFun 33</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/01/geekfun-33/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2009 13:46:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/01/geekfun-33/</guid>
      <description>– Quake live! Juega (aun en fase Beta cerrada) a Quake gratis online&amp;hellip; y dile adiós a tu tiempo y productividad.
– Historical tweets: tweets divertidos (ficticios) con personajes históricos. Puedes crear el tuyo.
– Seesmic: video-comentarios en blogs. ¡Lo que me faltaba: ver tu fea carota de troll!
– Sobre emprendeduría online en España (Loogic) y EEUU (TechCrunchcon su cuestionable pero curioso mapade startups mundial)
– Spotify: dicen que mejor que LaLa, Pandora, Last.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Algoritmo hacker</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/01/algoritmo-hacker/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2009 00:33:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/01/algoritmo-hacker/</guid>
      <description>Me ha gustado este algoritmo que blackngel escribe en el artículo sobre &amp;ldquo;criptografía (sic) práctica&amp;rdquo; del SET(Saqueadores Edición Técnica – Información Libre para Gente Libre) num. 35 – Octubre 2008 (ya sé que voy retrasado en mis lecturas&amp;hellip; ¡pero si tengo más de 29.000 artículos pendientes de leer via RSS!) :
&amp;lt;br /&amp;gt; if (TIEMPO_LECTURA_Y_OCIO &amp;gt; TIEMPO_PRACTICA_Y_EJERCICIO) {&amp;lt;br /&amp;gt; printf(&amp;quot;nTu jamas seras un hackern&amp;quot;);&amp;lt;br /&amp;gt; exit(LIFE_ERROR);&amp;lt;br /&amp;gt; }&amp;lt;br /&amp;gt; else&amp;lt;br /&amp;gt; printf(&amp;quot;nEstas en el camino correcton&amp;quot;);&amp;lt;br /&amp;gt; .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El post más difícil: La feminidad</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/01/el-post-m%C3%A1s-dif%C3%ADcil-la-feminidad/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2009 17:49:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/01/el-post-m%C3%A1s-dif%C3%ADcil-la-feminidad/</guid>
      <description>Mi gran amigo Claudio Zirottime pidió que definiera &amp;ldquo;la feminidad&amp;rdquo; para una de sus colecciones de arte (Al Femminile). Me encantó el reto. Pero no me dí cuenta de lo difícil que me resultaría, sin recurrir a fuentes externas tipo Annalinde Nightwind como contraposición a BettyFriedan. O a tópicos como Freud.
Eso fue hace dos años.
Y no ha sido por falta de tiempo, ni de ganas. Sino porque por primera vez no he sabido ni expresar lo poco que sé sobre el tema.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Por qué no cobra un albañil cada vez que se revende una casa?</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/12/por-qu%C3%A9-no-cobra-un-alba%C3%B1il-cada-vez-que-se-revende-una-casa/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2008 11:39:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/12/por-qu%C3%A9-no-cobra-un-alba%C3%B1il-cada-vez-que-se-revende-una-casa/</guid>
      <description>El símil lo he empleado en montones de conferencias, y siempre provoca hilaridad. Y sin embargo, ilustra perfectamente, por reducción al absurdo, cómo la supuesta condición de &amp;ldquo;especial&amp;rdquo; no consigue hacer que la &amp;ldquo;propiedad intelectual&amp;rdquo; tenga sentido al ser aplicada la ley.
Ahora el gobierno apruebaque los &amp;ldquo;artistas plásticos&amp;rdquo; (¿los que trabajan con plástico, con plastelina, y no lo son acaso los que hacen un muro maestreado a la perfección, o los pintores que consiguen ese &amp;ldquo;estuco veneciano divino&amp;rdquo;?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sábado 20 de diciembre: Descarga pública P2P frente a la sede del PSOE</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/12/s%C3%A1bado-20-de-diciembre-descarga-p%C3%BAblica-p2p-frente-a-la-sede-del-psoe/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2008 20:18:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/12/s%C3%A1bado-20-de-diciembre-descarga-p%C3%BAblica-p2p-frente-a-la-sede-del-psoe/</guid>
      <description>Alejandro me invita a &amp;ldquo;Descarga pública P2P frente a la sede del PSOE de Madrid&amp;rdquo; calle Ferraz 70, mañana sábado 20 de diciembre de 12:00 a 16:00h.
Yo estaré en Málaga, y la WiFi no llega 😉 pero os apoyo desde la red, y os deseo la mejor de las suertes.
Ya hay confirmadas más de 30 personas con sus portátiles. ¡Va a ser una fiesta! ¡Que disfrutéis!
&amp;ldquo;Si eres legal&amp;hellip; comparte&amp;rdquo;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pequeñas tácticas contra la competencia</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/12/peque%C3%B1as-t%C3%A1cticas-contra-la-competencia/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2008 16:11:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/12/peque%C3%B1as-t%C3%A1cticas-contra-la-competencia/</guid>
      <description>A algunos (la mayoría, por desgracia) se les llena la boca de palabros como &amp;ldquo;democracia&amp;rdquo;, &amp;ldquo;igualdad&amp;rdquo;, &amp;ldquo;libertad&amp;rdquo;, &amp;ldquo;libre mercado&amp;rdquo; o &amp;ldquo;competencia&amp;rdquo;. Pero luego, a la hora de la verdad, ni practican, ni permiten, ni por lo tanto creen, en ninguna de ellas.
Hoy le toca el post a &amp;ldquo;competencia&amp;rdquo;.
Hay muchos ejemplos de prácticas anti-competencia embebidas en el comercio tradicional. Os pongo uno que, al tocarme de cerca, me ha fastidiado particularmente: si alguien se está sacando el carnet de conducir, pero antes de obtenerlo se traslada de residencia (dentro del territorio nacional), al solicitar us expediente no hay problema&amp;hellip; excepto con el certificado médico.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Conclusión: consumir?</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/12/conclusi%C3%B3n-consumir/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2008 17:37:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/12/conclusi%C3%B3n-consumir/</guid>
      <description>Esta mañana, en Radio5 TodoNoticias de RNE he escuchado unos segundos de una tertulia económica. Es todo lo que me ha bastado para comprender que somos idiotas y nos merecemos lo que nos pase.
Los participantes, tras la consabida retahila de cifras negativas sobre el estado de la economía nacional, han llegado a la &amp;ldquo;sabia&amp;rdquo; (se supone, porque para eso son &amp;ldquo;expertos&amp;rdquo;) conclusión de que, pese a que la gente está demostrando que puede frenar el consumo (y ellos mismos han puesto ejemplos propios, desde la ropa hasta el ocio), lo que hay que hacer, decían, es volver a consumir para que la rueda vuelva a rodar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Patentes en genes y copyright en pensamientos?</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/12/patentes-en-genes-y-copyright-en-pensamientos/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2008 18:20:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/12/patentes-en-genes-y-copyright-en-pensamientos/</guid>
      <description>Hace tiempo que hay una campaña de concienciación y denuncia contra las actividades de aquellos que quieren tasar la vida patentando uno de sus elementos vitales: los genes. Aunque técnicamente se patente la &amp;ldquo;utilidad&amp;rdquo; de un gen, en efecto se patenta el gen, ya que para separarlo de su utilidad hay que anularlo, lo que equivale a eliminarlo.
Una de las muchas abominaciones de esta situación es que los genes van ligados inexorablemente a la vida, y la reproducción (método de transmisión, o &amp;ldquo;vulneracion de patente&amp;rdquo; en este caso) también.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Serie española bajo CC</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/12/serie-espa%C3%B1ola-bajo-cc/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2008 17:40:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/12/serie-espa%C3%B1ola-bajo-cc/</guid>
      <description>Aunque &amp;ldquo;Pendiente de Título&amp;rdquo; ya ha sido noticia en varios medios, os lo comento con las escuetas y directas palabras de sus creadores: &amp;ldquo;activos defensores de las licencias abiertas, y como tales hemos lanzado nuestra serie en internet bajo licencia Creative Commons. Es la primera que lo hace, que tengamos constancia&amp;rdquo;.
Primero llegó el cambio conceptual (debatido desde hace siglos, pero estructurado hace unas décadas). Luego el cabio &amp;ldquo;procedimental&amp;rdquo; (licencias, etc).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Obama muestra signos procopyleft</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/12/obama-muestra-signos-procopyleft/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Dec 2008 18:51:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/12/obama-muestra-signos-procopyleft/</guid>
      <description>Como bien se indica en varios blogs (Lessig, O‘Reilly) Obama, fiel a su discurso, ha empezado a demostrar su lado pro-copyleft.
Ahora que no pare el impulso bajo la presión de los lobbies, y que siga esta sensata petición.
ZP, menos &amp;ldquo;yo también quiero estar en esa cumbre&amp;rdquo; y más &amp;ldquo;a ver qué medidas positivas de cambio están haciendo otros gobernantes&amp;rdquo; o &amp;ldquo;vaya, algunos son capaces de enfrentarse a los lobbies por defender la ideología por la que le han votado, aunque sea en apariencia&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Grandes libros que (¿no?) conoces... un buen regalo</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/12/grandes-libros-que-no-conoces...-un-buen-regalo/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Dec 2008 13:41:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/12/grandes-libros-que-no-conoces...-un-buen-regalo/</guid>
      <description>No me gustan las imposiciones y las obligaciones arbitrarias. No me gusta que el consumismo se parapete tras el sentimentalismo estacional y las masas convulsas sientan, no sólo el impulso, sino la obligación y la expectativa, de regalar y recibir porque el calendario muestra el número 25 o el 6.
Tampoco me gusta que las grandes manifestaciones culturales pasen desapercibidas, y muy poco apreciadas, mientras la basura formulada y pre-digerida nos es embutida por cada medio al que damos entrada en nuestro cerebro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Citas en la revista &amp;quot;Cinema&amp;quot;</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/12/citas-en-la-revista-quotcinemaquot/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2008 17:27:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/12/citas-en-la-revista-quotcinemaquot/</guid>
      <description>Clint Eastwood en la revista &amp;ldquo;Cinema&amp;rdquo;:
 &amp;ldquo;Una vez acabas de filmar, la película ya no es tuya, es del público&amp;rdquo;.
 También hablan de que el corto que más éxito ha tenido en el notodofilmfest reconoce que la clave es haberlo subido bajo Creative Commons.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El verdadero valor a veces reside en huir... y contarlo</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/11/el-verdadero-valor-a-veces-reside-en-huir...-y-contarlo/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Nov 2008 20:38:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/11/el-verdadero-valor-a-veces-reside-en-huir...-y-contarlo/</guid>
      <description>Nicholas D. Kristofpublica en el International Herald Tribune del jueves 27/11/08 un editorial sobre el valor de algunas mujeres en Pakistan, sometidas a increíbles abusos con la total permisividad y encubrimiento por parte de las autoridades, y nos recuerda que muchas veces el valor está en huir&amp;hellip; para contarlo.
Mi más sincero (aunque nunca les llegue) apoyo a esas mujeres con coraje que nos demuestran el valor del valor.
PD: Por cierto, con todo el acierto de la sección de Opinión de dicho diario, no comprendo cómo el editor decide dedicar en la PORTADA de dicha edición, de las 5 columnas, 3 (a 2/3 de longitud) a la nueva actitud de Rusia sobre su pasado, y el tercio restante, un perro que desfila en el pasacalles de navidad.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OléFunk: un ejemplo de búsqueda</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/11/ol%C3%A9funk-un-ejemplo-de-b%C3%BAsqueda/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2008 10:53:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/11/ol%C3%A9funk-un-ejemplo-de-b%C3%BAsqueda/</guid>
      <description>Mi amigo (por lo menos eso me dijo hace un año) globaltempo está en un grupo que no para de buscar alternativas, herramientas&amp;hellip;
En el contínuo de &amp;ldquo;adaptación&amp;rdquo; tenemos en un extremo a gente como MMT: ejemplo de lo nuevo, de los que empiezan de cabeza en la red, y con un paradigma absolutamente rompedor. En el otro extremo tenemos a los Mamoncín, Metallica, y compañía, que prefieren que el mundo pare, y que se abuse de los derechos más fundamentales antes que enfrentarse a ningún tipo de cambio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Desescolarización: Home Schooling en la era de la web 2.0</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/11/desescolarizaci%C3%B3n-home-schooling-en-la-era-de-la-web-2.0/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2008 21:33:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/11/desescolarizaci%C3%B3n-home-schooling-en-la-era-de-la-web-2.0/</guid>
      <description>Lo expresa mucho mejor David que yo, así que os remito a su excelente entrada, basado en un artículo de Salon.com (y no es porque él me haya enlazado a mí en alguna otra ocasión-muchas gracias, es un honor, maestro-): la desescolarización es un paso más en la lucha contra el control corporativo-estatal de nuestras mentes. Considerémoslo en nuestra caja de herramientas subversiva.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Presidente [cc] de los EE.UU.</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/11/el-presidente-cc-de-los-ee.uu./</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2008 23:20:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/11/el-presidente-cc-de-los-ee.uu./</guid>
      <description>Tal y como apunta Joi Ito (Juan, ¿de verdad no sabes quién eseste monstruo de la era digital?) en su blog, el Presidente electo de los EE.UU. Barack Obama y su equipo llevan subiendo fotos de la campaña a Flickrdesde 2007. Lo más interesante es que las ponen bajo CC by-nc-sa.
A ver si al final este tipo va a ser diferente de verdad. ¿Albergamos esperanzas? Le queda mucho por demostrar (y muchos de los que defenderse), pero esto es significativo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cita</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/11/cita/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2008 11:58:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/11/cita/</guid>
      <description>Juan -gracias- me apunta (del libro de Dore Ashton &amp;ldquo;Una fábula del arte moderno&amp;rdquo;):
 &amp;ldquo;Entre todas esas tendencias visibles en la obra de Rubén Darío, Paz destaca la que es sello distintivo del Modernismo: la libertad y la gratuidad del arte y la negación de todas las escuelas, incluyendo la propia.&amp;rdquo;
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¡Tomemos los ascensores!</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/11/tomemos-los-ascensores/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2008 20:57:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/11/tomemos-los-ascensores/</guid>
      <description>[code: spark]
Necesitamos acciones reivindictivas de impacto, pero no violentas ni destructivas. Existe un palpable descontento sobre multitud de asuntos que no llegan suficientemente claros a los medios y los políticos: privacidad, canon, exigencia de transpariencia en Suciedades de Gestión, responsabilidad de directivos de entidades financieras, sistema de control de promesas políticas&amp;hellip;
Las manifestaciones son difíciles de organizar, y no son lo suficientemente populosas a no ser que se trate de un tema &amp;ldquo;mayoritario&amp;rdquo; (o percibido como tal).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Exámenes genéticos ¿filón o trampa?</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/11/ex%C3%A1menes-gen%C3%A9ticos-fil%C3%B3n-o-trampa/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Nov 2008 19:32:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/11/ex%C3%A1menes-gen%C3%A9ticos-fil%C3%B3n-o-trampa/</guid>
      <description>Ya hace años que existen empresas que ofrecen estos servicios, pero con la aparición de 23andme (y los megadólares de maridito-Google detrás) ahora está de moda hablar de ello.
Parece claro que estamos lejos de que un análisis genético personalizado arroje información significativa desde el punto de vista médico. No obstante si se sigue investigando, y con capacidades computacionales incrementándose exponencialemente, el momento llegará.
Más información y debate aquí.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oxford se suma a PodCasts en iTunes</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/11/oxford-se-suma-a-podcasts-en-itunes/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Nov 2008 12:17:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/11/oxford-se-suma-a-podcasts-en-itunes/</guid>
      <description>Ya estaban muchos otros antes (MIT, Stanford, Harvard, etc). Ahora llega Oxford a iTunes, con podcasts sobre la universidad y educativos (tipo OpenCorseWare). Para compensar por el retraso, llega con buena cantidad y calidad. Que ustedes lo disfruten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La red: esto ha cambiado y no hay vuelta atrás</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/11/la-red-esto-ha-cambiado-y-no-hay-vuelta-atr%C3%A1s/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Nov 2008 00:54:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/11/la-red-esto-ha-cambiado-y-no-hay-vuelta-atr%C3%A1s/</guid>
      <description>Desde que La Red existe ha habido grandes expectativas sobre ella. Por eso mismo, cuando en poco tiempo no revolucionó el mundo de modo espectacular y visible, se la trató de &amp;ldquo;burbuja&amp;rdquo; y &amp;ldquo;vaporware&amp;rdquo;.
Pero cosas como el correo electrónico, la web, los FTP, Yahoo, Google, Amazon, eBay, Flickr&amp;hellip; han hecho que muchos sigamos convencidos de que el cambio no solo es radical sino profundo.
Ahora bien, son noticias como éstas las que hacen que los más escépticos, los reaccionarios y conservadores más recalcitrantes, y os críticos más casposos se echen las manos a la cabeza y se den cuenta de que este ya no es el mundo que ellos creían conocer, y lo que se nos viene encima es para gozar (o cagarse en los pantalones según ellos, y por eso lo quieren prohibir):</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El coste de un divorcio</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/11/el-coste-de-un-divorcio/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2008 02:03:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/11/el-coste-de-un-divorcio/</guid>
      <description>Esta foto de AFP (familia camboyana que decide salomónicamente repartir la casa por divorcio) es muy ilustrativa.
En un divorcio, por muy civilizado y acordado que sea el proceso, por muy consensuado que sea el convenio, por muy bien que se lleve la pareja que se separa&amp;hellip; el resultado final deja esta sensación: rotura, fracción, herida.
Es un proceso por el que nadie en su sano juicio debería pasar por pequeños motivos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La libertad de escoger no es ser libre</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/11/la-libertad-de-escoger-no-es-ser-libre/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 2008 16:44:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/11/la-libertad-de-escoger-no-es-ser-libre/</guid>
      <description>Nos conformamos. Contínuamente nos conformamos. Creemos que porque tenemos la posibilidad de escoger (ya sea en unas elecciones en &amp;ldquo;democracia representativa&amp;rdquo; cada 4 años, ya sea el modelo de un coche que sólo se distingue del otro en un alerón, o en licencias varias) somos libres. Y la libertad no tiene nada que ver con ello.
La libertad es la capacidad de decidir, sin un rango limitado, sin unas opciones preconcebidas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dos modelos de evento</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/10/dos-modelos-de-evento/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2008 13:06:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/10/dos-modelos-de-evento/</guid>
      <description>Del HackMeetingcolaborativo, libre de contaminación comercial, horizontal y cada-uno-a-su-bola (compatible con la colaboración) del sábado, a la Conferencia Internacional de Software Librejerárquica, hiperesponsorizado, vertical y rápido-que-no-sales-en-la-foto-con-el-guru-y-el-consejero de hoy (blogeo en directo desde el suelo &amp;ldquo;literalmente&amp;rdquo; del Palacio de Congresos de Málaga).
No es hipocresía ni falta de homogeneidad. Es flexibilidad (incluída la vestimenta y el discurso). En definitiva ambas causas son válidas para mí.
Por cierto, el permalink lo debía haber dejado en numérico (1353) porque leído en 1337 queda muy andaluz 😉</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lecturas, Salmo y Homilía hackiitas</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/10/lecturas-salmo-y-homil%C3%ADa-hackiitas/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Oct 2008 12:40:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/10/lecturas-salmo-y-homil%C3%ADa-hackiitas/</guid>
      <description>¿Sabías que las organizaciones religiosas estan exentas del pago de cualquier tipo de tasa, canon, o &amp;ldquo;derecho&amp;rdquo; a las Suciedades de Gestión? ¿Primero por qué? Segundo, ejemplo de por qué me encantan los HackMeeting, su gente, y las cosas que hacen:
Celebración de la compartición religiosa Saludos a la comunidad Queridas hermanas piratillas. Estamos aquí reunidos para compartir de manera completamente libre, en cuerpo y alma, en hardware y software, en bits y chips.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Localizado el piloto fantasma de mis pesadillas</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/10/localizado-el-piloto-fantasma-de-mis-pesadillas/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2008 23:16:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/10/localizado-el-piloto-fantasma-de-mis-pesadillas/</guid>
      <description>El 26 de febrero hice un llamamientoa la memoria colectiva de los netizens para ver si alguien me ayudaba a encontrar el piloto fantasma de mis pesadillas.
Por fin lo he encontrado: lo ví en &amp;ldquo;PILOTO DE CARRERAS&amp;rdquo; (título original Hashiru Otoko ???, en Inglés &amp;ldquo;The Running Man&amp;rdquo;, no confundir con la película del mismo año protagonizada por Schwarzenegger), detro de &amp;ldquo;NeoTokio&amp;rdquo; (Manie-Manie ????), del genial guionista y director de anime Yoshiaki Kawajiri.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Grupo considerando poner su música bajo Suidad )S(</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/10/grupo-considerando-poner-su-m%C3%BAsica-bajo-suidad-s/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2008 06:34:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/10/grupo-considerando-poner-su-m%C3%BAsica-bajo-suidad-s/</guid>
      <description>Hablando de bandas rebeldes: Jose, ex-alumno mío en la UPV (pese a que dicen que nunca dí clases 😉 ) está en un grupo, y se están planteando la posibilidad de publicar su nuevo trabajo bajo Suidad )S(
Enlaces del grupo: Web, Myspace, Blog Por algún motivo el mero hecho de &amp;ldquo;publicar bajo&amp;hellip;&amp;rdquo; ya suena mal. La propia necesidad de plantearse cómo (licencia, formato, y mecanismo) publicar demuestra que, pese a que tenemos los medios tecnológicos para que la cultura fluya como el agua, seguimos llevándola a cántaros desde la fuente hasta los sedientos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Canción No Al Canon</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/10/canci%C3%B3n-no-al-canon/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2008 06:29:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/10/canci%C3%B3n-no-al-canon/</guid>
      <description>Eme me re-envía algo que ya había visto en la lista del HackMeeting. Copio-pego con reflexión personal al final:
Lanzamiento de la canción del Otoño
–&amp;gt; NO AL CANON!!!
https://noalcanon.tkby Isaac Hacksimov Band
Ante el acoso intelectual y económico, pertinaz, por parte de las profesionales de la gestión de derechos de autor (o mejor dicho, los expertos en explotar la cultura de todas), hemos decidido darles un patadón, mostrando que es posible:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un tercio de especies en peligro de extinción</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/10/un-tercio-de-especies-en-peligro-de-extinci%C3%B3n/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2008 19:09:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/10/un-tercio-de-especies-en-peligro-de-extinci%C3%B3n/</guid>
      <description>Ben Block escribedesde el Congreso Mundial de la World Conservation Union‘s (IUCN) en Barcelona, donde se ha anunciado que más de 1/3 de las especies de este planeta están en peligro de extinción. Según la prestigiosa Lista Roja de Especies Amenazadas de la IUCN, el 38% de las 44.838 especies de la lista están designadas como &amp;ldquo;amenazadas&amp;rdquo; y el 7% como &amp;ldquo;en peligro crítico&amp;rdquo;.
No me siento orgulloso de ser Humano, pero hago lo que puedo: tras comentar esta noticia con mi hijo (que no sabe todavía ni leer) me ha preguntado sobre una especie en peligro de extinción autóctona, y me ha hecho que diseñe un cartel para &amp;ldquo;avisar a todos de que el lince está en peligro&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La intuición del tiempo no lineal</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/10/la-intuici%C3%B3n-del-tiempo-no-lineal/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2008 10:39:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/10/la-intuici%C3%B3n-del-tiempo-no-lineal/</guid>
      <description>Normalmente la obstinación no suele ser buena compañera. Pero la detreminación sí, y entre las dos hay una línea muy estrecha.
Un debate largo y tendido sobre la entropíaen la termodinámica me llevó a plantearme la validez de dichos postulados. Algo no me encajaba (y lo dice sin pretenciosidad ni arrogancia alguien cuya formación en física teórica es prácticamente nula). Comencé a cuestionarme la irreversibilidad. Ello me llevó a dudar de la linearidad del tiempo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿MPAA-RIAA y Promusicae-SGAE quieren intervencionismo? Yo propongo más...</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/09/mpaa-riaa-y-promusicae-sgae-quieren-intervencionismo-yo-propongo-m%C3%A1s.../</link>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2008 11:29:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/09/mpaa-riaa-y-promusicae-sgae-quieren-intervencionismo-yo-propongo-m%C3%A1s.../</guid>
      <description>Como comenté en mi post de ayer, Promusicae (y SGAE y compañía) se pasan el día llorándole al gobierno para que &amp;ldquo;intervenga&amp;rdquo; (meta a gente en la cárcel, limite nuestros derechos, restrinja el acceso a la cultura, prohíba tecnología, lo que sea con tal de garantizarles dinero). Ahora leo en Defective By Designque en EEUU la MPAA y la RIAA quieren que el Departamento de Defensa se encargue de llevar a juicio a quien infrinja el © (recordemos que en EEUU existe el &amp;ldquo;fair use&amp;rdquo; pero no la copia privada, con lo que la situiación de las descargas y el P2P es distinta allí).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sin compromisos</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/09/sin-compromisos/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Sep 2008 17:10:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/09/sin-compromisos/</guid>
      <description>Una revista de mucha difusión en España me pidió hace unos días un artículo sobre la situación actual de la &amp;ldquo;propiedad intelectual&amp;rdquo;. Y colaborador que es uno, escribí y envié el artículo.
Mi sorpresa fue mayúscula cuando me contestaron que era &amp;ldquo;demasiado violento&amp;rdquo; y si podía &amp;ldquo;darle una vuelta&amp;rdquo;.
Esta fue mi contestación:
_Hola [nombre]
Te agradezco el feedback. Y respeto el comentario de [nombre de editor].
En otro momento anterior hubiese estado de acuerdo, y me hubiese parecido estupendo &amp;ldquo;darle una pequeña vuelta&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Revisando las leyes de la robótica con un niño</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/08/revisando-las-leyes-de-la-rob%C3%B3tica-con-un-ni%C3%B1o/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Aug 2008 12:00:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/08/revisando-las-leyes-de-la-rob%C3%B3tica-con-un-ni%C3%B1o/</guid>
      <description>En particular mi hijo. Sí, otros les enseñan a su edad el &amp;ldquo;a-b-c&amp;hellip;&amp;rdquo;, pero como eso lo aprenderá quiera o no en el cole, yo le hablo de la diferencia entre fusión y fisión, la evolución, o en este caso las leyes de la robótica. No es un aburrimiento para él, lo hago facilito y le encanta. Y a mí me guta más todavía, porque en su ingenuidad y falta de prejuicios se puede encontrar verdadera inspiración creativa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿El limbo de los personajes, la muerte de la cultura?</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/07/el-limbo-de-los-personajes-la-muerte-de-la-cultura/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Jul 2008 09:13:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/07/el-limbo-de-los-personajes-la-muerte-de-la-cultura/</guid>
      <description>Texto que aporto al próximo proyecto / libro de Conservas– Superman ¿eres tú?
– Veo que eres nuevo aquí
– Creí que habías resucitado. Yo leía tus comics de pequeño. De octubre del 92 al 93, lo pasé fatal cuando Doomsday te mató. Pero por fin resucitaste ¿no?
– A mí tampoco me hizo gracia morir, pero yo sí sabía que me iban a resucitar. Estaba todo planeado. Igual que cuando le partieron la espalda a Batman.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Foto mía empleada por Schmap</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/07/foto-m%C3%ADa-empleada-por-schmap/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Jul 2008 08:12:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/07/foto-m%C3%ADa-empleada-por-schmap/</guid>
      <description>Qué bonito es compartir. La gente de Schmap ha cogido una foto mía de Flickr (como todas está en CC-by) y la ha empleado para ilustrar el punto del Teatro Rialto de su mapa de Valencia. Puedo oir a los mezquinos decir &amp;ldquo;pero si es tu trabajo/obra, ¿no te jode que lo usen sin pagarte?&amp;rdquo; y sólo se me ocurre que pensar &amp;ldquo;supina y peligrosa ignorancia la de aquel que no entiende conceptos tan básicos como compartir, el poder de la red, la conciencia y memoria global, la inexistencia del lucro cesante&amp;hellip;&amp;rdquo;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La avaricia rompe el saco – por una cultura libre y ciudadanos que compartan</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/07/la-avaricia-rompe-el-saco-por-una-cultura-libre-y-ciudadanos-que-compartan/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Jul 2008 06:38:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/07/la-avaricia-rompe-el-saco-por-una-cultura-libre-y-ciudadanos-que-compartan/</guid>
      <description>Respuesta colectiva a consecuencia de los últimos ataques a nuestros derechos digitales y en vista del próximo G8 que se promulga &amp;ldquo;para la protección de la propiedad intelectual&amp;rdquo; (sic).
(fuente: Público).
Esta carta se está enviando al gobierno y a 287 autoridades.
Puedes menear aquí.
LA AVARICIA ROMPE EL SACO
POR UNA CULTURA LIBRE Y CIUDADANOS QUE COMPARTAN:
7 soluciones/realidades más una.
Una respuesta ciudadana a los últimos ataques a las libertades fundamentales perpetrados en nombre de la Propiedad Intelectual</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Tibet Album</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/06/the-tibet-album/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Jun 2008 13:50:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/06/the-tibet-album/</guid>
      <description>El PittRivers Museum, el British Museum, y Arts &amp;amp; Humanities Research Council dan una nueva muestra del poder de la red al poner online(con acceso libre y gratuito) la colección de más de 6000 fotografías sobre el Tibet de entre los años 1920-1950 que dichas instituciones atesoraban.
La red y el acceso masivo a la hiperespecialización. Precioso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estados alterados de la mente (y cuerpo)</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/06/estados-alterados-de-la-mente-y-cuerpo/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Jun 2008 18:54:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/06/estados-alterados-de-la-mente-y-cuerpo/</guid>
      <description>Siempre he dicho que las drogas &amp;ldquo;duras&amp;rdquo; y otros mecanismos para alcanzar estados alterados de la mente, a parte de ser dañinas, contribuir a un comercio que sólo beneficia a unos pocos delincuentes, y crear dependencia, son absolutamente innecesarias.
Si sabemos escuchar a nuestro cuerpo, encontraremos multitud de ocasiones para &amp;ldquo;disfrutar&amp;rdquo; de dichos estados. Desde momentos de tensión, miedo, estrés, enfermedad&amp;hellip; a momentos de placer, felicidad, relax. Simplemente hemos de ser capaces de abstraernos y entender (y disfrutar) lo que está pasando.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El dinero y la felicidad</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/06/el-dinero-y-la-felicidad/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Jun 2008 17:20:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/06/el-dinero-y-la-felicidad/</guid>
      <description>Mucho, muchísimo se ha especulado sobre este tema. Pero a los datos me remito:
a) Según datos del libro &amp;ldquo;Happiness: Lessons from a new science&amp;rdquo; de Richard Layard, recopilados en un gráfico del Global Investor Focus (31 de mayo de 2006, pág. 9) de Credit Suisse [PDF], mayor renta per cápita no quiere decir (a partir de cierto punto) mayor felicidad (la llamada Paradoja de Easterlin):
b) Según un artículo de Michael I.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Produce música o vídeos y muévelos como un profesional</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/05/produce-m%C3%BAsica-o-v%C3%ADdeos-y-mu%C3%A9velos-como-un-profesional/</link>
      <pubDate>Fri, 16 May 2008 08:12:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/05/produce-m%C3%BAsica-o-v%C3%ADdeos-y-mu%C3%A9velos-como-un-profesional/</guid>
      <description>Si lo tuyo es la música, te interesa ReverbNation.
Si lo tuyo es el vídeo, Blip.tv.
¿Conocéis más sitios así? No os los guardéis para vosotros Share the wealth!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>EXGAE</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/05/exgae/</link>
      <pubDate>Thu, 08 May 2008 16:02:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/05/exgae/</guid>
      <description>Simona me envía algo que creo que nos interesa a todos:
/ No te lo Pierdas!
MIERCOLES 14 DE MAYO – 19,30h
Multiplica y reparte. Para un conocimiento libre y compartido.
Se inaugura la EXGAE, primera asesoría legal casi gratuita especializada en liberar a los ciudadanos de los atropellos de la SGAE y demás entidades de gestión en Conservas, Calle Sant Pau 58 – Barcelona
La EXGAE se abre con la voluntad de canalizar la popular y justificada hostilidad hacia estas entidades, dotarla de herramientas artísticas, legales y apostar por su fin.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Discos e internet: más vueltas sobre lo mismo</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/05/discos-e-internet-m%C3%A1s-vueltas-sobre-lo-mismo/</link>
      <pubDate>Tue, 06 May 2008 19:07:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/05/discos-e-internet-m%C3%A1s-vueltas-sobre-lo-mismo/</guid>
      <description>En un artículo del diario ABCse hace un buen resumen del crisol de posturas y situaciones en las que está inmersa la Industria Discográfica hoy en día. Pero a mí lo que me gustan son las propuestas multifaceta, bien pensadas, sostenibles, y convencidas, como los alemanes de Einstürzende Neubauten. Genial.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un verdadero Profesor y Maestro (de Física)</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/04/un-verdadero-profesor-y-maestro-de-f%C3%ADsica/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2008 09:35:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/04/un-verdadero-profesor-y-maestro-de-f%C3%ADsica/</guid>
      <description>Luis me avisa: El Profesor de Física del MIT Walter Lewines todo un personaje. De los que entretienen, inspiran, divierten&amp;hellip; y hacen pensar. Vamos, un verdadero Maestro. Cuando daba clases intentaba ser más o menos así (os podéis imaginar que &amp;ldquo;Propiedad Intelectual&amp;rdquo; o &amp;ldquo;Comercio Electrónico&amp;rdquo; no se prestan a tanto show, pero se hacía lo que se podía). Y como alumno siempre admiré y respeté muchísimo a profesores que se esforzaban por enseñar, y no sólo ejercer de dictadores de un ejército de cacatúas (desde aquí un afectuoso abrazo a mis antiguos profesores, como Azar, Woolson, McConnell&amp;hellip;).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instinto &amp;quot;cuida bebés&amp;quot; explicado = ¿programación en especie?</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/03/instinto-quotcuida-beb%C3%A9squot-explicado-programaci%C3%B3n-en-especie/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Mar 2008 14:32:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/03/instinto-quotcuida-beb%C3%A9squot-explicado-programaci%C3%B3n-en-especie/</guid>
      <description>Según publica Blue Print (University of Oxford) en su número de marzo 2008 (página 4), haciéndose eco de un artículo en PLoS One, un equipo de investigadores de la universidad de Oxford dirigidos por el Dr. Morten Kringelbach y el Profesor Alan Stein, han determinado que las respuestas del cortex orbiofrontal medio (encima de los ojos, para que usted lo entienda) a imágenes de bebés, aunque sean bebés que nunca hemos visto, se producen muy rápido (una séptima parte de segundo).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Agencia de Promesas Electorales</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/03/agencia-de-promesas-electorales/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Mar 2008 17:34:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/03/agencia-de-promesas-electorales/</guid>
      <description>Supongo que no ocurrirá nunca, pero serí­a lógico que existiese: una Agencia de Promesas Electorales.
No sólo se encargarí­a de vigilar las promesas electorales que los polí­ticos hacen (especialmente en época de elecciones), asegurándose de su viabilidad. Además servirí­a de auditorí­a interna al gobierno, y exigirí­a responsabilidades por cada promesa no cumplida. En casos de extrema falacia de gravedad elevada se llevarí­a el asunto a los fiscales y tribunales (previa modificación del código penal), que podrí­an derivar en sanciones e incluso penas de cárcel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bipartidismo y opciones divergentes dentro del sistema</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/02/bipartidismo-y-opciones-divergentes-dentro-del-sistema/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Feb 2008 12:04:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/02/bipartidismo-y-opciones-divergentes-dentro-del-sistema/</guid>
      <description>No quise hacer ni comentario del &amp;ldquo;debate&amp;rdquo; porque me pareció un patético cruce de &amp;ldquo;tú lo has hecho mal&amp;rdquo; &amp;ldquo;pues tú lo hiciste peor&amp;rdquo; digno de un patio de colegio.
Tampoco me gusta, ni me ha gustado nunca, la concentración de opciones (de hecho, por principio me opongo a los &amp;ldquo;sistemas democráticos representativos&amp;rdquo;). Pero dentro del bipartidismo, hay muchas formas de hacer las cosas.
En España, por ejemplo, tendemos a la absoluta y completa polarización.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Documental zeitgeist: IMPRESIONANTE</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/02/documental-zeitgeist-impresionante/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Feb 2008 11:41:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/02/documental-zeitgeist-impresionante/</guid>
      <description>Amimusa me avisó sobre este documental y los pases que se han programado a nivel mundial para el dí­a 15 de marzo (merece la pena que organicéis uno y se lo digáis a todo el mundo). Pero no podí­a ni imaginarme cómo serí­a.
Sublime. Sobrecogedor. Impactante.
Michael Moore es un aficionado al lado de esta gente. Perfectamente basado en datos sólidos (algunos los conocí­a, otros los he contrastado, y asumo que el resto son igual de fiables, aunque siempre haya que desconfiar), y eliminando los absurdos 3 primeros minutos que harán que más de uno no le de la oportunidad que merece, este documental es lo mejor que he visto hasta el momento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Doble Conspiración</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/02/doble-conspiraci%C3%B3n/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Feb 2008 11:06:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/02/doble-conspiraci%C3%B3n/</guid>
      <description>Ayer fue un dí­a bien cargadito. Y pese a que en realidad no tengo nada que contar (todaví­a), a la vez no puedo morderme la lengua.
Por la mañana estaba &amp;ldquo;conspirando&amp;rdquo; contra las multinacionales del software privativo en un determinado sector. En conjunción con un cliente clave de ese sector, planeábamos el demostrar que por primera vez es posible una solución completa e integral en software libre. Es uno de los pocos sectores donde el software libre tiene una presencia casi inexistente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>-¿Mejor nutrición = mejor comportamiento?</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/02/mejor-nutrici%C3%B3n-mejor-comportamiento/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Feb 2008 17:22:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/02/mejor-nutrici%C3%B3n-mejor-comportamiento/</guid>
      <description>Leo en el BluePrint de Oxford(número de febrero, pág. 4) que según un estudio llevado a cabo por Natural Justice en la Institución Penitenciaria Juvenil de Máxima Seguridad Aylesbury, los presos que tomaron una cápsula de suplementos nutricionales al dí­a cometieron de promedio un 26% menos ofensas disciplinarias y un 37% menos crí­menes violentos que los que tomaron un placebo.
Para ampliar y ratificar el estudio el Wellcome Trust ha financiado a investigadores de la Universidad de Oxford, liderados por el Profesor de Fisiologí­a John Stein, para que investiguen en 3 centros.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>-¿Polí­ticos dándonos buenas noticias?</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/02/pol%C3%ADticos-d%C3%A1ndonos-buenas-noticias/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Feb 2008 16:46:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/02/pol%C3%ADticos-d%C3%A1ndonos-buenas-noticias/</guid>
      <description>Roberto escribe en la lista de Hispalinux que la iniciativa Andalucí­a Compromiso Digitalparece ser más que uno de esos proyectos que intentan vender buen rollo y que luego están vací­os. Para terminar de tener el dí­a positivo, escribe que 7 ayuntamientos aprueban mociones contra el canon(y muchos más lo harán en los próximos plenos) y se adhieren a todoscontraelcanon.es
Uno desconfí­a por naturaleza, pero hay que alegrarse cuando se leen buenas noticias, -¿no?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Last.fm anuncia álbumes gratis en su web</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/01/last.fm-anuncia-%C3%A1lbumes-gratis-en-su-web/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Jan 2008 11:35:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/01/last.fm-anuncia-%C3%A1lbumes-gratis-en-su-web/</guid>
      <description>Iuri me avisó la semana pasada de esto(gracias). Lo revolucionario no es sólo que haya descargas gratis y legales de la WEB a nivel mundial (no sólo del P2P, y no sólo en España debido a la provisión de &amp;ldquo;copia privada&amp;rdquo;, cosa que nuestros amigos anglosajones no tienen).
Lo mejor es que es un sistema que paga a los artistaspor descarga SIN intermediarios si son artistas que han hecho oí­dos sordos a los cantos de sirena de las Suciedades de Gestión, o pagan a los intermediarios si los artistas están afiliados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tu propio sitio de encuentros</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/01/tu-propio-sitio-de-encuentros/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Jan 2008 11:34:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/01/tu-propio-sitio-de-encuentros/</guid>
      <description>Subrealista, pero existe. Esta gentete lo pone fácil.
La verdad es que, aunque parece un sector saturadí­simo, auqnue sea como experimento sociológico, estoy seguro que existen muchos sitios de encuentros que se podrí­an crear (por idiomas para practicar, para no ir solo al cine/cena, para profesionales que viajan y quieren aprovechar para tirar una cana al aire después de la reunión con un desconocido que también está de paso, por alturas, por profesiones para hacer una red social bien &amp;ldquo;estrecha&amp;rdquo;, etc).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A Swarm of Angels</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/01/a-swarm-of-angels/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Jan 2008 13:24:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/01/a-swarm-of-angels/</guid>
      <description>Hace tiempo que sigo el proyecto, esperando que se abriese la Fase 3 para apuntarme. Y me acabo de dar cuenta de que no os lo he contado (perdón): A Swarm of Angelses un revolucionario proyecto de Cine (1‘35 millones de Euros, no precisamente un corto hecho en casa) que es:
 De código abierto (licenciado con CC by-nc-sa, se pueden hacer obras derivadas) Gratis (les parece perfecto que la obra circule por P2P) y sin DRM Participativo (los miembros/contribuyentes pueden votar sobre elementos claves de la pelí­cula, y pueden participar en el proceso de creación)  BIENVENIDOS al futuro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Si entran en tu wifi abierta...</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/01/si-entran-en-tu-wifi-abierta.../</link>
      <pubDate>Fri, 18 Jan 2008 12:38:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/01/si-entran-en-tu-wifi-abierta.../</guid>
      <description>Esto es como un test de La Fuerza. Para saber si estás en el Lado Oscuro, o no, lee este artí­culode Bruce Sneier en Wired (gracias Juan), y luego decide si en tu wifi abierta dejas que entre todo el mundo, o no.
Claro que si no eres de los de blanco/negro, siempre tienes la alternativa de Pete: la red alrevés, de gatitos, o borrosa😉</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Al final las buenas ideas llegan... hasta a Valencia</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/01/al-final-las-buenas-ideas-llegan...-hasta-a-valencia/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Jan 2008 18:15:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/01/al-final-las-buenas-ideas-llegan...-hasta-a-valencia/</guid>
      <description>Ya hace mucho tiempo que vengo suponiendo que ocurrirá (y no sólo en curso, sino en una carrera entera). Lástima que hayan tenido que &amp;ldquo;apellidarlo&amp;rdquo; para que nadie &amp;ldquo;se lleve a engaño&amp;rdquo;. Curso de Hacking Etico(gracias Juan).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Disney: esa máquina de perpetuar valores erróneos</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/01/disney-esa-m%C3%A1quina-de-perpetuar-valores-err%C3%B3neos/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Jan 2008 15:32:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/01/disney-esa-m%C3%A1quina-de-perpetuar-valores-err%C3%B3neos/</guid>
      <description>Ayer fui a ver la pelí­cula &amp;ldquo;Encantada&amp;rdquo; (total chick flick, don‘t ask). Por supuesto no es mi tipo de pelí­cula, pero como cinéfilo y persona crí­tica siempre hay cosas interesantes que entreleer en cualquier producción.
Entre muchí­simas cosas curiosas (y la hermosí­sima Amy Adams) hay algo que destaca mucho mucho: los valores que este nuevo engendro de la factorí­a Disney transmite a los más vulnerables (niños y románticos empedernidos). Sin estropear el final, ni contarle a nadie nada que no quiera saber: -¿por qué para mostrar el éxito de los personajes &amp;ldquo;buenos&amp;rdquo; al final de la pelí­cula se muestra una empresaria triunfando y dos escritores de bestsellers?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&amp;quot;Proteger&amp;quot; la inversión: -¿son necesarias las megaproducciones?</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/01/quotprotegerquot-la-inversi%C3%B3n-son-necesarias-las-megaproducciones/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Jan 2008 15:20:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/01/quotprotegerquot-la-inversi%C3%B3n-son-necesarias-las-megaproducciones/</guid>
      <description>Uno de los argumentos más simplones y recurrentes en el debate del copyfight (y curiosamente el único que me hicieron en mi conferencia en la Facutad de Derecho de la Universidad de Stanford), es el de &amp;ldquo;la necesidad de proteger las enormes inversiones que las superproducciones requieren&amp;rdquo;.
Pese a que el debate normalmente se centra en los puntos &amp;ldquo;necesidad&amp;rdquo; y &amp;ldquo;proteger&amp;rdquo;, quiero poneros un ejemplo perfecto de lo que se puede contra-argumentar para el &amp;ldquo;requieren&amp;rdquo;: Irimi me enví­a este enlacea una secuencia (invasión de Normandí­a en el dí­a D) rodada por cuatro creativos con una cámara digital.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Héroes anónimos</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/01/h%C3%A9roes-an%C3%B3nimos/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Jan 2008 14:51:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/01/h%C3%A9roes-an%C3%B3nimos/</guid>
      <description>-¡Bravo Gonzalo! (que escribe esto en la lista de Hispalinux):
Este año el famoso INEM, en los cursos destinados a desempleados, ha unido un curso de sistemas con un curso de redes denominandolo &amp;ldquo;administrador de redes&amp;rdquo;. La teorí­a es la de siempre, parecida a cualquier Networking Technologies de cualquier certificación oficial, pero las prácticas se basan en un servidor Win. 2000. Yo voy a ser profesor en uno de los centros homologados de ese curso, pero lo voy a aplicar todo a Debian.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Resultados encuesta cultura libre</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/12/resultados-encuesta-cultura-libre/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Dec 2007 11:43:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/12/resultados-encuesta-cultura-libre/</guid>
      <description>Aquí­ podéis ver los resultados de la encuesta sobre Cultura Libre que he hecho en mi blog. Sé que no es precisamente un &amp;ldquo;sitio neutral&amp;rdquo;, pero está abierto a todo el mundo (y me consta que del &amp;ldquo;lado oscuro&amp;rdquo; hay bastantes visitantes también). Cada cual que saque su conclusión.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apoyo a los amigos del CSA Quimera, contra las agresiones fascistas</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/12/apoyo-a-los-amigos-del-csa-quimera-contra-las-agresiones-fascistas/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Dec 2007 12:32:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/12/apoyo-a-los-amigos-del-csa-quimera-contra-las-agresiones-fascistas/</guid>
      <description>Fascistas del pueblo valenciano de Mislata (con sospechas fundadas de que las autoridades locales miran hacia otro lado) han agredido a una chicadel CSA La Quimera.
A parte de que siempre me solidarizo con las ví­ctimas de cualquier agresión injusta, además me siento especialmente identificado con Quimera porque es donde está amablemente hospedado el HackLab de Valencia ValHaLa (que se puso en marcha tras una provocación que lancé a un grupo de hackers y activistas valencianos, y a quienes hice una pequeña aportación económica).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>software libre como motor competitivo</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/12/software-libre-como-motor-competitivo/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Dec 2007 11:27:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/12/software-libre-como-motor-competitivo/</guid>
      <description>Alberto comenta en la lista de Hispalinux: la Comisaria Europea para la Sociedad de la Información, Viviane Reding, apuesta basándose en cifras objetivas por el software libre como motor competitivo del sector europeo del software contra el estadounidense:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El mundo editorial se abre</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/12/el-mundo-editorial-se-abre/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Dec 2007 19:18:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/12/el-mundo-editorial-se-abre/</guid>
      <description>El Paí­s ha decidido abrir su hemerotecaonline (31 años de historia de nuestro paí­s, en red), y Marvelha decidido poner 250 comics online (250 gratis). Paso a paso, paso a paso.
-¿Se han vuelto locos? -¿Lo han entendido? -¿Tení­amos razón? Sea como sea, enhorabuena.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oigo tambores de guerra en la red: volvemos de cabeza al fascismo en España</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/12/oigo-tambores-de-guerra-en-la-red-volvemos-de-cabeza-al-fascismo-en-espa%C3%B1a/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Dec 2007 12:07:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/12/oigo-tambores-de-guerra-en-la-red-volvemos-de-cabeza-al-fascismo-en-espa%C3%B1a/</guid>
      <description>Alfonso y David me avisaban, Internautas poní­a el grito en el cielo, y hemos visto cómo las barbas de nuestros vecinos se ponen a remojo.
Durante mucho tiempo el estado de las cosas en la red Europea era una batalla de dos gigantes económicos: de un lado las &amp;ldquo;tecnológicas&amp;rdquo; (ISPs, fabricantes de equipamiento, etc), y del otro los &amp;ldquo;contenidos&amp;rdquo; (discográficas, editoriales, suciedades de gestión, etc). -¿El legislador? A bailar la música que le toquen, que ya tiene bastante con ocultar su ignorancia y hacer malabarismos entre sus propuestas legislativas y su supuesta ideologí­a.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Empleemos la tecnologí­a para vigilar a los vigilantes</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/11/empleemos-la-tecnolog%C3%ADa-para-vigilar-a-los-vigilantes/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Nov 2007 13:54:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/11/empleemos-la-tecnolog%C3%ADa-para-vigilar-a-los-vigilantes/</guid>
      <description>Por ejemplo, el proyecto Sunlight. -¿Qué tal si empezamos a moverlo aquí­ en España? -¿voluntarios?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Guí­a oficial de la UNESCO para la migración a software libre</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/11/gu%C3%ADa-oficial-de-la-unesco-para-la-migraci%C3%B3n-a-software-libre/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Nov 2007 14:28:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/11/gu%C3%ADa-oficial-de-la-unesco-para-la-migraci%C3%B3n-a-software-libre/</guid>
      <description>https://www.fedaro.info/guia_unesco/GSL.pdf</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menún interactivos proyectados</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/11/men%C3%BAn-interactivos-proyectados/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Nov 2007 18:19:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/11/men%C3%BAn-interactivos-proyectados/</guid>
      <description>Llevo años diciendo a amigos y conocidos que los menús en los restaurantes serán así­:
Ahora uno de mis chefs favoritos, Alain Ducasse, lo ha incorporado en su nuevo restaurante Adour en el hotel St. Regis de NY.
Via Wired.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Barcelona, dí­a 24: Jornada por una cultura libre</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/11/barcelona-d%C3%ADa-24-jornada-por-una-cultura-libre/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Nov 2007 18:00:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/11/barcelona-d%C3%ADa-24-jornada-por-una-cultura-libre/</guid>
      <description>Si estás en Barcelona el dí­a 24, estoposiblemente te interesará.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Compartiendo ideas de negocio</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/11/compartiendo-ideas-de-negocio/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Nov 2007 17:58:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/11/compartiendo-ideas-de-negocio/</guid>
      <description>Siempre he dicho que el conocimiento / cultura hay que compartirlo. Pero no sólo música, o artí­culos. Las ideas de negocio son otra de esas cosas que parece lógico compartir. Si puedes llevar adelante tu idea, suerte. Si no puedes -¿por qué no compartir esa idea y que le sirva a otro, o que otro la mejore, y con suerte que puedas participar en ese proyecto de alguna forma?
Aquí­ tenéis un ejemplo: Drumy.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>-¿A quién admiras?</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/10/a-qui%C3%A9n-admiras/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Oct 2007 12:29:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/10/a-qui%C3%A9n-admiras/</guid>
      <description>A veces pienso que dice mucho de nosotros el preguntarnos quienes son nuestros í­dolos. Ya he hablado anteriormentedel error de la sociedad actual al ensalzar figuras vácuas o por los motivos más absurdos (farándula del &amp;ldquo;corazón&amp;rdquo;, deportistas por el importe de su contrato, o actores y actrices no por su trabajo sino por su fí­sico).
Se me ocurren mil ejemplos, desde los conocidos (como Steve Jobs: por su visión, tenacidad, y capacidad de superación ante la adversidad personal) hasta los anónimos (como mi muy admirado D.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Grafitti anti-SGAâ‚¬</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/09/grafitti-anti-sga%C3%A2/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Sep 2007 11:08:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/09/grafitti-anti-sga%C3%A2/</guid>
      <description>Como los muros no pagan canon a la SGAâ‚¬ (por ahora, aunque dada la burbuja del ladrillo no me extrañarí­a que esté en su lista de objetivos), son un medio ideal para expresar el malestar contra el lado oscuro.
Me gustarí­a recopilar grafittis anti-SGAâ‚¬ que hayáis visto (o penséis hacer). Aquí­ os dejo el primero (gracias Roberto) [Actualización: César me enví­a enlace al post original, donde podéis ver las tres partes del grafitti]:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Atacantes de P2P desenmascarados, y sus datos hechos públicos</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/09/atacantes-de-p2p-desenmascarados-y-sus-datos-hechos-p%C3%BAblicos/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Sep 2007 17:32:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/09/atacantes-de-p2p-desenmascarados-y-sus-datos-hechos-p%C3%BAblicos/</guid>
      <description>Leo en Barrapunto(avisado por Juannjo) que una empresa que se dedicaba a atacar las redes P2P, por encargo de multinacionales discográficas y productoras de cine, ha sido atacada y sus datos interceptados. Esos datos son MUY interesantes (desde conversaciones, métodos, programas empleados, hasta precios que cobraban). Además han permitido que se puedan emprender acciones legales contra ellos.
Donde las dan las toman. Toma nota SGAâ‚¬. Y prepárate.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Paranoia dopamí­nica</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/09/paranoia-dopam%C3%ADnica/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Sep 2007 15:37:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/09/paranoia-dopam%C3%ADnica/</guid>
      <description>Tras leer estainteresantí­sima entrada de mis queridos microsiervos sobre &amp;ldquo;Encontrando patrones inexistentes debido al exceso de dopamina&amp;rdquo;, en la que se mencionan cosas tan curiosas como
 El resumen de ese capí­tulo del libro es que al parecer cuanto más bajos están los niveles de dopamina, de forma más -«escéptica-» suele comportarse la persona; cuando sube (ya sea de forma natural o artificial, por ejemplo, con inyecciones de L-dopa) el -«nivel de escepticismo-» baja y puede tener consecuencias curiosas, llegando a ser alarmantes o peligrosas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Al pan, pan, y al vino...</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/08/al-pan-pan-y-al-vino.../</link>
      <pubDate>Thu, 30 Aug 2007 08:58:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/08/al-pan-pan-y-al-vino.../</guid>
      <description>Ayer escuché a una valiente doctora (endocrino/nutrición) en Radio Nacional RN5, decir una de las frases más claras que he oido en un medio de comunicación sobre el alcohol (cito de memoria):
 Si se trata de establecer si el vino (o cualquier otra bebida alcóholica) es un nutriente o un tóxico, sin lugar a dudas hablamos de un tóxico
 O sea, que al pan nutriente y al vino tóxico.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ataque al sistema -¿desde dentro o desde fuera?</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/08/ataque-al-sistema-desde-dentro-o-desde-fuera/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Aug 2007 10:04:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/08/ataque-al-sistema-desde-dentro-o-desde-fuera/</guid>
      <description>A raiz de este post, y el comentario de eyeclipse, retomo un tema recurrente en cualquier debate sobre [H]activismo: -¿El &amp;ldquo;ataque&amp;rdquo; es mejor desde dentro, o desde fuera?
Ambos enfoques tienen ventajas e inconvenientes, y cual Ying-Yang me debato siempre entre un enfoque y el otro.
Desde dentro lo enfoco cuando me pongo en modo &amp;ldquo;banquero anarquista&amp;rdquo; (como me llamaba alguien a quien creí­ un amigo, en referencia al texto de Pessoa).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>-¿Empresas como candidatos a la presidencia? JAMAS... (-¿o Hamas?)</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/08/empresas-como-candidatos-a-la-presidencia-jamas...-o-hamas/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Aug 2007 09:03:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/08/empresas-como-candidatos-a-la-presidencia-jamas...-o-hamas/</guid>
      <description>Eric D. Werker, un assistant professor de la unidad de Business, Government and the International Economy de la Harvard Business School, ha escrito un artí­culoproponiendo que las empresas serí­an unos candidatos ideales para presentarse a la presidencia de paí­ses corruptos.
Para empezar, esa inaceptable y escandalos propuesta es en sí­ ofensiva, pues en muchos casos esas empresas que propone son las principales promotoras de la corrupción de los gobiernos. Está claro que la falta de educación del electorado, de sistemas de control, de medios de comunicación independientes, etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Redes neuronales, fractales y el universo</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/08/redes-neuronales-fractales-y-el-universo/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Aug 2007 08:04:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/08/redes-neuronales-fractales-y-el-universo/</guid>
      <description>-¿Alguien no ve las similitudes entre las redes neuronales, la geometrí­a fractalcon los sets de Mandelbroty el universo (con su distribución y emisión lumí­nica)? -¿estamos remotamente cerca de comprender lo que esto significa?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Formas extremas de desobediencia y sublevación</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/07/formas-extremas-de-desobediencia-y-sublevaci%C3%B3n/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Jul 2007 12:18:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/07/formas-extremas-de-desobediencia-y-sublevaci%C3%B3n/</guid>
      <description>Si nos siguen empujando, si siguen abusando de nuestros derechos, si siguen tratándonos como a delincuentes, al final conseguirán que nos sublevemos y desobedezcamos. -¿Cómo? Se me ocurren mil formas para expresar la desesperación, desde las más radicales y violentas, hasta las más sutiles y maquiavélicas. Estas son algunas de las más originales:
– Intercambiar identidades– Hacer grupos de trabajo ciudadanos que investiguen a los polí­ticos, medios y grupos de presión</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vázquez Figueroa y el por qué de su obra gratis en la red</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/07/v%C3%A1zquez-figueroa-y-el-por-qu%C3%A9-de-su-obra-gratis-en-la-red/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Jul 2007 11:59:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/07/v%C3%A1zquez-figueroa-y-el-por-qu%C3%A9-de-su-obra-gratis-en-la-red/</guid>
      <description>Me quito el sombrero.
Un pedazo de escritor, como Vázquez Figueroa, ha decidido poner sus obras gratuí­tamente en la red a partir de ahora (gracias por el aviso, Iván). Y lo mejor es que explica por qué. Cito parte de su razonamiento (merece la pena leerlo entero, de verdad):
 _A partir de ahora mis novelas se editarán simultáneamente en edición â€œcaraâ€, de las llamadas â€œde tapa duraâ€, en edición de bolsillo a mitad de precio, podrán descargarse gratuitamente en â€œInternetâ€ y todos los periódicos o revistas que lo deseen están autorizados a publicarlas al estilo de las antiguas novelas por entregas con la diferencia que en este caso no tendrán obligación de pagarme nada en concepto de derechos de autor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CENSURA en el REINO</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/07/censura-en-el-reino/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jul 2007 08:44:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/07/censura-en-el-reino/</guid>
      <description>No me jodas.
-¿Por esto han secuestrado la edición de una de las pocas publicaciones humorí­stica/satí­ricas de nuestro paí­s? (Más info en altoalacensuragracias funyfactory).
A ver. Para empezar. Si la pareja de la portada se parece o no a un prí­ncipe y una princesa de cuyo nombre no quiero acordarme eso es debatible. Si el juez del Olmo ha secuestrado la edición por injurias a la coronase supone que él sí­ que les ve parecido -¿les habrá visto follar o es que sabe que por lo general a los monarcas les gusta dar por detrás?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Enseñando a &amp;quot;consumir&amp;quot; &amp;quot;productos culturales&amp;quot;</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/07/ense%C3%B1ando-a-quotconsumirquot-quotproductos-culturalesquot/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jul 2007 07:59:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/07/ense%C3%B1ando-a-quotconsumirquot-quotproductos-culturalesquot/</guid>
      <description>Mucho énfasis ponen editoriales, discográficas, productoras de cine, ministerios, y sobretodo suciedades de gestión en la comercialización de los &amp;ldquo;productos culturales&amp;rdquo;. Pero -¿alguien se preocupa de que se &amp;ldquo;consuman&amp;rdquo; de modo correcto?
Tanto en alimentación como en farmacopea, el estado regula muy claramente el consumo de determinados productos. Es obvio que al &amp;ldquo;consumirlos&amp;rdquo; y al afectar directamente a nuestra salud, así­ debe ser.
Los &amp;ldquo;productos culturales&amp;rdquo; también los &amp;ldquo;consumimos&amp;rdquo;. También afectan a nuestra salud y estado de ánimo (algunos nos hacen vomitar, otros son capaces de ayudarnos a superar tremendas enfermedades o estados de ánimo adversos).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crack para el DRM de Windows Media y Zune</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/07/crack-para-el-drm-de-windows-media-y-zune/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Jul 2007 13:00:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/07/crack-para-el-drm-de-windows-media-y-zune/</guid>
      <description>Como la legislación española dice que no puedo dar infosobre como suprimir sistemas anticopia (como el IBX de Mico$oft), ni accesoa ello, Y animaros a hacerlo, pues&amp;hellip; -¡no lo hagáis!
😉
Por cierto, si lo que queréis crackear es una caja, no me seaí­s lamers y vengáis llorando a los comments. UTFG (o empieza por aquí­).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comparativas online: base de la meritocracia</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/07/comparativas-online-base-de-la-meritocracia/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Jul 2007 10:57:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/07/comparativas-online-base-de-la-meritocracia/</guid>
      <description>Las herramientas de comparación online son la base de una futura meritocracia. Como comento constantemente en mis conferencias, la autorí­a está garantiada por la realidad (y legislativamente a nivel comercial, que es lo que a los ortodoxos del sistema copyright les interesa en definitiva, por la figura del &amp;ldquo;fraude&amp;rdquo; en caso de plagio). PERO la originalidad, la atribución, y la verificación de la autorí­a son la base para la compensación en base meritocrática.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PIRATA exige ilegalización de SGAE: mucho ruí­do y pocas nueces</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/07/pirata-exige-ilegalizaci%C3%B3n-de-sgae-mucho-ru%C3%ADdo-y-pocas-nueces/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jul 2007 10:10:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/07/pirata-exige-ilegalizaci%C3%B3n-de-sgae-mucho-ru%C3%ADdo-y-pocas-nueces/</guid>
      <description>Que conste que creo que el Partido Pirataes una inciativa sintomática, positiva, graciosa, y quizá incluso necesaria. Pero dista mucho de ser una herramienta realmente útil (y seguro que no por falta de esfuerzo y voluntad, sino porque sabe más el diablo por viejo que por diablo). Como ejemplo basta este escritoen el que solicitan al Fiscal General del Estado la ilegalización de la SGAE.
 La redacción dista de ser la estándar en un procedimiento de estas caracterí­sticas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>I‘m not worth it, I‘m not worth it!</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/07/im-not-worth-it-im-not-worth-it/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Jul 2007 09:28:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/07/im-not-worth-it-im-not-worth-it/</guid>
      <description>El hecho de que un artí­culoreflejase (de modo bastante aséptico y correcto, para variar, y como debe de ser en una &amp;ldquo;Enciclopedia&amp;rdquo;) mi odisea en la UPV ya me sorprendió.
Pero ver que en otrome citan como &amp;ldquo;Notable copyright reformer&amp;rdquo; junto a los genios
 Rick Boucher Robin Gross Lawrence Lessig Eben Moglen Richard Stallman Siva Vaidhyanathan  hace que grite I‘m not worth it, I‘m not worth it (para el que no es generación X o un adicto a las pelis de culto, hay que poner cara de bobo al parafrasear una de las pelí­culasque más marcaron a una generación perdida).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Los cerdos merecen mejor calidad de vida</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/06/los-cerdos-merecen-mejor-calidad-de-vida/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Jun 2007 11:39:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/06/los-cerdos-merecen-mejor-calidad-de-vida/</guid>
      <description>Según esta noticia, a los cerdos en determinadas granjas de Holanda les proporcionan juguetes para mejorar su calidad de vida.
Según he escuchado en RNE5, el propio gobierno holandés ha distribuido folletos explicando a los granjeros cómo proporcionar mejor calidad de vida a los cerdos (a base de juegos y juguetes), para evitar su agresividad y que se dañen unos a otros.
 Lo triste es que a mucha gente le sorprenda o le haga reir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vivan los OER</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/06/vivan-los-oer/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Jun 2007 03:25:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/06/vivan-los-oer/</guid>
      <description>Los Open Educational Resources (&amp;ldquo;recursos educativos abiertos&amp;rdquo; aunque quiere decir libres, pero no lo han bautizado así­ por la confusión que &amp;ldquo;libre&amp;rdquo; causa en inglés: free = gratis y/o libre) son una excepcional idea por la que algunos luchamos desde hace años.
Si quieres saber más, aquí­ tienes un estudio de la OCDE sobre los OER(gracias Celia).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>WiFi libre sin el rollo &amp;quot;revolución social&amp;quot;</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/06/wifi-libre-sin-el-rollo-quotrevoluci%C3%B3n-socialquot/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Jun 2007 14:57:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/06/wifi-libre-sin-el-rollo-quotrevoluci%C3%B3n-socialquot/</guid>
      <description>Lo reconozco, tengo amigos implicados en Fon, por lo que no seré muy duro (públicamente). Pero lo del rollo &amp;ldquo;revolución social&amp;rdquo; apesta a capa de barniz marketiniana. -¿Bills y Linus? OMFG. No es que no crea en las revoluciones sociales y el libre acceso a la red. Pero me lo creo más si parte de un hacklab o de un grupo Wireless que si parte de pelotazo-man o su grupo de influyentes blogeros a sueldo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Llena tu reproductor de música libre en un concierto</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/05/llena-tu-reproductor-de-m%C3%BAsica-libre-en-un-concierto/</link>
      <pubDate>Thu, 31 May 2007 10:47:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/05/llena-tu-reproductor-de-m%C3%BAsica-libre-en-un-concierto/</guid>
      <description>Reproduzco nota de prensa:
MusicaLliure.net distribuirí MP3 lliures a L‘Empollada
Rí dio Tiana organitza per segona vegada la nit de festa de L‘Empollada i MusicaLliure.net hi serí per repartir música gratuí¯tament.
El 25percent, el programa de música en catalí de Rí dio Tiana, juntament amb el Punt d‘Informació Juvenil de Tiana, organitzen L‘Empollada: Plouen Catximbes, Filippo Landini, Pastorets Rock i Antí²nia Font compartiran cartell en una nit de festa en quí¨ es preveuen 5 hores de música, sense comptar les que cadascú pugui emportar-se a casa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El ecosistema de compartir</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/05/el-ecosistema-de-compartir/</link>
      <pubDate>Wed, 30 May 2007 12:19:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/05/el-ecosistema-de-compartir/</guid>
      <description>Un amigo me ha dado un ejemplo de cómo ser un buen netizen en el ecosistema del P2P: cada ve que recibe un archivo (audio sobre todo) comprueba y corrige tí­tulos, bitrates, busca carátulas&amp;hellip; vamos que lo deja impoluto para que el siguiente de la cadena no tenga que hacerlo. Eso es lo que se llama un ciudadano ejemplar de la red.
Comparemos eso con la Slurp(ultimate wardriving box). Por lo menos es una LinuxBox.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ignorancia institucionalizada y generalizada. -¡Que paren el mundo que me bajo!</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/05/ignorancia-institucionalizada-y-generalizada.-que-paren-el-mundo-que-me-bajo/</link>
      <pubDate>Wed, 23 May 2007 18:24:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/05/ignorancia-institucionalizada-y-generalizada.-que-paren-el-mundo-que-me-bajo/</guid>
      <description>Leo en Wired (mayo 2007) un artí­culo que me deja absolutamente deprimido: &amp;ldquo;May the Best Theory Survive&amp;rdquo; (pág. 60-61, pero curiosamente no online).
Habla de la lucha entre las teorí­as de &amp;ldquo;Diseño Inteligente&amp;rdquo; y &amp;ldquo;Darwinismo&amp;rdquo; en las aulas de EEUU (y del resto del mundo). Muestra espeluznantes datos (como que en más de una docena de estados de EEUU no se enseña la teorí­a de la evolución en las clases de ciencia de los institutos públicos, o como que en Turquí­ sólo el 27% de la población está de acuerdo con la teorí­a de la evolución, siendo un 40% en EEUU, un 72% en España, o un 85% en Islandia&amp;hellip; lo cual me parece poquí­simo hasta en el mejor de los casos).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Los (G)í‘us son fuertes cuando se unen</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/05/los-g%C3%ADus-son-fuertes-cuando-se-unen/</link>
      <pubDate>Wed, 23 May 2007 12:19:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/05/los-g%C3%ADus-son-fuertes-cuando-se-unen/</guid>
      <description>Hoy, que todo el mundo habla del dato publicado &amp;ldquo;desaparecen 3 especies por hora&amp;rdquo; con motivo del dí­a mundial de la biodiversidad (-¿de verdad necesitamos tener un dí­a especial para que nos importe el medioambiente? -¿de verdad necesitamos una excusa para aprender un nuevo dato?), he encontrado este increí­ble ví­deode la lucha entre una manada de ñus, una de leones, y dos cocodrilos, en un pequeño lago de Suráfrica. [Spoiler: el cachorro, por increí­ble que parezca, se salva]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>When a geek‘s heart breaks</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/05/when-a-geeks-heart-breaks/</link>
      <pubDate>Mon, 14 May 2007 16:09:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/05/when-a-geeks-heart-breaks/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ejemplos de anti-SGAE (mercado para la idea de la colección de CDs)</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/05/ejemplos-de-anti-sgae-mercado-para-la-idea-de-la-colecci%C3%B3n-de-cds/</link>
      <pubDate>Wed, 02 May 2007 15:17:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/05/ejemplos-de-anti-sgae-mercado-para-la-idea-de-la-colecci%C3%B3n-de-cds/</guid>
      <description>Por si alguien duda de que la idea que lancé en este post (Propuesta de negocio &amp;ldquo;música para no pagar a la SGAE&amp;quot;) no tendrí­a tanta acpetación, Ana M-ª (gracias como siempre) me enví­a estos dos interesantes enlaces:Asociación Española de Hosteleros VICTIMAS del canon.
Ví­deoen YouTube de un concierto en contra del canon, con sponsors y todo (en este caso PEPSI).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Propuesta de negocio: &amp;quot;música para no pagar a la SGAE&amp;quot;</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/04/propuesta-de-negocio-quotm%C3%BAsica-para-no-pagar-a-la-sgaequot/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Apr 2007 17:15:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/04/propuesta-de-negocio-quotm%C3%BAsica-para-no-pagar-a-la-sgaequot/</guid>
      <description>Hace tiempo que barajo una propuesta de negocio interesante. No la he llevado a cabo por varios motivos como son:
 Mis negocios actuales ya ocupan casi todo mi tiempo No quisiera que mi activismo en pro de la cultura libre se entendiese como una estratagema comercial con ánimo de lucro Es un negocio muy simple, y aunque atractivo tanto desde el punto de vista activista como desde el económico, a mí­ me gustan los retos más complicados  Así­ que he decidido compartirlo con la comunidad.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Absurdos conflictos donde no los hay</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/04/absurdos-conflictos-donde-no-los-hay/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Apr 2007 20:35:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/04/absurdos-conflictos-donde-no-los-hay/</guid>
      <description>David me enví­a un enlacea una interesante noticia:
El consistori de Castelldefels ha instal-·lat una antena a la plaí§a de les Palmeres que permet d‘accedir a internet des de la platja i del passeig marí­tim. (&amp;hellip;)
Així² sí­, els veí¯ns, per molt a la vora que estiguin de mar, no podran utilitzar aquest servei des de casa perquí¨ va proveí¯t de pantalles per a evitar-ho. Segons Carme Sánchez, regidora de Societat de la Informació, serí possible de connectar-se gratuí¯tament des de la platja o des d‘una terrassa de bar del passeig marí­tim, perí² no des de les cases, perquí¨ hi hauria conflicte amb les operadores que venen serveis de connexió a internet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Revista cientí­fica de universidad pública... con acceso restringido</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/04/revista-cient%C3%ADfica-de-universidad-p%C3%BAblica...-con-acceso-restringido/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Apr 2007 17:35:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/04/revista-cient%C3%ADfica-de-universidad-p%C3%BAblica...-con-acceso-restringido/</guid>
      <description>Sigo sin entenderlo. Lo del -© y el acceso restringido. Pero -¿habrá ejemplo más sangrante que una revista de divulgación de la labor cientí­fica de investigación que se realiza en una universidad pública española, con dinero público? Hablo de la revista Mí¨todede la Universidad de Valencia, pero seguro que hay cientos de ejemplos en toda la geografí­a nacional (por no hablar de otros paí­ses).
Qué triste. Qué absurdo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Demostración de que el mito del inventor que patenta y se hace rico es una FALACIA</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/04/demostraci%C3%B3n-de-que-el-mito-del-inventor-que-patenta-y-se-hace-rico-es-una-falacia/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Apr 2007 17:35:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/04/demostraci%C3%B3n-de-que-el-mito-del-inventor-que-patenta-y-se-hace-rico-es-una-falacia/</guid>
      <description>Hay montones de estudios muy completos desmontando el mito del &amp;ldquo;inventor que patenta y se hace rico&amp;rdquo;, y demostrando que una vez se ha inventado algo es mucho más rentable el seguir acciones orientadas al mercado que orientadas a los tribunales. Algunos de estos estudios los podéis ver en el apartado &amp;ldquo;Imprescindibles&amp;rdquo;.
Pero como un ejemplo es siempre mucho más ilustrativo, aquí­ tenéis uno: español inventa aparato para interpretar el llanto de un bebé (lo cual tiene un potencial de mercado increí­ble), y no se entera nadie, ni se &amp;ldquo;forra de pasta&amp;rdquo;, porque prefiere patentar y la polí­tica del &amp;ldquo;mí­o mí­o mí­o&amp;rdquo; a estrategias orientadas a maximizar su know-how.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Y la TV P2P</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/04/y-la-tv-p2p/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Apr 2007 13:35:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/04/y-la-tv-p2p/</guid>
      <description>Por cierto, como continuación de mi penúltimo post, no nos olvidemos de la TV P2P, como con peercast.org, o Joost.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Me la suda la LPI (P2P arroyador)</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/04/me-la-suda-la-lpi-p2p-arroyador/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Apr 2007 13:33:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/04/me-la-suda-la-lpi-p2p-arroyador/</guid>
      <description>Esta mañana tení­a una interesante discusión sobre motivaciones y actuaciones en la lucha contra el régimen restrictivo del copyright, y el activismo copyleft. Luego he abierto sesión en mi WP, y en vez de hablar sobre la metafí­sica de la motivación, voy a hacer lo que me gusta hacer: &amp;ldquo;hacer&amp;rdquo;. Caminante se hace camino al andar.
No van a parar la red, por mucho que lo intenten (como que el gobierno proponga a la SGAE como censora de internet).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>-¿Dónde están los verdaderos héroes?</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/04/d%C3%B3nde-est%C3%A1n-los-verdaderos-h%C3%A9roes/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Apr 2007 17:51:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/04/d%C3%B3nde-est%C3%A1n-los-verdaderos-h%C3%A9roes/</guid>
      <description>Una desgracia habitual en nuestra sociedad, fomentada por los medios de comunicación, es la exaltación de los tipos equivocados de &amp;ldquo;héroes&amp;rdquo;: personajes de la farándula, deportistas, adinerados&amp;hellip;
Chavales, despertad, no vais a ser cracks del fútbol, estrellas de rock ni famélicas supermodelos. Ni deberí­ais desearlo. Más nos valdrí­a a todos que prefiriéseis estudiar, y fijaros más en lo que os rodea, y cómo mejorarlo.
-¿Cuándo perdimos la capacidad de asombrarnos por los verdaderos héroes?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Paseando sin iPod (bailando sin música)</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/03/paseando-sin-ipod-bailando-sin-m%C3%BAsica/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Mar 2007 14:12:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/03/paseando-sin-ipod-bailando-sin-m%C3%BAsica/</guid>
      <description>Hoy he decidido no coger el iPod para pasear por el centro. He decidido que mis oí­dos captasen los que me rodea. Y es increí­ble lo que nos perdemos (bueno y malo) al llevar auriculares.
Pero más interesante ha sido bailar sin música: una de esas situaciones en la que el camino de dos personas se cruza en una acera, y las dos, de modo muy curioso, deciden rectificar sus caminos, haciéndolos coincidir una y otra vez.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MicroCréditos Online</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/03/microcr%C3%A9ditos-online/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Mar 2007 15:38:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/03/microcr%C3%A9ditos-online/</guid>
      <description>Mucho se ha hablado de los microcréditos, y más desde que a su inventor le han dado el Premio Nobel. No voy a entrar en los méritos, ni en la crí­tica (que se le puede hacer y mucho) al invento. Pero sí­ que es cierto que el poder participar en los microcréditos, no sólo como receptor de los mismos, sino como emisor, a través de una web, hace que la idea sea de muchí­simo mayor alcance, y por lo tanto su carácter revolucionario se vea incrementada considerablemente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contenido digitalizable &#43; impresora 3D en casa = -¡estás en el Siglo XXI!</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/03/contenido-digitalizable-impresora-3d-en-casa-est%C3%A1s-en-el-siglo-xxi/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Mar 2007 13:44:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/03/contenido-digitalizable-impresora-3d-en-casa-est%C3%A1s-en-el-siglo-xxi/</guid>
      <description>Mientras algunos se hacen pajas mentales con notarios para convencer a jueces de que esquilmar a la sociedad viviendo del cuento y falacias sobre soportes digitales y su uso, otros entendemos que con el contenido digital (o digitalizable) e impresoras 3D en casa, estamos a punto de vivir una transformación social sin precedentes:
– La &amp;ldquo;producción&amp;rdquo; se traslada a casa
– La &amp;ldquo;distribución&amp;rdquo; desaparece
– La &amp;ldquo;energí­a&amp;rdquo; (no sólo renovable, sino autoproducible, como la solar) en tus manos</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Autopublicación</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/03/autopublicaci%C3%B3n/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Mar 2007 14:37:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/03/autopublicaci%C3%B3n/</guid>
      <description>Hace tiempo que los programas de autoedición (primero para impresión, luego animación, videojuegos, música y cine) permiten a CASI cualquiera con un ordenador y un programa (y, lo más importante) una idea, poder generar una obra completamente acabada y &amp;ldquo;profesional&amp;rdquo;.
Pero eso no es todo. Faltaba la publicación y la distribución.
En ayuda de la distribución (y promoción, aunque para eso hace falta muchas veces más materia gris y suerte que para crear la obra misma) llegó santa INTERNET.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Debates hoy para un mejor mañana</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/03/debates-hoy-para-un-mejor-ma%C3%B1ana/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Mar 2007 12:38:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/03/debates-hoy-para-un-mejor-ma%C3%B1ana/</guid>
      <description>Siempre me ha fascinado la filosofí­a, porque desde fuera parece que no tenga aplicación práctica, pero una vez profundizas te das cuenta de que está en la raí­z de muchos de los debates que existen (o deberí­an existir) en nuestra sociedad.
También es obvio que me fascina la tecnologí­a.
Cuando unimos filosofí­a y tecnologí­a tenemos un área del pensamiento MUY interesante. Sin embargo, pocos parecen ser los debates (a parte del catastrofismo y la prensa amarilla) serios que abordan cuestiones filosóficas para preparar las tecnologí­as del mañana.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Siestas de trabajo</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/03/siestas-de-trabajo/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Mar 2007 12:29:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/03/siestas-de-trabajo/</guid>
      <description>En Manhattan, NY (EEUU), hay una empresa (Metronaps) que ofrece un servicio de siestas a los estresados ejecutivos. Podréis pensar que es una chorrada, pero os puedo garantizar que no lo es. No es sólo por lo obvio (stress, no hay tiempo para ir a casa, en la oficina no nos dejan, etc), sino porque hay varios estudios que demuestran (uno lo leí­ en la revista Time del 26 de febrero) que la productividad aumenta (y el riesgo de afecciones cardiovasculares disminuye) con una pequeña siesta al menos 3 o 4 veces por semana.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Diferencias entre una buena y una mediocre sala VIP</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/02/diferencias-entre-una-buena-y-una-mediocre-sala-vip/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Feb 2007 05:25:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/02/diferencias-entre-una-buena-y-una-mediocre-sala-vip/</guid>
      <description>Sé que la posibilidad de que haya un responsable de sala VIP de aeropuerto entre la gente que lee este blog es escasa, pero también lo es el estar sentado al lado de un miembro de la Federación Internacional de Polo, y estar de acuerdo en algo tan absurdo, abstracto y superficial como los servicios que estas salas ofrecen.
[También sé que a la mayorí­a de los que leen mis post les importa un comino todo esto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Loable iniciativa medioambiental de gran empresa (Tesco)</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/02/loable-iniciativa-medioambiental-de-gran-empresa-tesco/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2007 13:02:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/02/loable-iniciativa-medioambiental-de-gran-empresa-tesco/</guid>
      <description>Leo en la portada del Blue Printque Tesco llega a un acuerdo con el Instituto de Cambio Climático de la Universidad de Oxford para establecer el Instituto de Consumo Sostenible (invirtiendo 5 millones de libras esterlinas) y analizar el coste en emisiones de CO2 de cada uno de los productos que se venden en sus supermercados, y poner esa info en las etiquetas de los productos.
PERO no sólo eso, sino que, predicando con el ejemplo, primero analizarán sus propios procesos y niveles de contaminación.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La ley está para cumplirse, le pese a fans, falleros, festeros, o a quién le pese</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/02/la-ley-est%C3%A1-para-cumplirse-le-pese-a-fans-falleros-festeros-o-a-qui%C3%A9n-le-pese/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Feb 2007 13:16:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/02/la-ley-est%C3%A1-para-cumplirse-le-pese-a-fans-falleros-festeros-o-a-qui%C3%A9n-le-pese/</guid>
      <description>La ley, el Imperio de La Ley, está para cumplirse. Esto es el contrato social, si las normas se rompen, se rompen para todos.
Por un lado tenemos varios ejemplos recientes de casos en los que la justicia se aplica por profundas e impopulares que sean sus consecuencias, como en el caso de la liga de fútbol italiana, o el caso del carnavalruidoso.
Por otro lado tenemos muchos, muchos casos en los que por impopular, no se aplica una medida que legalmente tiene mucho sentido.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La empresa privada, y la publicidad, &amp;quot;pillan&amp;quot; el espí­ritu colaborativo</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/02/la-empresa-privada-y-la-publicidad-quotpillanquot-el-esp%C3%ADritu-colaborativo/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Feb 2007 15:13:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/02/la-empresa-privada-y-la-publicidad-quotpillanquot-el-esp%C3%ADritu-colaborativo/</guid>
      <description>Hablabaantes de ayer mismo del espí­ritu colaborativo de la web 2.0 y los ví­deos musicales. Ahora le toca a la publicidad. Hay ya montones de ejemplos. De casualidad he encontrado éste, pero hay muchos más.
Iba a incluir este post &amp;ldquo;aprovechan&amp;rdquo;, pero lo más importante no es que le saquen partido o no, o más o menos. Lo importante es que lo entienden, lo &amp;ldquo;pillan&amp;rdquo;. Qué pena que otros no.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Las plañideras del &amp;quot;pobres artistas nuevos&amp;quot; no conocen esto</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/02/las-pla%C3%B1ideras-del-quotpobres-artistas-nuevosquot-no-conocen-esto/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Feb 2007 15:07:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/02/las-pla%C3%B1ideras-del-quotpobres-artistas-nuevosquot-no-conocen-esto/</guid>
      <description>Estoy realmente cansado de oir a los que yo llamo &amp;ldquo;plañideras&amp;rdquo;: aquellos del mundo de la cultura antigí¼a (la que necesitaba de discográficas, promoción radiofónica encubierta, suciedades de gestión, etc para sobrevivir). Y les llamo &amp;ldquo;plañideras&amp;rdquo; porque sólo hacen que quejarse, &amp;ldquo;llorar&amp;rdquo;, siempre con la misma cansina cantinela: &amp;ldquo;los pobres artistas noveles no podrán triunfar porque la industria está en crisis y nadie va a invertir en ellos, porque internet ha acabado con el negocio&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ví­deos musicales, derivados, colaborativos...</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/02/v%C3%ADdeos-musicales-derivados-colaborativos.../</link>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2007 18:38:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/02/v%C3%ADdeos-musicales-derivados-colaborativos.../</guid>
      <description>Este impresionante ví­deosobre lo que se supone que es la Web 2.0 (simple, no nos dice nada nuevo, pero ciertamente es muy ilustrativo) sintetiza muchos conceptos.
Ahora pongamos un ejemplo práctico, pero complejo: un grupo musical, toca en un concierto, se graba un ví­deo. Hasta ahora, a parte de la gran -© (presente en la letra, en el diseño de los posters, en la música, en la interpretación, en el ví­deo&amp;hellip;) y del diezmo inevitable de la suciedad de gestión, TODO quedaba en manos de los de siempre: Discográfica y Suciedad de Gestión.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sistemas Operativos Online</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/02/sistemas-operativos-online/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2007 13:16:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/02/sistemas-operativos-online/</guid>
      <description>Ni GNU/Linux, ni Windows, ni Mac, ni&amp;hellip; na.
Lo que más me llama la atención ahora mismo en el entorno de los Sistemas Operativos son los Sistemas Online. En un principio asusta que no tengas el sistema en tu máquina, que no tengas control. Pero si lo piensas, con suficiente diversidad, y proyectos libres suficientes, podrí­a significar un cambio de paradigma muy interesante. Eso siempre y cuando los ISP dejen de dar asco, y nos ofrezcan buenas conexiones a buenos precios.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Únete a la Campaña Contra SGAE</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/02/%C3%BAnete-a-la-campa%C3%B1a-contra-sgae/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2007 15:29:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/02/%C3%BAnete-a-la-campa%C3%B1a-contra-sgae/</guid>
      <description>-¿Por qué no convertimos esta iniciativa localen una campaña nacional contra SGAE? Si tienes (o conoces a alguien que tenga) un bar, local de ocio, copas, hotel, etc&amp;hellip; -¡pásalo!
PD: Y campaña contra el canon-¡no te olvides!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Campeonas</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/02/campeonas/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2007 13:18:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/02/campeonas/</guid>
      <description>He sufrido en mis propias carnes lo que es que no hablen de logros deportivos, por mucho que sean significativos, ya que en este paí­s sólo se habla de Fútbol-Masculino-Adulto. Y en contadas ocasiones de La Vuelta Ciclista, el Mundial de Baloncesto, y poco más.
Pues bien, que quede claro que igual o más importante que esos macro-evento-espectáculos de élite, lo son tanto los deportes de base (no hay nada que motive más a un@ chavalí­n@ que se deja la piel en la cancha que ver una noticia sobre el partido en el periódico local), como el deporte femenino (mucho &amp;ldquo;igualdad por ley en la polí­tica&amp;rdquo;, pero poco equiparar sueldos, o premiar el esfuerzo deportivo).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La verdad polí­ticamente incorrecta sobre la &amp;quot;-¿violencia de género?&amp;quot;</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/02/la-verdad-pol%C3%ADticamente-incorrecta-sobre-la-quot-violencia-de-g%C3%A9neroquot/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Feb 2007 18:34:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/02/la-verdad-pol%C3%ADticamente-incorrecta-sobre-la-quot-violencia-de-g%C3%A9neroquot/</guid>
      <description>Durante la conferencia que dí­ en Sevilla enmarcada en las interesantí­simas jornadas &amp;ldquo;Violencia desenfocada&amp;rdquo; y organizadas estupendamente por los chicos de Corchea69 (un abrazo desde aquí­), me comentaron una ponencia anterior de las que hacen (o deberí­an) hacer pensar y mucho: un juez español y un investigador hablaron, con cifras en la mano (habrí­a que buscar la fuente, pero eran datos del Instituto Español de Estadistica) sobre la &amp;ldquo;violencia de género&amp;rdquo; (perdonen si el término exácto no es ese esta semana, pero con tanto cambio no sé ya si es &amp;ldquo;de género, contra la mujer, conyugal, doméstico o qué cojones&amp;rdquo;).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Filosofí­as</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/01/filosof%C3%ADas/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jan 2007 12:01:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/01/filosof%C3%ADas/</guid>
      <description>Los que creen que los Hackers son gente destructiva se equivocan meridianamente, ví­ctimas muy posiblemente de décadas de manipulación mediática y condicionamiento a favor y en defensa del status quo.
Al término de mi conferencia en la HOPE6, me reuní­ con un grupo de hackers interesados en seguir debatiendo el concepto de Suidad (desde todos los puntos de vista). El hacker apodado zuzu me dió una lección de conocimientos filosóficos y económicos que me dejó de piedra.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>-¿Por qué no...? 1</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2006/09/por-qu%C3%A9-no...-1/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2006 08:24:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2006/09/por-qu%C3%A9-no...-1/</guid>
      <description>Nueva miniserie de miniposts. En esta ocasión doy rienda suelta a mi yo más utópico e idealista (que ya es decir). Tengo mucho interés en ver vuestros comentarios, en que critiquéis mis propuestas, y que aportéis otras. Empezamos:
-¿Ponemos centrales fotovoltáicas en el desierto y/o eólicas en las montañas, pagando a sus &amp;ldquo;propietarios&amp;rdquo; (generalmente paí­ses pobres)? Así­ tendrí­amos energí­a muy barata y renovable para todo el mundo y muchos paí­ses pobres rentabilizarí­an un espacio improductivo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Explosión de creatividad: creación 2.0</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2006/09/explosi%C3%B3n-de-creatividad-creaci%C3%B3n-2.0/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Sep 2006 08:46:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2006/09/explosi%C3%B3n-de-creatividad-creaci%C3%B3n-2.0/</guid>
      <description>Si anteayer me preguntabacuándo llegarán los polí­ticos 2.0, hoy descubro que la creación 2.0 YA ha llegado.
Hace mucho tiempo que algunos hablamos de un futuro donde el consumidor pasa a ser productor, el espectador pasa a ser creador&amp;hellip; pero los ejemplos no abundaban.
Hoy, tras navegas dos minutos por la red, he tropezado accidentalmente con tantos ejemplos de este cambio de paradigma, que puedo decir tranquilo y convencido de que las cosas han cambiado y ya no hay vuelta atrás:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Proyecto interesante</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2006/08/proyecto-interesante/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Aug 2006 18:02:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2006/08/proyecto-interesante/</guid>
      <description>Gracias a David, leo en la Biblioteca de las Indias Electrónicasque se está realizando un esfuerzo por traducir la plataforma de aprendizaje online Clarolineal quechua, el aymara y el guaraní­, las tres principales lenguas de latinoamérica, tras el castellano y el portugués (idiomas a los que ya está traducido).
La iniciativa me parece genial, y podrí­a tener un interesante impacto social. Yo ya he contribuí­do al proyecto-¿y tú?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rooftopfilms: cine de verano de barrio independiente</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2006/08/rooftopfilms-cine-de-verano-de-barrio-independiente/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Aug 2006 07:58:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2006/08/rooftopfilms-cine-de-verano-de-barrio-independiente/</guid>
      <description>Menos en cuatro centros sociales autogestionados y casas ocupadas, no veo muchas iniciativas como esta: cine de verano de barrio independiente (en este caso: en la terraza de los edificios). A ver si nos organizamos más, y con unos cuantos documentales, unos cuantos cortos disponibles en la red, y cuatro cosillas más convencemos a esos vecinos que sólo parecí­an interesados en el fúrbo y aquí­ hay salsa rosa de que hay todo un mundo de temáticas que requieren nuestra atención de un modo urgente.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>