<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Geek Fun on Blog de Jorge Cortell en Castellano</title>
    <link>https://bloges.cortell.net/categories/geek-fun/</link>
    <description>Recent content in Geek Fun on Blog de Jorge Cortell en Castellano</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 26 May 2017 09:05:16 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://bloges.cortell.net/categories/geek-fun/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Estupendas presentaciones online con software libre</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2017/05/estupendas-presentaciones-online-con-software-libre/</link>
      <pubDate>Fri, 26 May 2017 09:05:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2017/05/estupendas-presentaciones-online-con-software-libre/</guid>
      <description>Ha pasado ya tiempo desde que escribí un tutorial de Compartir la riqueza – STW, así que ya es hora de compartir algunos conocimientos prácticos (aunque sean básicos) más allá de la publicación de un enlace.
Durante años he tenido un proyecto en la lista &amp;ldquo;por hacer&amp;rdquo;: crear presentaciones sin la necesidad de software dedicado, sea privativo (como PowerPoint o Keynote), o libre (como LibreOffice u OpenOffice). De esa manera podría evitar traer mi computadora a una conferencia, y no preocuparme acerca de qué sistema informático estará disponible en el auditorio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Invitado a participar en evento de tecnología China – Reino Unido</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2016/12/invitado-a-participar-en-evento-de-tecnolog%C3%ADa-china-reino-unido/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Dec 2016 16:23:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2016/12/invitado-a-participar-en-evento-de-tecnolog%C3%ADa-china-reino-unido/</guid>
      <description>Por razones que no vienen a cuento de este post, me invitaron a participar en el evento UK-China Hi! Technology en Londres.
El evento fue muy concurrido por un gran número de empresarios, fondos e inversores del Reino Unido y China.
El punto culminante del evento, para mí, aparte de un par de contactos realmente interesantes, fue ver a todos estos ejecutivos trajeados haciendo cola para probar los equipos de VR (HTC, Oculus, Hololens, etc).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>En mi tiempo libre: análisis estructural de mutaciones protéicas causantes de enfermedades congénitas</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2016/12/en-mi-tiempo-libre-an%C3%A1lisis-estructural-de-mutaciones-prot%C3%A9icas-causantes-de-enfermedades-cong%C3%A9nitas/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Dec 2016 09:22:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2016/12/en-mi-tiempo-libre-an%C3%A1lisis-estructural-de-mutaciones-prot%C3%A9icas-causantes-de-enfermedades-cong%C3%A9nitas/</guid>
      <description>La mayoría de la gente que conozco no consideraría el análisis estructural de mutaciones protéicas causantes de enfermedades congénitas &amp;ldquo;diversión del tiempo libre&amp;rdquo;. Por otra parte, la mayoría de la gente que conozco no piensa que soy como la mayoría de la gente que conocen.
Esta semana soy un &amp;ldquo;padre soltero&amp;rdquo;, ya que mi esposa está de viaje. Con lo que mi tiempo libre ahora es casi inexistente. Sin embargo, la idea de transformar una Prolina en una Glicina en la posición 22 me intrigó, así que pasé unos minutos simulándolo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Visitando el Museo de Diseño de Londres</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2016/11/visitando-el-museo-de-dise%C3%B1o-de-londres/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Nov 2016 09:00:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2016/11/visitando-el-museo-de-dise%C3%B1o-de-londres/</guid>
      <description>Ayer visité con mi hijo el Museo del Diseño (&amp;ldquo;El principal museo del mundo dedicado al diseño contemporáneo en todas las formas, desde la arquitectura y la moda hasta el diseño gráfico, producto y diseño industrial&amp;rdquo;) en su espectacular nueva ubicación en High Street Kensington (Londres).
El #newdesignmuseum abrió sus puertas en su nueva ubicación hace sólo 5 días. El edificio y la renovación son geniales, y en una buena ubicación: al borde de Holland Park, con la ventaja de estar cerca del jardín de Kioto, Muji, y no lejos de la Serpentine Gallery.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mi empresa ha sido nombrada &#34;Top Scaleup en el Reino Unido&#34;</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2016/11/mi-empresa-ha-sido-nombrada-top-scaleup-en-el-reino-unido/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2016 07:26:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2016/11/mi-empresa-ha-sido-nombrada-top-scaleup-en-el-reino-unido/</guid>
      <description>Por segundo año consecutivo, mi empresa ha sido nombrada &amp;ldquo;Top Scaleup en el Reino Unido&amp;rdquo;. Esto significa que estamos creciendo rápidamente, y también que me invitan a eventos muy chulos. Uno de esos eventos fue una recepción y una serie de charlas &amp;ldquo;Dentro de diez años&amp;rdquo; en la Royal Institution, otro una sesión de tutoría en el Ayuntamiento de Londres, y otro una serie de charlas en Google Campus. Algunas de las personas que conocí en esos eventos:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Microsoft Future Decoded 2016</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2016/11/microsoft-future-decoded-2016/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2016 20:36:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2016/11/microsoft-future-decoded-2016/</guid>
      <description>El 1 de noviembre asistí a Future Decoded, el evento anual en el que Microsoft y sus partners presentan sus productos y conceptos de futuro.
Además de algunas &amp;ldquo;atracciones de feria&amp;rdquo; (como el Delorean de Regreso al Futuro, ver cómo los datos no se eliminan por completo, incluso si se congela un disco duro, el cohce que bate records de velocidad Bloodhound, o el interior de una turbina de Rolls Royce), la clave para mí fue poder demostrar el software de mi empresa funciondo en un increíble Microsoft Surface Hub de 84&amp;rdquo;, y asistir a la fiesta sólo-por-invitación de ejecutivos de Microsoft en el Hotel Sunborn Yacht.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conferencia Medicina Exponencial San Diego día 4</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2016/10/conferencia-medicina-exponencial-san-diego-d%C3%ADa-4/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2016 16:19:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2016/10/conferencia-medicina-exponencial-san-diego-d%C3%ADa-4/</guid>
      <description>El martes 11 de octubre fue el cuarto y último día de la Conferencia Medicina Exponencial en San Diego.
Algunas de las charlas que más disfruté:
Pensamiento Exponencial y Predicciones Futuras: Ray Kurzweil Co-founder &amp;amp; Chancellor, Singularity University
Emprendedurismo Exponencial:
 Zayna Khayat, PhD Lead, MaRS Health and Director, MaRS EXCITE Stephanie Marrus, MBA Entrepreneurship Center Director, UCSF  Invertiendo en el Futuro: Vinod Khosla Founder, Khosla Ventures
Visualizando el Futuro de la Educación Médica, de VR al quirófano:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Té con Peter Diamandis y cena con Vinod Khosla</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2016/10/t%C3%A9-con-peter-diamandis-y-cena-con-vinod-khosla/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2016 15:57:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2016/10/t%C3%A9-con-peter-diamandis-y-cena-con-vinod-khosla/</guid>
      <description>El lunes, 10 de octubre, tuve el placer de charlar con Peter Diamandis en una pausa de café (té para mí, gracias).
Se mostró muy interesado en hablar de mi empresa (Kanteron Systems), ya que hemos desarrollado tecnología que puede ayudar a algunas de sus inversiones en Medicina de Precisión y Longevidad.
Aún más interesante que hablar de inversiones, fue conocer un poco al hombre detrás de la leyenda.
Algo similar ocurrió cuando cené en la playa, ese mismo día, con el legendario inversor Vinod Khosla.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conferencia Medicina Exponencial San Diego día 3</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2016/10/conferencia-medicina-exponencial-san-diego-d%C3%ADa-3/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2016 15:01:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2016/10/conferencia-medicina-exponencial-san-diego-d%C3%ADa-3/</guid>
      <description>El lunes 10 de octubre fur el tercer día de la Conferencia Medicina Exponencial San Diego.
Para mí lo más destacable fue:
Innovación Atrevida: Peter Diamandis, MD Co-Founder, Singularity University and Founder &amp;amp; Chair, XPRIZE
Rediseñando el Cuidado: Tony Young, PhD FRCS National Clinical Director for Innovation, NHS England
Bakul Patel, MBA Associate Director of Digital Health, Food and Drug Administration/Center for Devices and Radiological Health
Sacarse la foto de grupo xMED en la playa, con un dron muy chulo:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Premio y Conferencia Medicina Exponencial San Diego día 2</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2016/10/premio-y-conferencia-medicina-exponencial-san-diego-d%C3%ADa-2/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2016 14:45:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2016/10/premio-y-conferencia-medicina-exponencial-san-diego-d%C3%ADa-2/</guid>
      <description>El domingo 9 de octubre fue el segundo día de la Conferencia Medicina Exponencial en San Diego.
Algunas de las charlas más destacables fueron:
De ‘Omics a Acción
 Moira Gunn, PhD Host, NPR’s Biotech Nation Larry Smarr, PhD Professor, UCSD and Director, Calit2 George Poste, DVM PhD FRS Chief Scientist, Complex Adaptive Systems Initiative- Arizona State University  Salud Móvil, Conectada, Digital
 David Albert, MD Founder, AliveCor Stanley Shaw, MD PhD Co-Director, MGH Center for Assessment Technology &amp;amp; Continuous Health Bakul Patel, MBA Associate Director of Digital Health, Food and Drug Administration/Center for Devices and Radiological Health Ulrik Wisløff Professor: Faculty of Medicine, Norwegian University of Science and Technology  Innovando a Escala: John Mattison, MD CMIO and Assistant Medical Director, Kaiser Permanente</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conferencia de Medicina Exponencial San Diego día 1</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2016/10/conferencia-de-medicina-exponencial-san-diego-d%C3%ADa-1/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2016 11:01:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2016/10/conferencia-de-medicina-exponencial-san-diego-d%C3%ADa-1/</guid>
      <description>El sábado 8 de octubre asistí al primer día de la Conferencia Singularity University Exponential Medicineen el impresionante Hotel Del Coronado de San Diego, California (EE. UU.).
El evento fue organizado principalmente por Will Weisman y el incomparable Dr. Daniel Kraft (a quien conocí el año pasado en la Bolsa de Londres), ambos de Singularity University.
La Conferencia estaba llena de actividades. Las actividades de la mañana empiezan a las 7 am e incluían yoga, meditación, arte y correr por la playa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>En Silicon Valley, reuniones bilaterales en Uber, Berkeley y General Electric</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2016/09/en-silicon-valley-reuniones-bilaterales-en-uber-berkeley-y-general-electric/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Sep 2016 21:50:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2016/09/en-silicon-valley-reuniones-bilaterales-en-uber-berkeley-y-general-electric/</guid>
      <description>El viernes, 16 de septiembre, asistí a 3 &amp;ldquo;reuniones bilaterales&amp;rdquo;. La primera de ellas tuvo lugar en el centro de San Francisco, en la sede central de Uber, que está en el mismo edificio que Square y en frente de Twitter.
Esa misma mañana se publicó un artñiculo acerca de cuánto dinero está perdiendo Uber, y lo artificialmente elevada que está su valoración, pero, por supuesto, nadie quería hablar de eso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gano el hackathon de política anti-patentes</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2016/09/gano-el-hackathon-de-pol%C3%ADtica-anti-patentes/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Sep 2016 02:59:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2016/09/gano-el-hackathon-de-pol%C3%ADtica-anti-patentes/</guid>
      <description>El 13 de septiembre, Mind the Bridgeorganizó un hackathon de política patrocinado por Dell en el Centro de Innovación de MTB en San Francisco. El Dell PolicyHack™reunió a empresarios y expertos EE. UU./EU para resolver problemas de política. El objetivo era intercambiar ideas de manera productiva y proporcionar ideas que puede inspirar y servir como base para desarrollar e implementar políticas de pleno derecho.
Mi equipo estaba formado por:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>San Francisco, día 4</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2016/09/san-francisco-d%C3%ADa-4/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Sep 2016 02:17:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2016/09/san-francisco-d%C3%ADa-4/</guid>
      <description>El martes 13 de septiembre fue un día dedicado a talleres, a un hackathon político, y a una visita a la sede principal de Pinterest.
Como he mencionado antes, hemos tenido la suerte de tener un gran grupo de mentores. En este caso, disfrutamos de las siguientes sesiones en grupos pequeños:
 Crecimiento de mercado con: el CEO de CorkBIC, la Ex-Vice Presidenta de Desarrollo de Mercado de Microsoft, y la co-Fundadora y Directora de Blippar Financiación con: el Director de Global Venture Forum, el Director de Woodside Capital, y un Socio en Delta Partners Group Fusiones y Adquisiciones/Salidas a Bolsa con: el Director de M&amp;amp;A de Google, un Socio de Woodside Capital, y un Socio de Penningtons Manches Comunicación/RP con: el Presidente de ActiveMedia, y la Directora Asociada de Oxygen PR  Después de eso tuvimos una competición hackathon política (más sobre esto en la siguiente entrada en el blog).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>EID en el Museo de la Historia de los Ordenadores de Mountain View</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2016/09/eid-en-el-museo-de-la-historia-de-los-ordenadores-de-mountain-view/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Sep 2016 01:36:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2016/09/eid-en-el-museo-de-la-historia-de-los-ordenadores-de-mountain-view/</guid>
      <description>El lunes, 12 de septiembre, fue el Día de la Innovación Europea (EID)en el Museo de la Historia de los Ordenadoresin Mountain View, California.
Aunque el museo no está abierto los lunes, nos dieron acceso a algunos de las exposiciones, como la del IBM 1401, el impresionante PDP-1 (origen de la cultura hacker), y los vehículos autónomos (y sí, por supuesto, entré en un coche sin conductor de Google y me saqué un selfie).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>San Francisco, día 2</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2016/09/san-francisco-d%C3%ADa-2/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Sep 2016 00:49:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2016/09/san-francisco-d%C3%ADa-2/</guid>
      <description>Una de las cosas que más me está llamando la atención en este viaje es el número de personas sin hogar que hay en San Francisco. La desigualdad de ingresos es tan obvia y ofensiva, que duele. Sé que esto no es un problema único de SF, pero aquí es mucho más visible que en muchas otras ciudades.
Mientras camino de Union Square a Tender Nob por las calles Geary u O‘Farrell, o cuando voy a trabajar a SOMA, veo personas sin hogar y necesitadas por toda la acera.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Taller de Equipo en Kanteron</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2016/09/taller-de-equipo-en-kanteron/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Sep 2016 14:05:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2016/09/taller-de-equipo-en-kanteron/</guid>
      <description>Durante un par de días a finales de julio hicimos un &amp;ldquo;taller de equipo&amp;rdquo; en las oficinas centrales de Kanteron Systems, a donde vinieron la mayor parte del equipo a debatir, trabajar, y divertirse:
Hicimos standup meetings, trabajo en equipo&amp;hellip; todo al &amp;ldquo;estilo Kanteron&amp;rdquo; 😉</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Invitado a hablar en un evento de Microsoft Healthcare</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2016/08/invitado-a-hablar-en-un-evento-de-microsoft-healthcare/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Aug 2016 15:40:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2016/08/invitado-a-hablar-en-un-evento-de-microsoft-healthcare/</guid>
      <description>El martes 9 de agosto, me invitaron a dar una charla de Medicina Personalizada en el evento de Microsoft Healthcare “Empowering Health in a mobile first and cloud first world”, en la sede de Microsoft en Reading (Reino Unido).
Hubo sesiones muy interesantes sobre la Nube, el trabajo de Microsoft Research (con los que estamos colaborando) en radiología y genómica, Introducción a la productividad en sanidad, Revolucionando el control de infecciones, presentación del Oficial Nacional de Tecnología, sensores transdérmicos en atención pediátrica, Introducción a la computación personalizada en materia de salud, clínicas de atención virtuales en Suecia, bienestar digital, el programa inversiones de Microsoft en salud, el NHS&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HyperJapan 2016 Londres</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2016/07/hyperjapan-2016-londres/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jul 2016 15:47:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2016/07/hyperjapan-2016-londres/</guid>
      <description>Hoy hemos ido con mi hermana y cuñado, que están de visita unos días, a HyperJapanen London Olympia.
Divertido, lleno de cosplay y otakus. Kawaii!
^.^</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Re-diseñando un interfaz de la NASA</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2016/07/re-dise%C3%B1ando-un-interfaz-de-la-nasa/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Jul 2016 14:31:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2016/07/re-dise%C3%B1ando-un-interfaz-de-la-nasa/</guid>
      <description>Estoy interesado en muchas cosas. Una de las principales es la tecnología. Y dentro de la tecnología, el desarrollo de software para ver datos de telemetría de diferentes maneras, dentro de la misma aplicación.
Respondiendo a la llamada de la NASA para ayudar a contribuir a la exploración del sistema solar, me han dado acceso a su marco de control de misión de próxima generación que está siendo desarrollado en el Centro de Investigación Ames de la NASA en Silicon Valley que se utiliza para la planificación y las operaciones de la misión en el período previo a la misión Resource Prospector, y en el Jet Propulsion Laboratory de la NASA para ver los datos del Curiosity Rover.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Japan Society y Forbidden Planet Londres</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2016/07/japan-society-y-forbidden-planet-londres/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Jul 2016 08:48:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2016/07/japan-society-y-forbidden-planet-londres/</guid>
      <description>El jueves, de camino entre un evento y una reunión, hice dos paradas. La primera enForbidden Planet.
Forbidden Planet es una tienda de cómics que he disfrutado enormemente cuando vivía en Nueva York. Aunque no es exactamente Mandarake de Tokio, Forbidden Planet tenía suficiente variedad para ser interesante. ¡Lo que no sabía es que tenían una tienda tan grande en Londres! Es un lugar divertido lleno de cómics, libros, manga, juguetes, figuras, posters &amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Invitado a la Conferencia Amazon Web Services</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2016/07/invitado-a-la-conferencia-amazon-web-services/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Jul 2016 08:11:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2016/07/invitado-a-la-conferencia-amazon-web-services/</guid>
      <description>El miércoles y jueves fui invitado a la Conferencia Amazon Web Services en el Excel centre de Londres.
A parte de una zona de exposicion con muchas empresas (algunas de ellas ya son proveedoras de mi empresa) como NewRelic, DataDog, GitHub, Chef, Alscient, Teradici, DataPipe, Ruxit, CloudCheckr, Amazon Activate, Elastic, Redis, etc, todas con sus excelentes regalos (la mayoría camisetas y adhesivos, pero muchas con rifas desde drones a iWatches), lo más sobresaliente fueron las conferencias.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hablando con Prof. Church sobre machine learning aplicado a investigación genómica</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2016/07/hablando-con-prof.-church-sobre-machine-learning-aplicado-a-investigaci%C3%B3n-gen%C3%B3mica/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jul 2016 13:22:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2016/07/hablando-con-prof.-church-sobre-machine-learning-aplicado-a-investigaci%C3%B3n-gen%C3%B3mica/</guid>
      <description>Durante mi vuelo a Boston leí &amp;ldquo;Regenesis&amp;rdquo; el interesante libro de genómica del Profesor George Church, regalo de mi amigo el Dr. Raminderpal Singh.
El miércoles por la tarde tuve una conversación muy interesante en Boston con los dos. Ninguno de ellos necesita una introducción en el mundo de la genómica, pero para aquellos que no son del sector:
 Raminder es vicepresidente en Eagle Genomics y Asesor en Kanteron Systems.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Festival of Genomics Boston</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2016/06/festival-of-genomics-boston/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jun 2016 15:46:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2016/06/festival-of-genomics-boston/</guid>
      <description>El 28 y 29 de junio asistí, junto a mi amigo John Memarian, Presidente y CCO de mi empresa Kanteron Systems, al Festival of Genomics Boston, como partner de Microsoft Genomics Group .
Aunque el evento no es muy grande, ha sido una gran oportunidad para entablar relación con expertos del sector (desde profesores de Harvard hasta ejecutivos de Illumina) y aprender.
Desde posters científicos a las últimas tecnologías de secuenciación, desde brazos robóticos hasta experimentos de genómica en el espacio, ha sido verdadero #geekfun.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El mejor regalo del día del padre: construir una Picade con mi hijo</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2016/06/el-mejor-regalo-del-d%C3%ADa-del-padre-construir-una-picade-con-mi-hijo/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Jun 2016 13:46:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2016/06/el-mejor-regalo-del-d%C3%ADa-del-padre-construir-una-picade-con-mi-hijo/</guid>
      <description>Como regalo del Día del Padre (vivimos en Londres, por lo que celebramos hoy, a diferencia de España, que es el 19 de marzo) mi esposa me ha dado el mejor regalo &amp;ldquo;Ultimate Father‘s Day&amp;rdquo;, de TechCamp UK. [¡gracias, cariño!]
Consistía en un taller con otros &amp;ldquo;equipos&amp;rdquo; padre-hijo / padre-hija, en el Iron Yard (The Leathermarket – Londres), donde construimos una máquina de videojuegos en 5 horas (incluyendo la pausa de la comida), siguiendo las instrucciones de Tom y Tom, utilizando el conjunto un Picade, un sistema operativo personalizado, emuladores, ROMs, altavoces, fuente de alimentación, pantalla LCD Raspberry Pi, etc:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Invitado a InfoSecurity Europe</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2016/06/invitado-a-infosecurity-europe/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jun 2016 15:35:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2016/06/invitado-a-infosecurity-europe/</guid>
      <description>Hoy me han invitado a asistir a InfoSecurity Europe, la feria de Seguridad Informática más grande de Europa.
Como siempre, ha sido interesante tener la oportunidad de ponerme al día con este campo que evoluciona tan rápido, y una gran oportunidad para saludar a viejos amigos.
Aparte de las atracciones (VR por todas partes, simuladores de coches de carreras y de helicópteros, robots gigantes, etc.), regalitos promocionales (todo tipo de regalos relacionados con Star Wars y la ciencia ficción, desde juguetes a camisetas) y comida basura (de dulces a helado a patatas fritas, los stands no tenían alternativas saludables, aunque los puestos de comida sí), la parte más interesante de estos eventos es siempre las charlas, en concreto las demostraciones prácticas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Invitado con mi hijo al taller de desarrollo de videojuegos Intel Buzz</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2016/06/invitado-con-mi-hijo-al-taller-de-desarrollo-de-videojuegos-intel-buzz/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jun 2016 08:54:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2016/06/invitado-con-mi-hijo-al-taller-de-desarrollo-de-videojuegos-intel-buzz/</guid>
      <description>Ayer me invitaron a asistir, junto con mi hijo, que a sus 14 años lleva desarrollando videojuegos varios años, al taller desarrollo de videojuegos Intel Buzz. ¡No sólo me lo pasé bomba, sino que fue maravilloso asistir con él!
A pesar de ser un evento pequeño, resultó ser muy interesante, con un área para probar juegos independientes y nuevas tecnologías, y una larga lista de charlas y paneles, incluso sesiones uno-a-uno.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Invitado al taller &#34;Computación en Cancer&#34; organizado por Microsoft I&#43;D Cambridge</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2016/06/invitado-al-taller-computaci%C3%B3n-en-cancer-organizado-por-microsoft-i-d-cambridge/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jun 2016 06:36:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2016/06/invitado-al-taller-computaci%C3%B3n-en-cancer-organizado-por-microsoft-i-d-cambridge/</guid>
      <description>El pasado 27 de mayo fui invitado a participar en el taller &amp;ldquo;Computación en Cancer&amp;rdquo; organizado por Microsoft I+D Cambridge.
Fue una gran oportunidad para establecer contactos, reunirse con colegas y otros investigadores, y sobre todo para aprender mucho.
Las conferencias fueron fascinantes:
 Antonio Criminisi (Investigador Principal, Microsoft I+D): Machine Learning en análisis de imágenes médicas Jasmin Fisher (Investigador Principal, Microsoft I+D): Modelos virtuales de cáncer Giles Maskell (Presidente del Real Colegio de Radiólogos): Problemas actuales en el diagnóstico radiológico Fiona Gilbert (Jefe del Departamento de Radiología de la Universidad de Cambridge) Dennis Wang (Científico-Bioinformática Senior, AstraZeneca): Predicción de las combinaciones de fármacos y biomarcadores de respuesta: una solución crowdsourcing Florian Markowetz (Universidad de Cambridge, Instituto CRUK): La cuantificación de los patrones de evolución del tumor Francesca Buffa (Profesor Asociado, Departamento de Oncología, Universidad de Oxford): Biología de sistemas in-silico y enfoques de genómica funcional para acelerar el descubrimiento de biomarcadores Hoifung Poon (Investigador, Microsoft I+D): Lectura automatizada de panomics en cáncer Raj Jena (Consultor académico y oncólogo clínico, Hospitales Universitarios de Cambridge): Computación de radioterapia oncológica: del cultivo celular a la clínica Bertie Göttgens (Profesor de Hematología Molecular, Universidad de Cambridge): Definición de estados celulares y redes de regulación genómica utilizando genómica unicelular  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inmersión técnica de IBM en Kanteron España</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2016/05/inmersi%C3%B3n-t%C3%A9cnica-de-ibm-en-kanteron-espa%C3%B1a/</link>
      <pubDate>Sat, 28 May 2016 16:34:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2016/05/inmersi%C3%B3n-t%C3%A9cnica-de-ibm-en-kanteron-espa%C3%B1a/</guid>
      <description>Durante un par de días (del 3 al 4 de mayo), ejecutivos de IBM de Suiza, Francia y España vinieron a la sede de mi empresa en España para una &amp;ldquo;inmersión técnica profunda&amp;rdquo;.
Durante esas discusiones técnicas (bajo acuerdo de confidencialidad NDA, así que me temo que no puedo revelar nada de lo que se dijo) otros ejecutivos de IBM se unieron por teléfono desde sus respectivos países.
Más allá de la ingeniería, el mercado y los debates corporativos, también tuvimos la oportunidad de divertirnos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Montando mi primera exposición de arte</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2016/04/montando-mi-primera-exposici%C3%B3n-de-arte/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Apr 2016 14:50:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2016/04/montando-mi-primera-exposici%C3%B3n-de-arte/</guid>
      <description>El fin de semana de 27-28 de febrero monté mi primera exposición de arte como Curador Independiente de Arte Internacional.
En colaboración con el Internet Freedom Festival que se celebra en Las Naves (Valencia) del 2 al 6 de marzo, Net Freedom Art Show es una exposición de arte contemporáneo internacional, itinerante, colectiva y multidisciplinar. Tras su debut en Valencia, viajará a galerías de Nueva York, Londres, Santiago de Chile, y Kaunas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Microsoft viene a Valencia para reunirse con mi equipo, colaborar en investigación de tecnología médica, y discutir un term sheet</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2016/03/microsoft-viene-a-valencia-para-reunirse-con-mi-equipo-colaborar-en-investigaci%C3%B3n-de-tecnolog%C3%ADa-m%C3%A9dica-y-discutir-un-term-sheet/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Mar 2016 08:45:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2016/03/microsoft-viene-a-valencia-para-reunirse-con-mi-equipo-colaborar-en-investigaci%C3%B3n-de-tecnolog%C3%ADa-m%C3%A9dica-y-discutir-un-term-sheet/</guid>
      <description>El 25 de febrero un grupo de investigadores de tecnología de imagen médica de Microsoft llegó a la sede de nuestra empresa en Valencia (España) para participar en un taller de un día de duración sobre software avanzado de imágenes médicas.
He de reconocer que hace tan sólo unos años, me habría reído ante la idea de que esto ocurriese por muchas razones. Pero las cosas cambian, y ahora Microsoft es mucho más abierta (y convencida) sobre el software de código abierto, sus investigadores han demostrado una capacidad excepcional en avanzados algoritmos de análisis de imágenes médicas (a diferencia de su estrategia de negocio fallido de Amalga), y mi empresa ha crecido y ha innovado hasta el punto de que despierta el interés e incluso el entusiasmo de algunas de las empresas de tecnología más grandes del mundo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Las exposiciones de “Big Bang Data” y “Tintin” en Somerset House de Londres</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2016/01/las-exposiciones-de-big-bang-data-y-tintin-en-somerset-house-de-londres/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Jan 2016 18:48:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2016/01/las-exposiciones-de-big-bang-data-y-tintin-en-somerset-house-de-londres/</guid>
      <description>Ayer fuimos a ver un par de exposiciones en Somerset House, en Londres.
La primera exposición que vimos fue &amp;ldquo;TINTIN: Obra maestra de Hergé&amp;rdquo;. Básico pero obviamente atractiva, estaba demasiado llena para poder disfrutarse.
La segunda fue &amp;ldquo;Big Bang Data”.
Aunque, sin duda interesante, especialmente para alguien que trabaja en, enseña y le encanta la tecnología y el big data como yo, para mí el aspecto más interesante de esta exposición es que todo el mundo que estaba allí ya había experimentado el tema.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un par de días en Zurich</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2015/11/un-par-de-d%C3%ADas-en-zurich/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Nov 2015 10:44:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2015/11/un-par-de-d%C3%ADas-en-zurich/</guid>
      <description>Pasé la noche del miércoles y la mayor parte del jueves en Zürich.
El miércoles tuve una cena con algunos partners; &amp;ldquo;lo de siempre&amp;rdquo;.
Pero el jueves, después de mi presentación a clientes, tuve la muy rara y exclusiva oportunidad de visitar uno de los principales centros de datos en Suiza. He aquí algunos datos impresionantes sobre ellos:
 manejan un tercio de los datos de los bancos suizos el tráfico de Internet que consumen = 40% del tráfico de Internet de Suiza factura de energía = 2 millones de francos suizos al año 2 proveedores diferentes de energía a partir de 2 puntos de acceso diferentes, con el suministro de gasóleo preferencial en caso de fallo (reservas completas para 5 días para los generadores) casi 50 proveedores de telecomunicaciones, de diferentes países, que dan acceso directo a sus clientes en todo el mundo RFID emparejados con escáneres de huellas digitales en 3D que miden no sólo la huella digital, sino también la morfología, el pulso y la temperatura habitación aislada separada para abrir paquetes, para minimizar el riesgo de incendio compuertas de una sola persona sensores de temperatura, movimiento y sonido entrada de doble compuerta de seguridad ¡hasta en el estacionamiento!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cuatro conferencias durante el Fin de Semana de Ex-Alumnos de Oxford</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2015/09/cuatro-conferencias-durante-el-fin-de-semana-de-ex-alumnos-de-oxford/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Sep 2015 10:15:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2015/09/cuatro-conferencias-durante-el-fin-de-semana-de-ex-alumnos-de-oxford/</guid>
      <description>[Más fotos aquí]
El sábado pasado tuve el placer de asistir al Fin de Semana de Ex-Alumnos de Oxford con mi hijo.
Sabía que no sería el único adolescente allí, pero me sorprendí al ver niños aún más jóvenes que él, acompañando a sus padres. La verdad es que me hubiese gustado llevarlo antes. Al próximo intentaré llevar a mi hija.
Además de la obvia oportunidad de establecer contactos, el verdadero placer fue asistir a interesantes conferencias impartidas por los mejores académicos, ¡y ver a mi hijo realmente interesado en esas conferencias!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jugando en Londres… ¡hasta con Microsoft!</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2015/09/jugando-en-londres-hasta-con-microsoft/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Sep 2015 09:05:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2015/09/jugando-en-londres-hasta-con-microsoft/</guid>
      <description>Estos últimos días han sido bastante &amp;ldquo;juguetones”.
Por un lado, acabo de descubrir, a la vuelta de la esquina de nuestro apartamento junto al Puente de Londres, un parque gratuito y público que tiene un campo de hockey de césped artificial, media cancha de baloncesto, 3 mesas de ping-pong y hasta una cancha de voleibol playa ¡con arena y todo! Así que, obviamente, al día siguiente fui con mi hijo a una tienda de artículos deportivos y compré un balón de fútbol, ​​palas y bolas de ping-pong, una pelota de baloncesto, una pelota de voleibol y raquetas y plumas de bádminton.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Invitados a la fiesta de TechHub en Londres</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2015/07/invitados-a-la-fiesta-de-techhub-en-londres/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 16:37:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2015/07/invitados-a-la-fiesta-de-techhub-en-londres/</guid>
      <description>El jueves Carlos y Victoria de Kanteron, mi mujer y yo fuimos invitados a la 5ª fiesta de aniversario de TechHub en un almacén textil abandonado de Londres.
La fiesta fue expertamente organizada por la gente de TechHub, y contaba con todo lo que necesita una fiesta genial: dos DJs, karaoke, fotomatón, sandwiches de queso fundido gourmet, helado, madalenas, bebida a raudales, y tecnología chula (en este caso el HP Sprout).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Evento Google Next: NY vs Londres</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2015/06/evento-google-next-ny-vs-londres/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Jun 2015 15:29:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2015/06/evento-google-next-ny-vs-londres/</guid>
      <description>El 23 de junio me invitaron al Google Next Event, como cliente y potencial partner de Google.
Fue un tanto chocante comparar el tono y espíritu general del mismo evento en Nueva York el año pasado.
En Nueva York todo estaba orientado hacia el networking, y daba la sensación de que uno podría ser cualquiera, y no importaba si representaba a una gran empresa o una &amp;ldquo;intención de startup&amp;rdquo;.
En Londres parecía más como una gira, como &amp;ldquo;vamos a hacer esto aquí para que nadie de este lado del charco pueda decir que no nos importa Europa&amp;rdquo; o &amp;ldquo;vamos a hacer que un par de clientes y partners suban al escenario y así otros más se apuntarán&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trabajando en Google Campus Londres</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2015/05/trabajando-en-google-campus-londres/</link>
      <pubDate>Fri, 22 May 2015 11:45:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2015/05/trabajando-en-google-campus-londres/</guid>
      <description>Llevo trabajando en el Campus de Google-TechHub en Shoreditch (el &amp;ldquo;Silicon Roundabout&amp;rdquo;) de Londres varias semanas. Es realmente genial. Sin un orden en particular, aquí hay algunas cosas que me gustan de este lugar:
 Una cafetería (abierta a cualquiera) con terraza, futbolín, cajero de bitcoin, barra de dispositivos (para probar tus desarrollos en muchos dispositivos diferentes) e incluso ¡un traje espacial! Una pequeña pero bien surtida biblioteca de libros de tecnología Muy buen equipo: desde los de seguridad hasta la recepción, administración, medios sociales &amp;hellip; todos ellos Dos niveles de espacio de oficinas, uno de ellos (supuestamente) &amp;ldquo;zona tranquila&amp;rdquo; Suministros ilimitados de tostadas y té, buena wifi y buenos escáneres/impresoras Un montón de zonas para sentarse y reunirse, no sólo &amp;ldquo;salas de reuniones&amp;rdquo; Lo más importante: eventos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mi charla en el Circumvention Tech Festival, 4 de marzo</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2015/04/mi-charla-en-el-circumvention-tech-festival-4-de-marzo/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Apr 2015 23:17:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2015/04/mi-charla-en-el-circumvention-tech-festival-4-de-marzo/</guid>
      <description>Este invierno pasado me reuní con Sandy y James de Open ITP en Nueva York, y Pepe de Valencia. Estaban organizando el Circumvention Tech Festival que se celebró en Las Naves, Valencia (España) del 1-6 marzo.
Me invitaron a dar una charla, que finalmente fue programada para el 4 de marzo a las 15:00. La titulé &amp;ldquo;Cuando privacidad no significa lo mismo para ti que para mí&amp;rdquo;. La idea es que se generara un debate, exponer los puntos de vista de otras personas, en lugar de ser un discurso unidireccional.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Evento de Bitcoin – block chain en Nueva York</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2015/02/evento-de-bitcoin-block-chain-en-nueva-york/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2015 16:09:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2015/02/evento-de-bitcoin-block-chain-en-nueva-york/</guid>
      <description>El lunes 9 de febrero fui a un eventode Bitcoin – Blockchain con mi mujer en el bufet de abogados Latham &amp;amp; Watkins de Nueva York, organizado por Hedgeable.

Más de 100 fans de bitcoin, inversores, periodistas, abogados, y emprendedores haciendo networking, con comida y bebida, demos por parte de:
y una mesa redonda con expertos en innovación Bitcoin:
Ya que me había puesto a investigar el tema del uso de tecnología block chain para sanidad, fue un evento bastante útil.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HTO: un proyecto de hiperlectura</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2014/12/hto-un-proyecto-de-hiperlectura/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2014 17:07:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2014/12/hto-un-proyecto-de-hiperlectura/</guid>
      <description>Ibán M.G. y Ben Martin han lanzado un proyecto literario que rompe los límites de libro papel/electrónico. A lo largo de los años he visto multitud de intentos de llevar el mundo editorial más allá. Todos loables y de agradecer. Pero hasta ahora no había visto ningún proyecto tan ambicioso como HTO.
Dejemos la crítica literaria a parte. Todavía no he leído la novela, y en realidad, es lo que menos me importa para este post.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tengo invitaciones para OnePlus y Ello</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2014/12/tengo-invitaciones-para-oneplus-y-ello/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2014 13:54:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2014/12/tengo-invitaciones-para-oneplus-y-ello/</guid>
      <description>Si alguien quiere una invitación para comprar un OnePlus, el mejor teléfono del mercado, o para unirse Ello, la red social que no trafica con tus datos, que me envíe un mensaje.
STW</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Breve visita familiar en Valencia</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2014/11/breve-visita-familiar-en-valencia/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2014 09:06:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2014/11/breve-visita-familiar-en-valencia/</guid>
      <description>Por supuesto, cada vez que voy a Europa me aseguro de pasar por Valencia y ver a mis hijos. ¡Me hace tan tremendamente feliz verlos! Qué ganas de que todos podamos vivir en la misma ciudad de nuevo. Algún día, pronto.
Nos divertimos en reunión de familia (aunque mis padres estaban de crucero), proyectando películas por la noche en la &amp;ldquo;pantalla grande&amp;rdquo; sobre las cortinas del comedor, y jugando a todo tipo de juegos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prueba del biosensor (wearable) Withings Pulse Ox, esfigmomanómetro BPM y báscula WiFi WS-30</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2014/11/prueba-del-biosensor-wearable-withings-pulse-ox-esfigmoman%C3%B3metro-bpm-y-b%C3%A1scula-wifi-ws-30/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2014 20:02:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2014/11/prueba-del-biosensor-wearable-withings-pulse-ox-esfigmoman%C3%B3metro-bpm-y-b%C3%A1scula-wifi-ws-30/</guid>
      <description>Debido al lanzamiento del módulo de biosensores de la solución de imagen y datos médicos de mi empresa, hace unos días la empresa Withings me envió un biosensor (wearable) Withings Pulse Ox, esfigmomanómetro BPM y báscula WiFi WS-30 para que los probara, y para realizar pruebas de integración de cara a unos proyectos nacionales que tenemos en a punto de firmar en Londres y Santiago de Chile.
Los tres vinieron en embalajes de lujo, y fueron relativamente sencillos de conectar y configurar, por lo menos para un “trasteador” (hay gente a la que le molesta que emplee como sinónimo “hacker”, que lo es) como yo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mi nuevo teléfono OnePlus One es una pasada</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2014/10/mi-nuevo-tel%C3%A9fono-oneplus-one-es-una-pasada/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2014 22:12:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2014/10/mi-nuevo-tel%C3%A9fono-oneplus-one-es-una-pasada/</guid>
      <description>Acabo de comprar un teléfono OnePlusOne, y he estado usándolo durante un par de días. Déjame decirte: es una PASADA.
Si nunca has oído hablar de la empresa, no te preocupes, no estás solo. Pero definitivamente échale un vistazo, sus teléfonos son de una muy alta calidad, altas especificaciones y precios bajos (el mío, libre, me ha costado $349). &amp;ldquo;Sin trampa ni cartón&amp;rdquo;:
 Qualcomm© Snapdragon™ 801 processor with 2.5GHz Quad-core CPUs Adreno 330 GPU, 578MHz 64 GB eMMC 5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Me obligaron a hackear la wifi del aeropuerto de Schiphol</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2014/09/me-obligaron-a-hackear-la-wifi-del-aeropuerto-de-schiphol/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2014 12:31:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2014/09/me-obligaron-a-hackear-la-wifi-del-aeropuerto-de-schiphol/</guid>
      <description>Hace un par de semanas estaba en el aeropuerto de Schiphol en Amsterdam. Por supuesto, cuando llego a un aeropuerto con suficiente antelación, busco un enchufe y una wifi. Por suerte Schiphol es un excelente aeropuerto con ambas cosas. El único problema es que cada vez que hacía click en el botón &amp;ldquo;Enjoy unlimited free wifi – Connect&amp;rdquo; (&amp;ldquo;Disfrute de wifi gratis ilimitada&amp;rdquo;) me respondía un mensaje de &amp;ldquo;Unknown error 0&amp;rdquo; (&amp;ldquo;Error desconocido 0&amp;rdquo;).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>En Holanda: Utrecht y Amsterdam</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2014/09/en-holanda-utrecht-y-amsterdam/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2014 12:08:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2014/09/en-holanda-utrecht-y-amsterdam/</guid>
      <description>En cuanto llegué al aeropuerto, Diederik me llevó a Utrecht, a comer a un estupendo restaurante, ubicando dentro de un polígono industrial: Zuiver. Tanto él como el camarero me sugirieron la ensalada de anguila ahumada, y debo reconocer que estaba deliciosa.
Luego, tras un par de reuniones interesantes, me llevó a cenar a otro restaurante de nivel, esta vez ubicado en el colorido y turístico Distrito Rojo: ANNA, donde tomamos pre-entrada, entrada, plato principal, pre-postre, y postre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gestión de cables con Lego</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2014/08/gesti%C3%B3n-de-cables-con-lego/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2014 21:55:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2014/08/gesti%C3%B3n-de-cables-con-lego/</guid>
      <description>Tras pasarme un mes viajando por Europa (posts y fotos pronto), regresé a Nueva York y necesitaba ponerme al día con el trabajo. Para ser más productivo tenía que enfrentarme al reto de la &amp;ldquo;jungla de cables&amp;rdquo;. ¿Solución fácil, rápida (y chula)? ¡LEGO!
Simplemente pégale un poco e velcro a la parte trasera de una pieza 2×8 de Lego, pégala al borde de tu mesa, coge alguna de tus figuras favoritas, haz que &amp;ldquo;levanten las manos&amp;rdquo;, y deja que te sujeten los cables USB y de cargadores 🙂</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reseteando la red</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2014/06/reseteando-la-red/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jun 2014 14:02:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2014/06/reseteando-la-red/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aprendiendo a programar ordenadores cuánticos</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2014/05/aprendiendo-a-programar-ordenadores-cu%C3%A1nticos/</link>
      <pubDate>Fri, 23 May 2014 11:38:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2014/05/aprendiendo-a-programar-ordenadores-cu%C3%A1nticos/</guid>
      <description>Ayer comencé a aprender y experimentar con programación de ordenadores cuánticos. No me es fácil expresar lo bien que me lo pasé y lo que me emocionó, pero lo intentaré:
Programar un ordenador cuántico es diferente de programar un ordenador &amp;ldquo;digital&amp;rdquo; binario (0 y 1). Para programar un sistema cuántico tienes que mapear un problema a la búsqueda del &amp;ldquo;punto más bajo&amp;rdquo; de una gran cantidad de opciones, que corresponde con el mejor resultado posible.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Networking en la oficina del presidente de CUNY</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2014/05/networking-en-la-oficina-del-presidente-de-cuny/</link>
      <pubDate>Thu, 15 May 2014 16:04:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2014/05/networking-en-la-oficina-del-presidente-de-cuny/</guid>
      <description>El 6 de mayo, tras regresar de un par de viajes rápidos a Cleveland y Atlanta, asistí con mi mujer al debate y mesa redonda &amp;ldquo;Curiosity, Understanding, and Utility: Science and the Creative Economy&amp;rdquo; que tuvo lugar en el Proshansky Auditorium del Centro de Postgrado de la Universidad de la Ciudad de Nueva York (CUNY).
William Bialek, director de la Iniciativa para las Ciencias Teóricas del Centro de Postgrado, moderó un debate con Jennifer Tour Chayes, científica distinguida y director de Investigación de Microsoft Nueva Inglaterra y Microsoft Nueva York; Fernando Pereira, investigador de Google; y Chris Wiggins, principal científico de datos del New York Times y Profesor del Departamento de Matemática Aplicada de la Universidad de Columbia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Invitado por Google a la presentación de Google Cloud Platform</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2014/05/invitado-por-google-a-la-presentaci%C3%B3n-de-google-cloud-platform/</link>
      <pubDate>Wed, 14 May 2014 20:34:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2014/05/invitado-por-google-a-la-presentaci%C3%B3n-de-google-cloud-platform/</guid>
      <description>El 25 de marzo Google NY me invitó a la presentación de las novedades de Google Cloud Platformen sus oficinas de Chelsea, a 8 manzanas de mi apartamento.
A parte de las interesantes novedades que presentaron (aquí están los vídeos), y del delicioso y saludable bufete que nos prepararon, hice bastantes contactos, y sobretodo me reí un rato viendo la mayor concentración de Google Glasses por persona que he visto hasta ahora.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chromecast &#43; Hola = Libertad Multimedia</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2014/02/chromecast-hola-libertad-multimedia/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Feb 2014 18:22:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2014/02/chromecast-hola-libertad-multimedia/</guid>
      <description>¿Cuántas veces has intentado acceder a contenido multimedia en línea que no estaba disponible en tu país? ¿Cuántas veces te has frustrado con los servicios proxy?
¿Cuántas veces has deseado que hubiera una manera fácil de mostrar de forma inalámbrica contenido en línea en tu TV sin tener que pagar caros aparatos privativos?
Démosle la bienvenida a Hola.org+ ChromecastHola es una extensión del navegador gratis utilizada por 14 millones de personas para acceder a contenido de medios de comunicación en línea geográficamente restringidos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Invitado a la presentación de IBM Watson en WTC NY</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2014/01/invitado-a-la-presentaci%C3%B3n-de-ibm-watson-en-wtc-ny/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jan 2014 13:38:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2014/01/invitado-a-la-presentaci%C3%B3n-de-ibm-watson-en-wtc-ny/</guid>
      <description>El miércoles 8 de enero me pidieron celebrar una reunión sobre la posible participación de mi empresa (Kanteron Systems) en Watson de IBM. Fue una reunión de última hora, en la planta 54 del World Trade Center, que aún está en construcción. La razón por la que la reunión tuvo lugar allí es porque el equipo de IBM estaba terminando la puesta en marcha de la presentación de Watson del día siguiente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Testing a simple hack</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2014/01/testing-a-simple-hack/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Jan 2014 14:51:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2014/01/testing-a-simple-hack/</guid>
      <description>Uso qtranslate como plugin multi-idioma para mi blog. Es una estupenda solución, pero el problema es que cada vez que se actualiza Word Press, al autor del plugin le lleva días o incluso semanas actualizarlo.
Así que, cansado de esperar, he encontrado un hack simple y rápido para la actualización a WP 3.8: edita en qtranslate.php
 define(‘QT_SUPPORTED_WP_VERSION‘, ‘3.8‘);
 De nada 😉</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NY ComicCon</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2013/10/ny-comiccon/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Oct 2013 23:13:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2013/10/ny-comiccon/</guid>
      <description>[mudslide:picasa,0,111219615350942087056,5934418147899482241]
Después de ir el otro día a Maker Fairecon mis padres, ayer regresamosa ComicCon. Lo de siempre: cosplay, masas, regalos&amp;hellip; ¡¡DIVERSIÓN!!
ACTUALIZACIÓN: aquí hay una lista de interesantes enlaces (artistas, editoriales, software, etc) que recogimos.
Artistas/Comics:
 Bill Plympton (studio, blog, store, tumblr), ha quien he admirado desde hace años, estaba allí en persona. ¡Mola! Dylan (UpsideDownGrin) Rich Miller (FilthWorks) Selina Briggs (The Jelly Empire) The Gate Crashers  Estudios/Tiendas:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Playing with the robot (Roomba)</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2013/08/playing-with-the-robot-roomba/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2013 15:40:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2013/08/playing-with-the-robot-roomba/</guid>
      <description>Recibimos estupendos regalos de boda, pero sin duda, el mejor (¡de la historia!) es UN ROBOT.
Mi suegra nos compró un robot. ¿Lo pillas? ¿¡Mola o qué!?
Y no es para hacer la vida de su hija más fácil, porque en casa soy yo el que pasa la aspiradora. Nos lo compró porque mola. ¡Y tanto!
El Roombano es nada nuevo. Ya lleva en el mercado una década. Pero todavía me sorprende, desde su diseño a su utilidad.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>How to abide to the law while rejecting threats</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2013/07/how-to-abide-to-the-law-while-rejecting-threats/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2013 14:13:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2013/07/how-to-abide-to-the-law-while-rejecting-threats/</guid>
      <description>Según la webde la
(las negrillas son mías):
 Los prestadores de servicios de intermediación:
    No tienen obligación de supervisar los contenidos que alojan, transmiten o clasifican en un directorio de enlaces, pero deben colaborar con las autoridades públicas cuando se les requiera para interrumpir la prestación de un servicio de la sociedad de la información o para retirar un contenido de la Red.
    No son, en principio, responsables por los contenidos ajenos que transmiten, alojan o a los que facilitan acceso, pero pueden incurrir en responsabilidad si toman una participación activa en su elaboración o si, conociendo la ilegalidad de un determinado material, no actúan con rapidez para retirarlo o impedir el acceso al mismo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>I am requested to take a link down and... Streisand effect!</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2013/07/i-am-requested-to-take-a-link-down-and...-streisand-effect/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2013 01:31:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2013/07/i-am-requested-to-take-a-link-down-and...-streisand-effect/</guid>
      <description>Hoy he recibido este email:
Señor Cortell:
 En la actualidad me estoy querellando en los Juzgados de Barcelona contra Greg Prévôt, autor de una página difamatoria atentatoria contra mi honor, cuyo enlace aparece en la que usted administra, en la siguiente dirección:
httpss://cortell.net/blog/es/2006/03/lo-que-con-dinero-publico-se-financia-no-puede-ni-debe-ser-patentado-ni-estar-restringido-a-copyright/Presupongo su buena fe y entiendo que el comentario con el enlace a la página infamante ha escapado hasta la fecha a su supervisión como editor y moderador.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VII Japan Society CUTS Contemporary Japanese Film Festival</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2013/07/vii-japan-society-cuts-contemporary-japanese-film-festival/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2013 15:27:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2013/07/vii-japan-society-cuts-contemporary-japanese-film-festival/</guid>
      <description>El Festival de cine Japonés contemporáneo CUTS en Japan Societyes uno de mis favoritos.
Este año hemos visto cuatro muy distintas pero estupendas (a su modo) películas, todas ellas premieres en EE. UU. y co-presentadas con el New York Asian Film Festival:
Película inaugural del festival, con introducción y rueda de preguntas con el director Toshiaki Toyoda y fiesta tras la peli. Interesante historia sobre la muerte, la vida, las sectas&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Meeting NY tech companies</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2013/05/meeting-ny-tech-companies/</link>
      <pubDate>Thu, 30 May 2013 17:54:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2013/05/meeting-ny-tech-companies/</guid>
      <description>[mudslide:picasa,0,111219615350942087056,5879766487788118305]
El viernes 17 de mayo me tomé el día para conocer a algunas de las interesantes compañías tecnológicas presentes en Nueva York. Hay más de 1,200empresas de tecnología en Nueva York (incluyendo CodeAcademy, Foursquare, MakerBot, ZocDoc, Gilt, AppNexus, Tumblr, Etsy, Kickstarter, Automatic &amp;hellip; ¡y la mía!), La mayoría en la zona entre el Flat Iron y SoHo de Manhattan (Silicon Alley). Así que elegí unos pocos que, por una razón u otra, estaba interesado en conocer y hablar con sus fundadores.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Working distractions</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2013/05/working-distractions/</link>
      <pubDate>Thu, 02 May 2013 13:30:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2013/05/working-distractions/</guid>
      <description>Si voy a la oficina, me quejo de que hay demasiadas distracciones: ya sea la música boom-boom de la tienda del SoHo en el piso de abajo, mis compañeros jugando al ping-pong, arte callejero que requiere mi atención, o la tentación de una caja bento o mochi con té &amp;hellip;
Pero si me quedo en casa, Calvin se asegura de que no soy tan productivos como podría ser.
OK, lo admito, esto era una excusa muy tonta para probar un nuevo plugin slider con la API no oficial de Pinterest &amp;hellip; y probar estas cosas no es una distracción, es parte de mi trabajo, ¡de verdad!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Look at the data, just look at it!</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2013/03/look-at-the-data-just-look-at-it/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Mar 2013 14:04:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2013/03/look-at-the-data-just-look-at-it/</guid>
      <description>Carna botnet nos ofrece esta impresionante visualización de 24 horas del uso relativo de IPv4 observado empleando solicitudes de Ping ICMP.
¡Mira los datos, míralos! ¿No ves los patrones de sueño de la gente, patrones de uso de internet, hábitos de horarios de comida, diferencias culturales, influencias urbanas, desigualdades regionales&amp;hellip;?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Back in NY: Wired Magazine and IBM Smart Camp</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2013/02/back-in-ny-wired-magazine-and-ibm-smart-camp/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Feb 2013 17:30:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2013/02/back-in-ny-wired-magazine-and-ibm-smart-camp/</guid>
      <description>Tras la semana de locos en el MIT, de vuelta en NY necesité un par de días de dormir y relax para regresar al ritmo habitual. Por suerte era el fin de semana de la SuperBowl, así que las calles (y el Mercado de Chelsea) ¡estaban casi vacíos!
Así que el martes ya estaba a todo ritmo. Primero me reuní con P. Oberton en la NYPL, luego fui al edificio de Condé Nast, a la Revista Wired, para hablar de una campaña/proyecto de RRPP junto con el Conseller de Economía e Industria Valenciano Máximo Buch.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MIT final day (6)</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2013/02/mit-final-day-6/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Feb 2013 17:11:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2013/02/mit-final-day-6/</guid>
      <description>El último día fue interesante.
Mi equipo (equipo senZa) me eligió para hacer la presentación del trabajo. Todos pensamos que habíamos hecho un trabajo excelente, y todo el mundo en la sala (372) nos felicitó. Incluso uno de los jueces dijo &amp;ldquo;es lo mejor que he visto nunca&amp;rdquo;. Pero&amp;hellip; alucina, no nos seleccionaron para la ronda final. Y lo que es peor, casi no nos dieron feedback.
No obstante, lo peor fue tener que aguantar la arrogancia tipo macho-alfa de Frederic Kerrest durante su presentación en la hora de la comida.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MIT day 5</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2013/02/mit-day-5/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Feb 2013 16:57:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2013/02/mit-day-5/</guid>
      <description>El día 5 comenzó con una presentación de los programas eMBA y REAP del MIT.
Después, clases impartidas por William Aulet, Scott Keating, Paul Maeder, y Antoinette Schoar.
Y luego&amp;hellip; toda la noche sin dormir para poder termianr el trabajo de grupo. Tension, estrés, frustración, pero al final una gran sensación de logro, y orgullo en un trabajo bien hecho.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MIT day 4</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2013/02/mit-day-4/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Feb 2013 16:49:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2013/02/mit-day-4/</guid>
      <description>El día 4 empezó con una presentación coporativa (podíamos elegir, y yo asistí a la que dio Pfizer) a las 7:30hr, donde el Vicepresidente Ejecutivo de Investigación y Desarrollo de Pfizer habló sobre la rápida transformación de la forma en la que las grandes farmacéuticas trabajan, y mencionó un dato inaceptable que nos debería hacer reflexionar sobre lo roto que está el sistema de patentes:
 ¡Pfizer tiene 98.000 empleados&amp;hellip; y 31,000 abogados!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MIT day 3</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2013/02/mit-day-3/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Feb 2013 16:23:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2013/02/mit-day-3/</guid>
      <description>El día 3 lo empecé ganando la competición de Twitter con este tweet:
Luego tuvimos clases impartidas por Matt Marx,William Aulet, Elaine Chen, y John McEleney.
Clases incluso durante la comida (en la sala E52, 6º piso del Martin Trust Center for MIT Entrepreneurship – Edificio Tang). En este caso impartida por Scott Stern. Sin parar de las 7:00 a las 20:00 (o más tarde, según lo duro que trabaje tu equipo).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MIT day 2</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2013/01/mit-day-2/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Jan 2013 00:55:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2013/01/mit-day-2/</guid>
      <description>[mudslide:picasa,0,111219615350942087056,5838741007492762897]
Nieva, frío, nieve, frío &amp;hellip;
El día 2 del programa MIT-EDP ha sido una locura. Desayuno a las 7:00 am, clases desde las 9:00 am hasta las 7:00 pm, con una hora de almuerzo que era en realidad ha sido una clase más, y dos descansos de 15 minutos en los que se suponía que teníamos que apuntarnos para las visitas a empresas, recoger material, etc&amp;hellip;
Pero ha valido la pena: William Aulet, y Fiona Murray son profesores excelentes, y obviamente con una gran experiencia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MIT day 1</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2013/01/mit-day-1/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Jan 2013 23:00:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2013/01/mit-day-1/</guid>
      <description>[mudslide:picasa,0,111219615350942087056,5838342469980149841]
Hoy es mi primer día como estudiante en &amp;quot;la universidad más importante del mundo&amp;rdquo; (según este artículo): MIT.
Estoy aquí para estudiar en el MIT Sloan Executive EducationEDP (Development Programa de Desarrollo de Emprendedores).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instead of Halloween party</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/10/instead-of-halloween-party/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Oct 2012 15:45:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/10/instead-of-halloween-party/</guid>
      <description>Sigo atrapado en Baltimore, pero parece que podré regresar a NY esta noche, llegandomañana por la mañanatarde, una vez pasado Halloween (que en EEUU llega a niveles insospechados, como muñecas Barbie de colección).
eligiré uno de los grupos de voluntarios para ayudar a los más afectadospor el Huracán Sandy y me pondré a trabajar ayudando a los que más lo necesitan&amp;hellip; después de dormir y una buena ducha, claro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reflections from NY Comic Con</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/10/reflections-from-ny-comic-con/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Oct 2012 09:40:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/10/reflections-from-ny-comic-con/</guid>
      <description>El viernes fui a la NY Comic Con, supongo que como todo el mundo, con la idea de divertirme, de experimentar de primera mano uno de los &amp;ldquo;principales eventos&amp;rdquo; a los que puede asistir un verdadero geek nerd. También quería charlar con Cory Doctorow, con quien por cierto al final no pude coincidir. Hacía años que no lo veía, y era la &amp;ldquo;excusa&amp;rdquo; perfecta para asistir.
Cuando llegué me sorprendió el tamaño.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Minecraft, derivative works, parodies...</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/08/minecraft-derivative-works-parodies.../</link>
      <pubDate>Thu, 09 Aug 2012 10:38:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/08/minecraft-derivative-works-parodies.../</guid>
      <description>Cuando las herramientas están libremente disponibles, y permites crear (en este caso amparados bajo el fair use de parodia bajo la ley de copyright estadounidense) ocurren cosas maravillosas. NO setrata de dinero, beneficios, control&amp;hellip; sino de imaginación, arte, creatividad, cultura. A´si es como ocurre: copiando, re-utilizando, mezclando, ajustando, modificando&amp;hellip; de eso es lo que va la creatividad (¿o creías que iba de &amp;ldquo;inventar&amp;rdquo; y &amp;ldquo;sacarse cosas que nadie ha visto u oído jamás de la manga&amp;rdquo;?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fun at Hackers On Planet Earth 9 – New York</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/07/fun-at-hackers-on-planet-earth-9-new-york/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Jul 2012 17:03:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/07/fun-at-hackers-on-planet-earth-9-new-york/</guid>
      <description>Del 13 al 15 de julio, Alvaro y yo asistimos a la conferencia Hope9(Hackers On Planet Earth number 9) en el Hotel Pennsylvania de Nueva York.
Fue divertido, como siempre. A parte de las muchas charlas informativas(nosotros dimos una sobre &amp;ldquo;La Seguridad Digital en Instituciones Sanitarias&amp;rdquo;, el primer día), hubo música, puestos de FSF, EFFcon una chica que quería ir a España a ayudar a los #indignados, Free Manning, Libros No Starch Press, clases de abrir cerradurasy arduino, un Candidato Presidencial de los EEUU con una bota en la cabezapro-ponies y anti-zombies, impresoras 3D MakerBot, el IMMI, Hackers For Charity, AlphaOneHackerSpace (los visitaré el jueves que viene con Audrey), StartUpHire, SparkleLabs(¡geniales regalos para niños y n00bies!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Two biggest Lytro pitfalls</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/07/two-biggest-lytro-pitfalls/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jul 2012 11:25:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/07/two-biggest-lytro-pitfalls/</guid>
      <description>Tras jugar con ella un tiempo,más allá de sus limitaciones (exposición, formato, movimiento&amp;hellip;) aquí están los dos mayores problemas con la cámara Lytro:
  Sigue siendo sólamente para Mac OSX. Necesitan sacar una versión Software Libre (tanto para su software COMO soporte para la plataforma GNU/Linux).
  Tamaño y ubicación de la librería de fotos. Un asunto sin resolver ENORME.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>I beat Watson at Jeopardy (more or less)</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/06/i-beat-watson-at-jeopardy-more-or-less/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jun 2012 18:19:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/06/i-beat-watson-at-jeopardy-more-or-less/</guid>
      <description>Como mencionaba en mi post anterior, en el Centro de Innovación de Chicago tienen un quiosco interactivo Watson(más info aquí) con el que jugar al Jeopardy. En caso de que hayas estado viviendo en una cueva desde hace meses, Watson ganóa varios campeones de Jeopardy en directo en la TV, el significadode lo cual no puede ser sobreestimado.
Atención, esto era una &amp;ldquo;versión pequeña&amp;rdquo; de Watson, en una version &amp;ldquo;autocontenida&amp;rdquo; de Jeopardy.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Angry Elephants</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/05/angry-elephants/</link>
      <pubDate>Wed, 30 May 2012 21:25:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/05/angry-elephants/</guid>
      <description>via APM.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tech is a tool, people are stupid</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/05/tech-is-a-tool-people-are-stupid/</link>
      <pubDate>Sun, 27 May 2012 13:44:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/05/tech-is-a-tool-people-are-stupid/</guid>
      <description>La tecnología se hace cada vez más fáci de emplear. Por ejemplo, las distros de GNU/Linux: cualquiera pueda hacer la suya. ¿Significa eso que todo el mundo debería hacerlo? ¿Por qué no? Pero por otra parte, terminamos con cosas como Ubuntu Satanic(y su Ubuntu SE 666.10 “Necrophiliac Neuromancer”), Hannah Montana Linux(¿hasta a dónde hay que llegar para atraer a los niños al software libre?), o Red Star OS(¿software libre para Corea del Norte, y navegación no libre?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A conversation with Walt Mossberg and Kara Swisher at NYU</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/04/a-conversation-with-walt-mossberg-and-kara-swisher-at-nyu/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Apr 2012 11:15:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/04/a-conversation-with-walt-mossberg-and-kara-swisher-at-nyu/</guid>
      <description>El martes fui a la Universidad de Nueva York University para una charla dentro de la serie Inside the Internet Garage, con los periodistas Walt Mossberg y Kara Swisher (AllThingsDigital, Wall Street Journal, etc).
A parte del interesante repaso que dio el organizador a sus orígenes y bio, aquí van algunas frases que me llamaron la atención.
Walt Mossberg:
 Los departamentos de sistemas son la fuerza más retrógrada en tecnología, bloqueando la adopción de nuevas tecnologías</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Geekest prom date</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/04/geekest-prom-date/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Apr 2012 10:52:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/04/geekest-prom-date/</guid>
      <description>¿Creías que sería la Princesa Leia?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The danger of graphs and cold data</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/04/the-danger-of-graphs-and-cold-data/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Apr 2012 10:00:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/04/the-danger-of-graphs-and-cold-data/</guid>
      <description>Tras postear gráficos y datos fríos (bastante ilustrativos, condsidero), y la discusión que ha generado (gente ¿por qué no usáis el &amp;ldquo;comentario&amp;rdquo; en vez de todos los otros mecanismos no estructurados de conversación que empleáis?), por favor dejadme especificar una advertencia sobre el uso de los gráficos y datos fríos.
En mi gimnasio high-tech tienes la opción de que recopilen un montón de datos sobre ti, para tu propio uso personal y privado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Newspaper map (with translations)</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/04/newspaper-map-with-translations/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Apr 2012 12:38:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/04/newspaper-map-with-translations/</guid>
      <description>Mapa + Periódicos + Traducciones = Simple e ¡¡IMPRESIONANTE</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>In 3D with Firefox‘s new TILT inspector</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/04/in-3d-with-firefoxs-new-tilt-inspector/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Apr 2012 12:19:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/04/in-3d-with-firefoxs-new-tilt-inspector/</guid>
      <description>Ahora ¿a diseñar webs en Lego? 😉</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Social-media inspired cocktails at Mandarin Oriental NY</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/04/social-media-inspired-cocktails-at-mandarin-oriental-ny/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Apr 2012 11:00:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/04/social-media-inspired-cocktails-at-mandarin-oriental-ny/</guid>
      <description>visto en Tumblr (hragv)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Marvel Marathon</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/04/marvel-marathon/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Apr 2012 23:44:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/04/marvel-marathon/</guid>
      <description>Del departamento de #asíEsCómoSeHace (no las adaptaciones cinematográficas, sino eventos especiales para que la gente vaya más al cine), aquí va una iniciativa impresionante de los cines AMC:
¡Prepárate para ver el mejor evento de cine de Marvel en tu cine AMC local el 3 de mayo! Experimenta EL MARATÓN MARVEL DEFINITIVO con seis películas en un día épico. ¡Asiste al desarrollo de las historias de los héroes mientras se unen para el estreno a media noche de The Avengers 3D!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Playing with face.com face recognition technology</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/04/playing-with-face.com-face-recognition-technology/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Apr 2012 17:36:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/04/playing-with-face.com-face-recognition-technology/</guid>
      <description>Mientras preparo un artículo laaaaaaaaargo sobre tecnología y privacidad (con un giro provocador, para variar 😈 ), he decidido jugar con la tecnología de reconocimiento facial de face.com.
¿Qué piensas? ¿Acierta (pista: no, no acierta tanto, no soy TAN viejo, y definitivamente sí SOY un hombre)? ¿Asusta (pista: sólo si no somos conscientes de estas tecnologías y los usos que se hacen de ellas)?&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Is your Mac infected? Find out (and fix it if it is)!</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/04/is-your-mac-infected-find-out-and-fix-it-if-it-is/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Apr 2012 17:05:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/04/is-your-mac-infected-find-out-and-fix-it-if-it-is/</guid>
      <description>Más de 600,000 Macs están infectados con el Troyano FlashBack Trojan. ¿Es el tuyo uno de ellos? Vamos a ver lo.
Abre el Terminal (venga, no seas vago, sé un hacker) y escribe:
Si dice:
 The domain/default pair of (/Applications/Safari.app/Contents/Info, LSEnvironment) does not exist
 significa que tu Mac por ahora va bien (de lo contrario ve aquí). Luego escribe:
si dice:
 The domain/default pair of (/Users/[your user name here]/.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Real convergence</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/03/real-convergence/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Mar 2012 05:11:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/03/real-convergence/</guid>
      <description>Leo RSS en mi smartphone, hago click en un vídeo de YouTube, lo envío al ordenador via Phone2Chrome&amp;hellip;
Leo en la versión tablet de un periódico que TED ya está disponible en Netflix, enciendo el Google TV Logitech Revue con Able Remote en mi teléfono phone y lanzo Netflix, añadiendo TED a mi Instant Que&amp;hellip;
¿Recuerdan toda esa cháchara sobre &amp;ldquo;convergencia&amp;rdquo;?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ArtHack Exhibit closing party in Brooklyn</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/01/arthack-exhibit-closing-party-in-brooklyn/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Jan 2012 22:27:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/01/arthack-exhibit-closing-party-in-brooklyn/</guid>
      <description>El pasado sábado fui a la fiesta de clausura del ArtHack Exhibiten 319 ScholesSt, Brooklyn (Nueva York).
Ubicada en un polígono industrial en Brooklyn, de noche, a dos laaaargas manzanas del metro, graffiti por todas partes, puerta pequeña&amp;hellip; que conducía al paraíso: gente joven (yo era el hacker más viejo del lugar, pero no me sentía así) energética y feliz trasteando con tecnología y mostrando orgullosos sus &amp;ldquo;juguetes&amp;rdquo; (hacks, mashups, creaciones o lo que sea).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RePress: fight online censorship with a WP Plug-In</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/01/repress-fight-online-censorship-with-a-wp-plug-in/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Jan 2012 17:51:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/01/repress-fight-online-censorship-with-a-wp-plug-in/</guid>
      <description>Acabo de instalar RePress: &amp;ldquo;Este plug-in permite mágicamente (sic) superar la censura de cualquier web en internet desde tu propia instalación de WordPress&amp;rdquo;. Por qué y cómo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Data visualization of twitter activity with embedded game</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/01/data-visualization-of-twitter-activity-with-embedded-game/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Jan 2012 15:52:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/01/data-visualization-of-twitter-activity-with-embedded-game/</guid>
      <description>Mezcla divertida (pista: lanza al pájaro contra las columnas): httpss://vizify.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Color associations: red and yellow</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/01/color-associations-red-and-yellow/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jan 2012 05:24:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/01/color-associations-red-and-yellow/</guid>
      <description>Al ver ciertas combinaciones de color, rápidamente aparecen las asociaciones mentales.
Generalmente el rojo y amarillo recuerdan a cosas como banderas (de España, Cataluña-Valencia, R, Securidad, y añadiendo formas podrías incluso pensar en la de Macedonia o China).
Más allá de las banderas, Axomil, atardecer, fuego, pimientos,tulipanes, globos, ketchup y mostaza, Flash, tarjetas de árbitro de fútbol, Superman&amp;hellip; hay TANTAS opciones.
Pero cuando consideras el tono, contexto, recuerdos e información adicional, entonces esas opciones comienzan a reducirse.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>If you like Science, you will like...</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/01/if-you-like-science-you-will-like.../</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jan 2012 18:29:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/01/if-you-like-science-you-will-like.../</guid>
      <description>Fuente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ode to the pen</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/01/ode-to-the-pen/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jan 2012 18:06:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/01/ode-to-the-pen/</guid>
      <description>Visto en Scientific American:
 &amp;ldquo;No podría sobrevivir sin un boil en mi bolsillo. Es valiosísimo para anotar cosas en mi mano (mi versión del PalmPilot&amp;hellip;) para recordarme hacer cosas que solía recordar sin ayuda antes de que mi edad convergiera con mi Cociente Intelectual mientras viajan en direcciones opuestas.&amp;rdquo;
 _John P. MooreProfessor of Microbiology and Immunology
Weill Medical College of Cornell University, New York City_</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Facebook: couple breaker for drunks</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/01/facebook-couple-breaker-for-drunks/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Jan 2012 05:43:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/01/facebook-couple-breaker-for-drunks/</guid>
      <description>Un par de datos interesantes sobre Facebook en Inglaterra:
 Facebook tiene la culpa de un tercio de las ruptures matrimoniales Los usuarios de Facebook ingleses están borrachos en el 76% de sus fotos  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fun interpreting signs</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/01/fun-interpreting-signs/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jan 2012 17:46:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/01/fun-interpreting-signs/</guid>
      <description>El mundo que nos rodea está lleno de señales. No entraré en explayarme sobre los significantes, significados, y la importancia psicoanalítica de la palabra. Pero a veces no puedo evitarlo, cuando veo una señal que me pide una interpretación creativa:
Venga, no me digas que no ves cosas como:
 Si aprietas este botón, tu boca se convertirá en un punto de acceso wifi
 o
 Un asteroide se dirge a tu nave SpaceInvaders, aprieta el botón para destruir el asteroide con un golpe sónico a-lo-Dune</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anxiety quantifiers</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/12/anxiety-quantifiers/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Dec 2011 02:40:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/12/anxiety-quantifiers/</guid>
      <description>TOdos los conocemos, vamos, añade a la lista. Aquí van algunos para que os animéis:
 Número de pestañas abiertas en el navegador Número de sistemas operativos virtualizados en una máquina Número de mails por leer por hora Número de RSSs por leer (o feeds) Número de sitios guardados en Delicious, Pulse, lo que sea Número de posts en borrador Número de beta invites por aceptar  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Below zero... even on Google</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/12/below-zero...-even-on-google/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Dec 2011 19:20:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/12/below-zero...-even-on-google/</guid>
      <description>Para celebrar la bajada de temperaturas aquí en NY, escribe &amp;ldquo;let it snow&amp;rdquo; en la caja de búsqueda de Google (incluso puedes &amp;ldquo;limpiar el empañado&amp;rdquo; con el ratón) 😉</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AI?</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/11/ai/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Nov 2011 11:18:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/11/ai/</guid>
      <description>😉</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The importance of a cycle counter</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/11/the-importance-of-a-cycle-counter/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2011 14:12:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/11/the-importance-of-a-cycle-counter/</guid>
      <description>Curiosa coincidencia (o quizá no), dos días después de darme cuenta de que &amp;ldquo;algo&amp;rdquo; faltaba en uno de mis frecuentes diagramas lógicos, vi un episodiode The Big Bang Theory en el que Wollowitz descubre un fallo en el algoritmo de la amistad de Sheldon.
La falta de un contador de ciclos en el algoritmo de la amistaddel Dr. Sheldon Cooper no es un asunto trivial. EL contador de ciclos es &amp;ldquo;en la vida real&amp;rdquo;, el aspecto &amp;ldquo;contexto&amp;rdquo; / &amp;ldquo;conciencia&amp;rdquo; / &amp;ldquo;empatía&amp;rdquo; de la interpretación lógica de una interacción social.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Para los que no emplean el túnel</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/10/para-los-que-no-emplean-el-t%C3%BAnel/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Oct 2011 12:42:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/10/para-los-que-no-emplean-el-t%C3%BAnel/</guid>
      <description>Si eres de los temerarios (o ignorantes) que no emplean el túnel, quizá la existencia de herramientas tan simples y eficaces como FireSheepte convenza de que ya va siendo hora de que te protejas (o de que demuestres a otros que deberían hacerlo 😉 ).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Poesía en el código</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/09/poes%C3%ADa-en-el-c%C3%B3digo/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Sep 2011 10:09:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/09/poes%C3%ADa-en-el-c%C3%B3digo/</guid>
      <description>Algunas de las líneas de código más interesantes y poéticas que uno puede encontrar:
Cabecera C autoejecutable (explicado aquí):&amp;lt;br /&amp;gt; //&amp;amp;&amp;gt;/dev/null;x=&amp;quot;${0%.*}&amp;quot;;[ ! &amp;quot;$x&amp;quot; -ot &amp;quot;$0&amp;quot; ]||(rm -f &amp;quot;$x&amp;quot;;cc -o &amp;quot;$x&amp;quot; &amp;quot;$0&amp;quot;)&amp;amp;&amp;amp;exec &amp;quot;$x&amp;quot; &amp;quot;$@&amp;quot;&amp;lt;br /&amp;gt;
Para cuando te sientes nihilista&amp;hellip;
o bien
o la bomba de Jaromil, pura poesía (con espacios extra añadidos para evitar cambiar la configuración por defecto de WP para la autodetección de smilies :-):
que en el shell de Windows sería</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Una vida crecientemente digital</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/09/una-vida-crecientemente-digital/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Sep 2011 16:40:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/09/una-vida-crecientemente-digital/</guid>
      <description>En mi charla de ayer en el Congreso de seguridad informática No con Namede Barcelona, dentro de la mesa redonda &amp;ldquo;Ataques a las grandes corporaciones&amp;rdquo; moderada por Xavier Vidal y que contaba también con Josep Jover (abogadoque llevó el canon digital a los tribunales) e Isidro Ordás (Director de la Brigada de Investigación Tecnológicade la Policía Nacional en Cataluña, que &amp;ldquo;nunca me ha tenido tan cerca&amp;rdquo; ROTFL), hablé sobre los aspectos sociológicos y psicológicos de dichos ataques (los que cometen las grandes corporaciones, y los que son cometidos contra ellas).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Las cartas de la vida</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/09/las-cartas-de-la-vida/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Sep 2011 11:37:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/09/las-cartas-de-la-vida/</guid>
      <description>Las posibles combinaciones (orden) de una baraja de 52 cartas es igual al número de átomos que (creemos que) existen en el universo: 52! = 8.06581752 × 1067</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Productividad perdida acumulada jugando online</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/09/productividad-perdida-acumulada-jugando-online/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Sep 2011 11:23:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/09/productividad-perdida-acumulada-jugando-online/</guid>
      <description>Si sumamostodo el tiempo que todos los jugadores de World of Warcraft han pasado jugando, obtenemos la impresionante cifra de 5.900.000 AÑOS.
 Si esa productividad se hubiese dedicado a prácticamente cualquier otra cosa (resolver problemas científicos, acabar con la pobreza, con el hambre, con la crisis, con las guerras&amp;hellip;), se hubiese obtenido. Pero preferimos jugar. Homo digitalis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>33% prefieren móvil a sexo</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/09/33-prefieren-m%C3%B3vil-a-sexo/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Sep 2011 12:58:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/09/33-prefieren-m%C3%B3vil-a-sexo/</guid>
      <description>Absolutamente increíble: el 33% de los encuestados prefieren su móvil al sexo.
Infografía via Telenav, de : Kazatzka</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Documentales online</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/09/documentales-online/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Sep 2011 12:44:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/09/documentales-online/</guid>
      <description>Top Documentary FilmsDocumentary HeavenNational GeographicBBChttpss://www.pbs.org/wgbh/pages/&amp;hellip;httpss://topdocumentaryfilms.com&amp;hellip;httpss://www.archive.org/details&amp;hellip;Listado de MakeUseOf</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Audiotweets</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/08/audiotweets/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Aug 2011 09:00:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/08/audiotweets/</guid>
      <description>Así como no entiendo los Tweets (ni la compulsiva necesidad de difundir constantemente la autovigilancia y demás migajas), sí creo que los audiotweets podrían ser de extremo interés, desde pruebas sonoras, hasta juegos, desde creaciones, hasta sublimes y sutiles poemas auditivos.
Aquí hay dos formas de hacerlo:
 Chirbit AudioTweet  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Embarazoso comentario edípico en Facebook</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/08/embarazoso-comentario-ed%C3%ADpico-en-facebook/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Aug 2011 10:46:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/08/embarazoso-comentario-ed%C3%ADpico-en-facebook/</guid>
      <description>Comentario absolutamente edípico y embarazoso que una madre pone en el muro de Facebook de su hijo:
Por si a alguien le hacían falta más motivos para dejar las redes sociales (o pasarse a una con &amp;ldquo;círculos&amp;rdquo;).
[Nota.- Via uphaa. Si no sabes lo que es una MILF, UTFG 😉 ] LOL!!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Moneda P2P virtual ¿el fin del imperio y la opresión gubernamental?</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/08/moneda-p2p-virtual-el-fin-del-imperio-y-la-opresi%C3%B3n-gubernamental/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Aug 2011 17:21:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/08/moneda-p2p-virtual-el-fin-del-imperio-y-la-opresi%C3%B3n-gubernamental/</guid>
      <description>El imperio se sostiene sobre dinero y armas. Las armas se compran, con lo que queda el dinero.
El dinero el imperio lo apropia (impuestos), lo impone (intereses), o lo roba (expropiaciones), pero en cualquier caso depende de su instrumento: la moneda (en forma física o digital) emitida por una &amp;ldquo;autoridad&amp;rdquo; (aunque esta dependa de otra entidad, sea o no supranacional, no gubernamental, privada, como la Fed, FMI, BM, etc).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TecnoGraffiti</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/08/tecnograffiti/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Aug 2011 23:55:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/08/tecnograffiti/</guid>
      <description>Desde &amp;ldquo;pintar&amp;rdquo; una versión pixelada de la Mona Lisa con una máquinaque dispara simultáneamente varios cañones de paintball a la vez, hasta la txtBomber (&amp;ldquo;impresora&amp;rdquo; matricial de mano con placa Arduino que funciona con rotuladores) de Felix Vorreiter, hay muchísimos proyecto para la confluencia del graffiti y la tecnología. Pero uno en particular me parece interesantísimo y con mucho mucho potencial: el GML (Graffiti Markup Language). Si añadimos GraffitiAnalysistenemos&amp;hellip; ¡puro street techno lust!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Matemáticas online</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/08/matem%C3%A1ticas-online/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Aug 2011 10:56:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/08/matem%C3%A1ticas-online/</guid>
      <description> Foro de matemáticas(con ensayos, falacias, problemas comunes, etc) Resuelve integrales online Funciones y otros recursos matemáticosonline  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GeekFun 43</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/08/geekfun-43/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Aug 2011 09:55:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/08/geekfun-43/</guid>
      <description> The SetUp: entrevistas donde hablan de los ordenadores y programas que emplean diseñadores, músicos, etc. StripGenerator: haz tu propio comic DiccionarioLibre: diccionario de jerga en español. SpicyNodes: hypertexto para ideas Ducksboard: Dashboard widgets online Curiosas herramientas Unix Monitorizaciónen tiempo real de logs en el navegador Compartir localhost via web, y otro modo Conversor de tiempo Unix, y otropor si acaso (si quieres saber el tiempo actual en Unix Epoch Time, escribe &amp;ldquo;date +%s&amp;rdquo; en la consola o terminal) Para saber cuánto tiempo tarda una web en cargar(incluso permite seleccionar desde qué país, y empleando qué navegador) 50 cosas que puedes hacer con un live CD (PDF) Herramientas online gratis para crear diagramas Las heramientas de Google (mail, calendario, etc) con tu propio dominio (PDF) IfThisThenThat(acciones automáticas disparadas online)  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Socializar o viajar</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/08/socializar-o-viajar/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Aug 2011 13:29:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/08/socializar-o-viajar/</guid>
      <description>Según estainfografía, el 50% de los ciudadanos de EEUU emplea las redes sociales, pero sólo el 37% tiene un pasaporte (lo que quiere decir que el 63% de los ciudadanos de EEUU no puede salir de su país).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El problema de mirar al pasado desde hoy</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/07/el-problema-de-mirar-al-pasado-desde-hoy/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Jul 2011 19:30:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/07/el-problema-de-mirar-al-pasado-desde-hoy/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Errores tipográficos y juegos de palabras</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/07/errores-tipogr%C3%A1ficos-y-juegos-de-palabras/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Jul 2011 15:33:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/07/errores-tipogr%C3%A1ficos-y-juegos-de-palabras/</guid>
      <description>Dos anécdotas absurdas de hoy, relacionadas con el lenguaje:
 En un libro que acaban de publicar me han identificado erróneamente como &amp;ldquo;emperador&amp;rdquo; en vez de &amp;ldquo;emprendedor&amp;rdquo; (¿quizá una &amp;ldquo;inocente&amp;rdquo; referencia a mi estilo de gestión?) 😀 Hoy alguien se ha querido reir de mi actividad blogera, y me ha llamado &amp;ldquo;El ZIP Posteador&amp;rdquo; (¿significa que estoy muerto pero sigo posteando sin saberlo?) 😀  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anatomía de un hackeo newbie de bajo nivel con el navegador</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/07/anatom%C3%ADa-de-un-hackeo-newbie-de-bajo-nivel-con-el-navegador/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Jul 2011 15:05:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/07/anatom%C3%ADa-de-un-hackeo-newbie-de-bajo-nivel-con-el-navegador/</guid>
      <description>Me entristece que los DRM y las políticas de miras cerradas de algunas instituciones priven a los usuarios/clientes/ciudadanos de sus derechos. Pero no tenemos por qué quedarnos de brazos cruzados. Un ejemplo:
Estoy haciendo un curso online (institución y temática no vienen a cuento).
Por el motivo que sea (me imagino la desgastada colección de excusas que se suelen emplear en estos casos) la institución que me ofrece esta formación, no considera, pese a que haya pagado por ello, que la información en la que se basa el curso sea algo que yo quiera mantener para futura revisión y estudio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¡Por fin comprendo las emociones!</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/06/por-fin-comprendo-las-emociones/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jun 2011 19:26:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/06/por-fin-comprendo-las-emociones/</guid>
      <description>Si ya lo decía yo, lo único que me hacía falta era una taxonomía bien definida (y a ser posible que se convierta en un estándar y en un lenguaje bien estructurado y definido como el EML), que permita expresiones y procesos del tipo:
Jorge example&amp;lt;!– Appraised value of incoming event –&amp;gt;
&amp;lt;!– Jorges current internal state configuration –&amp;gt;
&amp;lt;!– Jorges output action tendencies –&amp;gt;
&amp;lt;!– Jorges facial gestures –&amp;gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Análisis estadístico de la evolución musical</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/06/an%C3%A1lisis-estad%C3%ADstico-de-la-evoluci%C3%B3n-musical/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jun 2011 11:27:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/06/an%C3%A1lisis-estad%C3%ADstico-de-la-evoluci%C3%B3n-musical/</guid>
      <description>Fantástico análisis estadístico (que además incluye el acceso a los datos y a un motor de visualización con el que podemos jugar y descubrir muchas más conclusiones) sobre la evolución de los grandes éxitos de la música desde 1960 a 2010.
¿Algunas conclusiones?
 Los éxitos se mantienen curiosamente estables a 120 BPM Los temas cada vez duran más Los temas cada vez tienen un volumen más alto Los temas que alcanzan el Top de las listas de éxitos se mantienen en ellas más tiempo  Si esto mismo podemos concluir de los platos de restaurantes, la publicidad, los titulares, las relaciones interpersonales o la tecnología, que a nadie le extrañe lo que comentábamos ayer en un grupo de estudio de psicoanálisis: las &amp;ldquo;nuevas&amp;rdquo; &amp;ldquo;patologías&amp;rdquo; y &amp;ldquo;epidemias&amp;rdquo; deben ser analizadas en su contexto sociocultural.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Quieres ser Anonymous mañana?</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/06/quieres-ser-anonymous-ma%C3%B1ana/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jun 2011 17:34:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/06/quieres-ser-anonymous-ma%C3%B1ana/</guid>
      <description>Algunos nos divertimos analizando (nada de Boomerang, sino Hex-Rays) el código de Stuxnet (no la versión inócua y parcial de HBGary que se encuentra en Github y que subió Crowdleaks, y no Anonymous como se dijo en principio, aunque en definitiva nacen de la misma madre), el heredero de Conficker, para que empleando los mismos zerodays se pueda controlar a voluntad, y que los miles de virus distribuídos que están dormidos puedan activarse, antes de que se autodesactiven el 24 de junio de 2012 (y antes de que saquen el parche del quinto zeroday, el que escala privilegios via Task Scheduler, aunque ya se sabe que a mí siempre me ha encantado jugar con el printspooler).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apps dando una paliza a la música</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/06/apps-dando-una-paliza-a-la-m%C3%BAsica/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jun 2011 12:02:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/06/apps-dando-una-paliza-a-la-m%C3%BAsica/</guid>
      <description>Como vemos en este gráfico de asymco, se descargan muchísimas más aplicaciones para dispositivos móviles (iOS) que canciones via iTunes. No sólo en unidades totales, sino en crecimiento, la gente demanda más aplicaciones que música. ¿Datos graciosos?
 El 37% de esas aplicaciones son gratis (el porcentaje de música gratis descargado de iTunes es muchísimo menor). Muchas de esas aplicaciones sirven para hacer música (es la principal categoría de App de pago, seguida de juegos).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pura magia</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/06/pura-magia/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jun 2011 22:45:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/06/pura-magia/</guid>
      <description>Foto que saqué en el AppleStore de Covent Garden, Londres. &amp;ldquo;Pura magia&amp;rdquo;. No comment.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>En Cambridge University Technology Ventures Conference</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/06/en-cambridge-university-technology-ventures-conference/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jun 2011 22:55:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/06/en-cambridge-university-technology-ventures-conference/</guid>
      <description>El TVC organizado por CUTEC (Cambridge University Technology and Enterprise Club) es el evento organizado por alumnos más impresionante al que he tenido el honor de haber sido invitado a participar. Absolutamente todo funcionó como un reloj, y no era poco el contenido: charlas, exposiciones, competiciones, workshops&amp;hellip;
Algunas de las frases más interesantes escuchadas allí:
Citadas por Rolan Harwood:
 Networking is only a letter away from not working
 Chris Powell</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GeekFun 42</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/05/geekfun-42/</link>
      <pubDate>Mon, 30 May 2011 19:02:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/05/geekfun-42/</guid>
      <description>– Infografía de las Apps en iTunes (ya han pasado el medio millón)
– Traducir.PDFs y .DOCs empleando Google Translator en dos pasos.
– Infografía de la historia y curiosidades del email
– Calendarios para imprimir
– Lista de software para Linux newbies
y
– Canales de vídeo de YouTube para aprender sobre Linux: LockerGnome, NixiePixel, ThisWeekInLinux, y TheLinuxActionShow.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La verdad de Telefónica y la red</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/05/la-verdad-de-telef%C3%B3nica-y-la-red/</link>
      <pubDate>Mon, 30 May 2011 11:40:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/05/la-verdad-de-telef%C3%B3nica-y-la-red/</guid>
      <description>Juan (gracias) me envía un enlace a un vídeo que demuestra (a parte de dejar en evidencia al Sr. Alierta) que las anotaciones de los usuarios aportan valor y debate al contenido, que la postura de Telefónica sigue siendo de ex-monopolio aprovechado y desagradecido, que el discurso sobre la red entre los &amp;ldquo;big players&amp;rdquo; y la industria no tiene nada que ver con los intereses de usuarios y ciudadanos, y que la tecnología puede que surja de mentes brillantes pero es manipulada y aprovechada por&amp;hellip; pasen y vean:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La realidad como constructo, la felicidad como juego</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/05/la-realidad-como-constructo-la-felicidad-como-juego/</link>
      <pubDate>Mon, 09 May 2011 10:46:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/05/la-realidad-como-constructo-la-felicidad-como-juego/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Visualizarlo lo cambia todo</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/05/visualizarlo-lo-cambia-todo/</link>
      <pubDate>Sun, 08 May 2011 17:03:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/05/visualizarlo-lo-cambia-todo/</guid>
      <description>Dos ejemplos de una de mis pasiones: la visualización de problemas complejos y datos enormes.
Por un lado el Washington Post ha hecho un trabajo titánico de recopilar y mostrar información sobre el sistema de Inteligencia y Seguridad del gobierno americano. Impresionante. Asusta.
Por otro lado una interesante iniciativa de la BBC para mostrar la dimensión de determinadas cosas (catástrofes naturales, objetos astronómicos, festivales, etc) sobre mapas, para que podamos comprarlo y medirlo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El museo del futuro... hoy</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/05/el-museo-del-futuro...-hoy/</link>
      <pubDate>Sun, 08 May 2011 12:45:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/05/el-museo-del-futuro...-hoy/</guid>
      <description>Adobe Museum of Digital Media</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ordenadores hechos por y para Aspergers</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/03/ordenadores-hechos-por-y-para-aspergers/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Mar 2011 15:37:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/03/ordenadores-hechos-por-y-para-aspergers/</guid>
      <description>Según el Dr. Anthony Atwood, autor de &amp;ldquo;La guía completa del Síndrome de Asperger&amp;rdquo;:
 Los ordenadores se hicieron por y para gente con Síndrome de Asperger.
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nube de medios</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/03/nube-de-medios/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Mar 2011 19:21:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/03/nube-de-medios/</guid>
      <description>Para probar un script generador de nubes, se me ha ocurrido comparar (de nuevo el 27 de marzo de 2011, modificando el script gracias a las sugerencias de aaaaa) las páginas iniciales de 5 medios extranjeros. El resultado es muy revelador:
Y más (que cada cual saque su conclusión) si lo comparamos con medios nacionales:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cadena de odio de la innovación</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/03/cadena-de-odio-de-la-innovaci%C3%B3n/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Mar 2011 11:07:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/03/cadena-de-odio-de-la-innovaci%C3%B3n/</guid>
      <description>En una tristemente divertida frase, Rana Sobhany, una DJ que emplea un iPad describe &amp;ldquo;la cadena de odio de la innovación&amp;rdquo;:
 The vinyl guys hated the CD DJs, then the CD DJs hated the laptop DJs, and then I came along with the iPad, and all previous hate is channeled toward me.
 Y luego la explica:
 What I’m finding through anecdotal evidence, is that every time there is a paradigm shift as it relates to the performance of music, there is a compound level of disgust from other DJs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ser músico online</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/01/ser-m%C3%BAsico-online/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Jan 2011 13:15:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/01/ser-m%C3%BAsico-online/</guid>
      <description>Hace poco os hablaba de UJam, para crear música online.
Para aquellos que ya sois músicos, hay herramientas que facilitan mucho la vida y no son complicadas (sin entrar en instalar bases de datos, blog con temas eCommerce para música, redes sociales, etc) ejemplos:
 WIX TopSpin Ning  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ajustando YouTube</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/01/ajustando-youtube/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Jan 2011 15:48:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/01/ajustando-youtube/</guid>
      <description>Hay algunas cosillas que se pueden hacer cuando se inserta un vídeo de YouTube, como:
Elegir dónde empieza el vídeo
Añade #t=03m22s (#t=XXmYYs donde XX minutos y YY segundos) al final de la URL del código de insertado.
Añade ‘&amp;amp;start=40? to tal final de la URL del código de insertado para saltar los primeros 40 segundos (o los que elijas tras =)
&amp;lt;div id=&amp;quot;_mcePaste&amp;quot;&amp;gt; Añade &amp;lt;code&amp;gt;‘&amp;amp;loop=1?&amp;lt;/code&amp;gt; para que se reproduzca sin parar (en &amp;lt;em&amp;gt;loop&amp;lt;/em&amp;gt;).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Buscadores MEDIANTE imágenes</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/01/buscadores-mediante-im%C3%A1genes/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Jan 2011 12:16:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/01/buscadores-mediante-im%C3%A1genes/</guid>
      <description>Ya conocéis la búsqueda de imágenes en Google (para los Asperger es una bendición 😉 ).
Aquí tenéis buscadores mediante imágenes, o sea, que les das una imagen (archivo o URL) y te devuelven (en teoría) imágenes iguales o similares.
Para el móvil (ni os imagináis lo útil que es, desde traducciones, hasta ver quién emplea una obra si atribución de autoría, hasta acumular información enciclopédica):
 Google Goggles(yo lo uso y va de maravilla) SnapTell  Para el navegador:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hackeando via Google por la puerta de atrás de &amp;quot;gracias por la compra&amp;quot;</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/01/hackeando-via-google-por-la-puerta-de-atr%C3%A1s-de-quotgracias-por-la-compraquot/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Jan 2011 12:06:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/01/hackeando-via-google-por-la-puerta-de-atr%C3%A1s-de-quotgracias-por-la-compraquot/</guid>
      <description>Cuando via una mera búsqueda en Google te da la puerta de atrás de una tienda online, algo falla en la seguridad.
Vosotros mismos:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Variaciones matemáticas a partir de un logo = arte?</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/01/variaciones-matem%C3%A1ticas-a-partir-de-un-logo-arte/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Jan 2011 12:00:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/01/variaciones-matem%C3%A1ticas-a-partir-de-un-logo-arte/</guid>
      <description>En la serie de ¿es esto arte? podríamos introducir esta entrada del blogde los creadores de Mathematica (Wolfram). Interesante debate.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cuando se libera código, pasan cosas maravillosas (NASA WorldWind)</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/01/cuando-se-libera-c%C3%B3digo-pasan-cosas-maravillosas-nasa-worldwind/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Jan 2011 11:44:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/01/cuando-se-libera-c%C3%B3digo-pasan-cosas-maravillosas-nasa-worldwind/</guid>
      <description>Al igual que con el caso de los datos que comenté hace días, el gobierno americano (NASA) liberó su aplicación WorldWind(una especie de Google Earth libre con SDK). desde entonces han surgido multitud de ejemplos sobre aplicaciones y usos, desde militar a agrícola. Precioso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hacer y escuchar música online</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2010/12/hacer-y-escuchar-m%C3%BAsica-online/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Dec 2010 10:09:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2010/12/hacer-y-escuchar-m%C3%BAsica-online/</guid>
      <description>Hay quien prefiere hacer las cosas por sí mismo, y quien prefiere que le den las cosas hechas. Para los primeros, aquí van unos enlaces para hacer música de forma fácil:
 UJam: compón, canta, comparte&amp;hellip; aunque no tengas ni idea de música, queda bien y es fácil. Isle of Tune: crea música dibujando un mapa online. Sí, suena raro, pero así es. Pruébalo, es fácil y divertido. 8Notes: muchísima información (más de la que parece) sobre partituras, aprender instrumentos, etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ejemplo de crowdsourcing. Marihuana: cuánto, dónde…</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2010/12/ejemplo-de-crowdsourcing.-marihuana-cu%C3%A1nto-d%C3%B3nde/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Dec 2010 11:50:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2010/12/ejemplo-de-crowdsourcing.-marihuana-cu%C3%A1nto-d%C3%B3nde/</guid>
      <description>httpss://www.priceofweed.com/En esta web podéis consultar el precio medio de la marihuana. Como es un ejemplo de crowdsourcing, depende de que mucha gente contribuya para que los datos sean lo más fiables posible.
Como se puede ver, en Canadá es mucho más barata que en EEUU. Dentro de EEUU, en la costa oeste es más barata que la este, lo cual es lógico dado que en California es legal cultivar y vender marihuana para uso “medicinal”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Herramientas para analizar Wikipedia</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2010/12/herramientas-para-analizar-wikipedia/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Dec 2010 11:49:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2010/12/herramientas-para-analizar-wikipedia/</guid>
      <description>Juliana Brunello recopila en un mail de una lista, una interesante lista de herramientas para procesar la info en Wikipedia:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GeekFun 41</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2010/12/geekfun-41/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Dec 2010 23:29:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2010/12/geekfun-41/</guid>
      <description> Portal: un interesante juego mezcla de FPS y física con efectos visuales&amp;hellip; Photosynth: puede que ya haya hablado de ello, pero es lo mejor que ha comprado Microsoft, el agregador de fotos en red Spiceworks: herramienta de mapeo de redes gratuíta Maltego: herramienta forense informática de inteligencia, código abierto ShmooCon: la reunión hacker más molona del momento (los siento, HOPE)  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Datos libres ¡ya!</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2010/12/datos-libres-ya/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Dec 2010 10:53:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2010/12/datos-libres-ya/</guid>
      <description>La iniciativa del gobierno norteamericano de liberar los datos (no, no estos, sino lo de data.gov) ha permitido que en poco tiempo surjan como setas montones de aplicaciones online como esta.
Si todos los gobiernos del mundo publicaran libremente (y sin modificaciones ni manipulaciones) sus datos, que al fin de al cabo son públicos porque han sido recogidos con dinero público, se podría aprender y mejorar MUCHO en tantos ámbitos que no podemos ni hacernos una idea.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Geek Fun 40</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2010/07/geek-fun-40/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jul 2010 20:48:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2010/07/geek-fun-40/</guid>
      <description>– Herramientasinformáticas varias (cálculo para RAID, descifrado de contraseñas Cisco, etc)
– ProFORMA: experimento (pronto software libre para GNU/Linux) que convierte cualquier webcan en un escáner 3D.
– Photosynth: impresionante tecnología agregadora de fotos para generar entornos 3D a base de búsqueda semántica contextual. Qué pena que la haya comprado MicroSoft en nombre de las agencias espías y de control del gobierno de EEUU.
– Lista de alternativas de software(para cuando no sabes qué emplear en vez de &amp;ldquo;ese programa tan raro/caro/privativo&amp;rdquo;).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Interaccionando con objetos</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2010/06/interaccionando-con-objetos/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Jun 2010 12:37:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2010/06/interaccionando-con-objetos/</guid>
      <description>La interacción con los objetos alcanzó, a principios del siglo pasado, una nueva dimensión: la electricidad, la mecánica, y una fascinación por los &amp;ldquo;nuevos inventos&amp;rdquo; nos lanzaron a la era de la &amp;ldquo;tecnología&amp;rdquo; en una carrera que a veces hasta un tecnófilo se pregunta si es sana.
Así que no es nada nueva la extraña sensación que causa la interacción con los objetos (como por ejemplo un ordenador, o un ascensor).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Serle infiel a tu blog</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/12/serle-infiel-a-tu-blog/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Dec 2009 01:53:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/12/serle-infiel-a-tu-blog/</guid>
      <description>Desde hace unos días tengo otro blog. Anónimo. No os diré ni la temática para que no lo busquéis.
Hoy me ha entrado la curiosa sensación de serle infiel a mi blog. ¿Por qué posteo esto allí, cuando lo podría hacer aquí? ¿Es buena esta posible duplicidad? ¿Lleva a algo la compartimentalización?
La pluralidad se supone que es buena. Además, quien lea aquello puede que no esté interesado en leer esto, y viceversa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Herramientas de monitorización libres</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/11/herramientas-de-monitorizaci%C3%B3n-libres/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Nov 2009 13:45:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/11/herramientas-de-monitorizaci%C3%B3n-libres/</guid>
      <description>Estaba durmiendo. Las 06:00h. Suena un &amp;ldquo;ping&amp;rdquo;. Alguien me envía un SMS sin saber que estoy en otra zona horaria. Por lo menos no es el teléfono sonando como ayer, pero me despierto, y me pongo a &amp;ldquo;trabajar&amp;rdquo;. Como siempre un enlace lleva a otro y&amp;hellip; aquí tenéis una lista de interesantes herramientas de monitorización libres:
 Zabbix Osmius Pandora Centreon Cacti Icinga  &amp;hellip; y si os han parecido pocas las opciones, aquíhay más.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Geek Fun 39</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/10/geek-fun-39/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Oct 2009 02:04:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/10/geek-fun-39/</guid>
      <description>– Turn your MacMini into a MediaCenter– Free online photocollagemaker
– Virtual hair makeover– PowerPoint Comedy– Camisetas divertidas– Generadores de imágenes / carteles– Webcomics en español: El Listo, 1MM, Quiero una chica de serie B, Geek in Love– LinuxMint, una interesante, elegante y potente distribución GNU/Linux sencilla de usar
– Konoha No merchan, tienda online de mercancia anime
– Guíapara montarte tu propio VPS
– Chuletasricas 😉</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El increíble sistema menguante</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/08/el-incre%C3%ADble-sistema-menguante/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Aug 2009 09:46:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/08/el-incre%C3%ADble-sistema-menguante/</guid>
      <description>El problema del bloatware está presente por todas partes, pero donde más obviamente se hace patente es en el sistema operativo.
Ayer instalé la actualización SnowLeopard del MacOSX, y ¡sorpresa!. No sólo no he tenido problemas de compatibilidades (excepto con pequeñas utilidades como PlugSuite or MenuMeters, que ya trabajan en una actualización) ni preferencias perdidas, etc (lo cual solía ser habitual), sino que además tengo ¡11 gigas libres más en mi disco duro!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reloj del planeta</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/08/reloj-del-planeta/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Aug 2009 11:30:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/08/reloj-del-planeta/</guid>
      <description>Poodwaddle.com</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hackeando pantallas remotas</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/07/hackeando-pantallas-remotas/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2009 08:37:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/07/hackeando-pantallas-remotas/</guid>
      <description>El otro día volví a ver The Matrix por enésima vez. Y me gustó la cara que pone el Sr. Anderson cuando ve aparecer &amp;ldquo;Wake up Neo&amp;rdquo; en su monitor. Así que me puse a buscar, y esto es lo que encuentro que se puede hacer si te apetece jugar a Trinity con el usuario dormido de turno.
 Lo primero es logearte como root remotamente de una de estas dos formas:   SSH (Trinity emplea SSH en Matrix:Reloaded) con un shell y encontrar un exploit local para conseguir privilegios de root Emplear directamente un exploit remoto para conseguir un shell root   Ejecutar ‘ps aux | grep X‘ (sustituir &amp;ldquo;X&amp;rdquo; por &amp;ldquo;windowserver&amp;rdquo; si es un MacOSX, &amp;ldquo;x.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Memoristores y DarkNet via web de HP</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/07/memoristores-y-darknet-via-web-de-hp/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2009 08:49:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/07/memoristores-y-darknet-via-web-de-hp/</guid>
      <description>Por accidente llego a un desarrollo de los laboratorios de HP: los memoristores. Muy interesante. La verdad es que HP tiene una cultura de innovación a la que no siempre se le da el crédito que Xerox, Apple, o AT&amp;amp;T reciben.
Pero lo que realmente me ha interesado es el anuncio del desarrollo de una DarkNet via web. Se me hace la boca agua. Temblad recelosos del monopolio y el control.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Geek Fun 38</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/07/geek-fun-38/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Jul 2009 18:52:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/07/geek-fun-38/</guid>
      <description>– Cómo construir un laser casero(que puede encender cerillas o explotar un globo)
– Villancicointerpretado por hornos microondas
– PCs cayendo como fichasde dominó
– MD5crackeado
– Si los lenguajes de programaciónfueran coches
– Protein music– Dibuja sonidos– Softwareasesor de improvisación musical</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Llamada verídica a soporte técnico</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/07/llamada-ver%C3%ADdica-a-soporte-t%C3%A9cnico/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2009 10:22:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/07/llamada-ver%C3%ADdica-a-soporte-t%C3%A9cnico/</guid>
      <description>Esto ha ocurrido hace unos minutos en mi empresa: llama un cliente (se dice el pecado, no el pecador) y dice &amp;ldquo;oye, tengo problemas con vuestro equipo&amp;rdquo;. Alarmado y sorprendido, el jefe de soporte dice &amp;ldquo;¿qué ocurre?&amp;rdquo; y el cliente contesta &amp;ldquo;no se enciende&amp;rdquo;. &amp;ldquo;Qué extraño&amp;rdquo;, le contesta. &amp;ldquo;Vamos paso a paso&amp;rdquo; (y esto es lo que me ha sorprendido, pero lo que demuestra que mi jefe de soporte es un tío muy profesional) &amp;ldquo;comprueba el cable de alimentación&amp;rdquo;&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alternativas libres y multiplataforma para la creación multimedia</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/07/alternativas-libres-y-multiplataforma-para-la-creaci%C3%B3n-multimedia/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2009 10:16:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/07/alternativas-libres-y-multiplataforma-para-la-creaci%C3%B3n-multimedia/</guid>
      <description>Por desgracia, cuando se buscan alternativas de software libre, se suele buscar sólo el ahorro. No se tienen en cuenta otros aspectos, como la libertad, compatibilidad, interoperabilidad, estándares, etc.
Como tengo muchos amigos en el mundillo de la creación multimedia, y como recuerdo a mis ex-alumnos, aquí va mi lista de programas &amp;ldquo;alternativa&amp;rdquo; (hay muchos otros, pero por ahora estos son los que más me convencen) que por otra parte pueden venir muy bien para mejorar esos videojuegos que comentaba en mi post anterior:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Haz tu propio videojuego online gratis</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/07/haz-tu-propio-videojuego-online-gratis/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2009 22:52:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/07/haz-tu-propio-videojuego-online-gratis/</guid>
      <description>Mi hijo, creativo por naturaleza, me ha venido con un reto: &amp;ldquo;si ya he hecho mi propio comic y mi fanzine, si saco fotos y hago vídeos&amp;hellip; ahora quiero hacer un videojuego&amp;rdquo;. Es de la generación de &amp;ldquo;las herramientas digitales están para crear&amp;rdquo;. Y eso es genial. Pero ¿cómo explicarle que eso no es tan fácil? ¿o sí lo es?
Indagando he encontrado toda una serie de sitios que te permiten hacer tu propio videojuego online gratis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tira cómica divertida</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/07/tira-c%C3%B3mica-divertida/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2009 19:06:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/07/tira-c%C3%B3mica-divertida/</guid>
      <description>Acabo de descubrir una tira cómica CC, anónima, que igual os gusta: Palomitas y Maíz. Vectorial monocromo, pero con acabado retro-papel via PhotoshopGIMP. Curioso. ¡Enhorabuena!. Un par de ejemplos:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Compartiendo acceso a red sala VIP aeropuerto Valencia</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/07/compartiendo-acceso-a-red-sala-vip-aeropuerto-valencia/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jul 2009 11:50:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/07/compartiendo-acceso-a-red-sala-vip-aeropuerto-valencia/</guid>
      <description>No sé con qué frecuencia la cambiarán, no me he fijado. Pero aquí va mi contribución a compartir acceso a la red: si alguna vez te encuentras en el aeropuerto de Valencia, y necesitas conectarte, acércate a la puerta de la sala VIP Joan Olivert (al final de la terminal, enfrente de las puertas D) y conéctate con la contraseña a5b668c23d
Para los que ven un problema ético o práctico en esto: si alguien necesita conectarse, ¿por qué no compartir el acceso?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Flipando sin límite con las compañías aéreas</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/07/flipando-sin-l%C3%ADmite-con-las-compa%C3%B1%C3%ADas-a%C3%A9reas/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jul 2009 12:00:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/07/flipando-sin-l%C3%ADmite-con-las-compa%C3%B1%C3%ADas-a%C3%A9reas/</guid>
      <description>Si no posteo esto, reviento.
Mañana he de volar a Londres, para asistir a una reunión. La Unión Europea me paga el viaje, así que no me debería importar mucho el precio. Pero como uno trata de ser sensato, y honesto, pues me pongo a buscar alternativas (la agencia de viajes va demasiado liada como para eso, y como ellos van a cobrar igual, y pocos clientes les exigen que optimicen sus gastos&amp;hellip;).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Interesante puesto</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/07/interesante-puesto/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jul 2009 11:12:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/07/interesante-puesto/</guid>
      <description>Hace unos días conocí a un ejecutivo de Cisco, de la oficina de Zurich, con un puesto realmente interesante: &amp;ldquo;Corporate Irritant&amp;rdquo; 😉</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un millón de emails al día en UMA, 90% spam</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/06/un-mill%C3%B3n-de-emails-al-d%C3%ADa-en-uma-90-spam/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jun 2009 09:46:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/06/un-mill%C3%B3n-de-emails-al-d%C3%ADa-en-uma-90-spam/</guid>
      <description>Durante la conferencia de TERENA (donde impartí un par de ponencias) ha habido acceso wifi en el autobús número 20 de la EMT de Málaga(aunque solo con acceso a EDUROAM, para la comunidad académica). [Corrección]: Victoriano, responsable del invento, me confirmó que gestionaban 1.000.000 emails diarios en el busla Universidad de Málaga y más del 90% eran spam.
¿Por qué tanta guerra y debate con el ©, cuando el spam causa pérdidas, irritaciones, saturación, y problemas mucho mucho mayores que el anacronismo y falta de miras de las multinacionales del entretenimiento?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Imágenes desde el espacio</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/05/im%C3%A1genes-desde-el-espacio/</link>
      <pubDate>Wed, 20 May 2009 09:40:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/05/im%C3%A1genes-desde-el-espacio/</guid>
      <description>Algunas impresionantes imágenesque las misiones de la NASA nos han brindado:
La Tierra vista desde Saturno, desde más de mil millones de kilómetros de distancia. Foto tomada por el Cassini.
Aurora boreal capturada por el IMAGE (también se puede ver una animaciónaquí).
La Tierra (urbanizada) de noche. Véase el efecto de urbanización que el transiberiano ha tenido sobre la región.
El satélite Terra nos muestra distintos tipos de patrones agrícolas. La explicación de las diferencias es la siguiente (de izquierda a derecha, de arriba a bajo):</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tetris en el Emacs</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/05/tetris-en-el-emacs/</link>
      <pubDate>Sat, 16 May 2009 02:36:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/05/tetris-en-el-emacs/</guid>
      <description>El easter egg del Tetris escondido en el editor Emacs debe ser más viejo que viejo, pero yo lo acabo de descubrir, y lo quería compartir: escribe emacs en el Terminal, luego dale a la tecla escape (esc) (para entrar en el buffer) y luego escribe x y tetris. Maneja las piezas con las flechas del teclado, y ¡a jugar!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El mejor juego para iPhone</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/04/el-mejor-juego-para-iphone/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Apr 2009 07:20:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/04/el-mejor-juego-para-iphone/</guid>
      <description>Tanto mi hijo como yo somos unos gamers incurables. Los hemos probado todo. Nos gusta casi todo. Pero sabemos distinguir entre un gran juego y uno mediocre.
Desde que tengo iPhone, hemos dejado de lado un tanto la PSP. Pero aunque la plataforma me parece tan buena o incluso mejor, los juegos no estaban a la altura. Hasta ahora.
ngmoco ha sacado Rolando, un excepcional y entretenidísimo juego con una banda sonora estupenda, unos gráficos conseguidísimos, unos personajes adorables, unos puzzles complicados pero no imposibles, variedad de fases&amp;hellip; el mejor juego al que he jugado, salvando las diferencias, desde la serie Lego (StarWars, IndianaJones, etc) o GTA.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pretenciosidad en los artistas de la academia cibernética</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/04/pretenciosidad-en-los-artistas-de-la-academia-cibern%C3%A9tica/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Apr 2009 11:05:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/04/pretenciosidad-en-los-artistas-de-la-academia-cibern%C3%A9tica/</guid>
      <description>Achaquémoslo a mi ignorancia, así nadie se sentirá ofendido ni tendrá que asumir responsabilidades. Pero si no lo digo, reviento.
El viernes 24 de abril mi chica y yo asistimos a las conferencias &amp;ldquo;Más allá de Darwin: El camino co-evolucionario del arte, la tecnología y la consciencia&amp;rdquo; que impartían miembros del Planetary Collegium, y organizaba Nuevos Mediosde la Sala Parpallóen el Centro Cultural de la Beneficencia.
Con un programa tan interesante, tantas ponencias, y una presentación por parte de las responsables de Nuevos Medios y de la Sala Parpalló en la línea de &amp;ldquo;el acto más importante de la temporada&amp;rdquo; &amp;ldquo;nuevo paradigma&amp;rdquo; &amp;ldquo;imprescindible&amp;rdquo; estaba claro que interesante tenía que ser.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GeekFun 37</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/04/geekfun-37/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Apr 2009 23:31:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/04/geekfun-37/</guid>
      <description>– Los 7 mejores vídeosproLinux
– Montones de descargas por categorías(que ZP nos quite el P2P, que tenemos fuentes más directas)
– Satélitesde la NASA en 3D en tiempo real
– GeekSugar: tecnología y moda
– Listadode proveedores de hosting de los blogs más famosos
– Info y tutorialessobre OpenOffice
– Yannlecoroller, animación y diseño
– Recopilación de sitios con fondos de escritorio para Maco e iPhone(algunos son verdaderas obras de arte)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lo que haría falta para acabar con las Fallas</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/03/lo-que-har%C3%ADa-falta-para-acabar-con-las-fallas/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Mar 2009 10:45:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/03/lo-que-har%C3%ADa-falta-para-acabar-con-las-fallas/</guid>
      <description>No soy amigo de la violencia, pero las Fallas (ruído, atascos, falta de respeto, inmovilismo, lazos eclesiales, políticos aprovechando la foto abanderando el &amp;ldquo;valencianismo&amp;rdquo;, etnocentrismo&amp;hellip;) sacan lo peor de mí. Por eso, y &amp;ldquo;víctimas colaterales a parte&amp;rdquo;, la solución sería una DF-31 😉
Prueba tú mismo (fuente):</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GeekFun 35</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/03/geekfun-35/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Mar 2009 13:54:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/03/geekfun-35/</guid>
      <description>– Más fuentes(tipografías)
– Frasescélebres a cerca de la programación
– 99 páginasque deberías haber visitado
– Los Top10 trackersde BitTorrent
– Aplicaciones portables– Revistas Culturales Españolas– Open Layers(mapas libres)
– Architect y Façadepara tunear tu Mac OSX
– Dales a tus fotos un toque &amp;ldquo;Polaroid&amp;rdquo; con Polaroid-Ito con la aplicación oficial– Hacer cajas en 3Dvia web subiendo tus fotos
– Crear sitios web en Flash onlinegratis
– La madre de todos los contadores– WebConferencesgratis</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Excelente parodia de Matrix en Windows</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/02/excelente-parodia-de-matrix-en-windows/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2009 10:41:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/02/excelente-parodia-de-matrix-en-windows/</guid>
      <description>Genial (nota: ver hasta el final)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Diseño del blog ¿eyecandy?</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/02/dise%C3%B1o-del-blog-eyecandy/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2009 09:53:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/02/dise%C3%B1o-del-blog-eyecandy/</guid>
      <description>Me gusta el diseño. Me interesa la estética. Pero, si al migrar este blog primero opté por un diseño minimalista (&amp;ldquo;zen&amp;rdquo;, reflejando mi espíritu, como me dijo Juan), ¿por qué ahora este diseño aparentemente recargado?
Muy sencillo, la respuesta es que, tras reflexionar sobre ello, entiendo que un blog no debe ser solamente la mera expresión de los gustos y deseos de su autor. De esto se deriva el divismo, el ombliguismo, el egocentrismo, la endogamia&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GeekFun 34</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/01/geekfun-34/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2009 19:03:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/01/geekfun-34/</guid>
      <description>– Editor online de fotos con muchos efectos: PiZap– Roma clásica en 3Dgracias a Google (y también el misterio de los Círculos)
– Practicopedia– 95 juegos clásicos a los que puedes jugar online(incluídos SuperMario Bros, Asteroids, Donkey Kong&amp;hellip;) [Stupid retro nostalgia mode on]: ¡eso sí que eran juegos!
– Buscador de cine: para encontrar pelis para su descarga o para verlas online
– Divertido postque intenta conseguir el mensaje definitivo de spam y phising</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Héroes hacker: adiós al MD5</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/01/h%C3%A9roes-hacker-adi%C3%B3s-al-md5/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2009 18:33:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/01/h%C3%A9roes-hacker-adi%C3%B3s-al-md5/</guid>
      <description>Los que leemos SETy cosas por el estilo, tenemos héroes como estos (mejor que tener la habitación llena de posters de Ronaldinho o Bisbal):
El 30 de diciembre rompieron el MD5(¿a que es una pasada leerse el documento de cómo lo hicieron?) y lo presentaron en el 25C3de CCC. A cambiar de cifrado, chicos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GeekFun 33</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/01/geekfun-33/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2009 13:46:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/01/geekfun-33/</guid>
      <description>– Quake live! Juega (aun en fase Beta cerrada) a Quake gratis online&amp;hellip; y dile adiós a tu tiempo y productividad.
– Historical tweets: tweets divertidos (ficticios) con personajes históricos. Puedes crear el tuyo.
– Seesmic: video-comentarios en blogs. ¡Lo que me faltaba: ver tu fea carota de troll!
– Sobre emprendeduría online en España (Loogic) y EEUU (TechCrunchcon su cuestionable pero curioso mapade startups mundial)
– Spotify: dicen que mejor que LaLa, Pandora, Last.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Algoritmo hacker</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/01/algoritmo-hacker/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2009 00:33:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/01/algoritmo-hacker/</guid>
      <description>Me ha gustado este algoritmo que blackngel escribe en el artículo sobre &amp;ldquo;criptografía (sic) práctica&amp;rdquo; del SET(Saqueadores Edición Técnica – Información Libre para Gente Libre) num. 35 – Octubre 2008 (ya sé que voy retrasado en mis lecturas&amp;hellip; ¡pero si tengo más de 29.000 artículos pendientes de leer via RSS!) :
&amp;lt;br /&amp;gt; if (TIEMPO_LECTURA_Y_OCIO &amp;gt; TIEMPO_PRACTICA_Y_EJERCICIO) {&amp;lt;br /&amp;gt; printf(&amp;quot;nTu jamas seras un hackern&amp;quot;);&amp;lt;br /&amp;gt; exit(LIFE_ERROR);&amp;lt;br /&amp;gt; }&amp;lt;br /&amp;gt; else&amp;lt;br /&amp;gt; printf(&amp;quot;nEstas en el camino correcton&amp;quot;);&amp;lt;br /&amp;gt; .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Windows para manejar misiles nucleares... ¿otra vez?</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/12/windows-para-manejar-misiles-nucleares...-otra-vez/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2008 16:20:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/12/windows-para-manejar-misiles-nucleares...-otra-vez/</guid>
      <description>Juan me envía un enlace a un artículo(en español) que referencia otro(en inglés), que relata cómo la Royal Navy británica se ha vuelto a equivocar.
Si ya hace años que comento en alguna de mis conferencias el incidente de seguridad que tuvieron en unas maniobras al emplear Windows 2000 (la verdadera &amp;ldquo;pantalla azul de la muerte&amp;rdquo;), ahora deciden actualizar a Windows XP. ¿Esta gente no aprende? ¿Alguien les ha hablado de la ventaja en seguridad y estabilidad que proporciona el sofware libre?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GeekFun 32</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/12/geekfun-32/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2008 21:47:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/12/geekfun-32/</guid>
      <description>– Cómo construir un proyector holográficotipo StarWars
– Hablando de StarWars no te pierdas estas imágenes de sus storyboards– Adachi Tomoni y su subrealista interpretación, otro interesante ejemplo de audiodinámica interactiva
– Sube, crea y explora música– Mini y pico proyectores: ¿a que molan? Busca por la red, que ya hay muchos modelos. Y esto es sólo el principio: yo quiero el proyector laserya.
– Equivalentesnacionales de números 901 y 902 (para llamar con tarifa plana y que no te cueste un duro)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OléFunk: un ejemplo de búsqueda</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/11/ol%C3%A9funk-un-ejemplo-de-b%C3%BAsqueda/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2008 10:53:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/11/ol%C3%A9funk-un-ejemplo-de-b%C3%BAsqueda/</guid>
      <description>Mi amigo (por lo menos eso me dijo hace un año) globaltempo está en un grupo que no para de buscar alternativas, herramientas&amp;hellip;
En el contínuo de &amp;ldquo;adaptación&amp;rdquo; tenemos en un extremo a gente como MMT: ejemplo de lo nuevo, de los que empiezan de cabeza en la red, y con un paradigma absolutamente rompedor. En el otro extremo tenemos a los Mamoncín, Metallica, y compañía, que prefieren que el mundo pare, y que se abuse de los derechos más fundamentales antes que enfrentarse a ningún tipo de cambio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AENA: info en tiempo real del vuelo que llegó sin haber salido</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/11/aena-info-en-tiempo-real-del-vuelo-que-lleg%C3%B3-sin-haber-salido/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2008 22:47:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/11/aena-info-en-tiempo-real-del-vuelo-que-lleg%C3%B3-sin-haber-salido/</guid>
      <description>Según la propia web de AENA, la información que muestran en su apartado de &amp;ldquo;información de vuelos en tiempo real&amp;rdquo; es la más actualizada de la que disponen.
Pero juzguen ustedes mismos: solicito información a las 22:33h. sobre un vuelo que por teléfono me han confirmado que no ha embarcado todavía, y en dicha web aparece como &amp;ldquo;hora prevista de llegada 22:15h&amp;rdquo;. Nada más.
¿Eso es de verdad todo lo que sabe AENA?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Tienes un PC? ¿Te pasas a Mac?</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/11/tienes-un-pc-te-pasas-a-mac/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2008 12:14:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/11/tienes-un-pc-te-pasas-a-mac/</guid>
      <description>Si tienes un &amp;ldquo;PC&amp;rdquo; (&amp;ldquo;WinTel&amp;rdquo;), y lo odias (¿sinónimos?), puedes comprarte uno&amp;hellip; o meterle MacOSX a tu PCde una forma bien sencilla (si tuvieses un Mac podrías meterle MacOSX, Windows Vista, Windows XP, y GNU/Linux&amp;hellip; ¡a la vez!).
Pero recuerda, eso no convertirá tu PC en un Mac. (No, esto tampoco):
Aunque si ni los anuncios de Apple(aunque sea su versión SouthPark) ni las comparativas más &amp;ldquo;sesudas&amp;quot;te convencen, entonces quizá ellassí.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GeekFun 31</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/11/geekfun-31/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2008 14:26:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/11/geekfun-31/</guid>
      <description>– VideoSurf, buscador de vídeos, o Butacon, buscador de cine
– Los mejores 150 videojuegosFlash Online
– Página web de usar y tirar: disposablewebpage– Biblioteca de eBooksde AgujeroNegro
– TitanMule, de todo
– Psychosynth– We7, música online
– TeaserLand: Festival Internacional de Trailers Falsos. Esto sí que es arte, creatividad, y entretenimiento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dónde he estado</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/11/d%C3%B3nde-he-estado/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2008 13:19:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/11/d%C3%B3nde-he-estado/</guid>
      <description>Curiosa la herramienta de la página Dopplr, que muestra el Dopplr Raumzeitgeist (mapa con círculos acorde con los días pasado en cada lugar). También demuestra que viajar me gusta, y que me queda mucho mucho mundo por recorrer 😉
[aquí deberías ver un mapa, sino haz click aquí]
Para esos y otros viajes hay multitud de herramientas que vienen muy bien. Algunas son conocidas por todos (sitios online de reserva de hoteles, billetes de avión, recomendaciones locales, mapas, predicción meteorológica, etc).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El peor cuelgue informático: por tipografías</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/10/el-peor-cuelgue-inform%C3%A1tico-por-tipograf%C3%ADas/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Oct 2008 16:14:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/10/el-peor-cuelgue-inform%C3%A1tico-por-tipograf%C3%ADas/</guid>
      <description>En GNU/Linux me han pasado pocas cosas raras, la verdad. Lo peor me ha pasado con XConfig de Makefile (recuerdo a alumnos y profesores de una facultad de informática en universidad catalana que no mencionaré peleándose con mi Debian hasta que se rindieron; para impartir la conferencia tuve que emplear la copia de seguridad en PDF que llevaba en una llave USB).
En Mac OSX hace años me dio un cuegue con kernel panic que me costó todo un día diagnosticar: fue una fuente corrupta del sistema.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lecturas, Salmo y Homilía hackiitas</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/10/lecturas-salmo-y-homil%C3%ADa-hackiitas/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Oct 2008 12:40:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/10/lecturas-salmo-y-homil%C3%ADa-hackiitas/</guid>
      <description>¿Sabías que las organizaciones religiosas estan exentas del pago de cualquier tipo de tasa, canon, o &amp;ldquo;derecho&amp;rdquo; a las Suciedades de Gestión? ¿Primero por qué? Segundo, ejemplo de por qué me encantan los HackMeeting, su gente, y las cosas que hacen:
Celebración de la compartición religiosa Saludos a la comunidad Queridas hermanas piratillas. Estamos aquí reunidos para compartir de manera completamente libre, en cuerpo y alma, en hardware y software, en bits y chips.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Easter egg en iTunes – iPhone</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/10/easter-egg-en-itunes-iphone/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Oct 2008 09:00:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/10/easter-egg-en-itunes-iphone/</guid>
      <description>Irimi ha encontradoun gracioso Easter Egg en el iTunes-iPhone que hace referencia a una famosa escena de La Guerra de las Galaxias.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GeekFun 30</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/10/geekfun-30/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Oct 2008 18:25:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/10/geekfun-30/</guid>
      <description>– Tiendas retroy regalos curiosos
– WidgetBox: widgets para tu blog
– Carbon Fund: para contrarestar tus emisiones
– Ejemplos de contratos(EEUU)
– Dóndeconseguir las camisetas y demás objetos que salen en la serie The BigBang Theory</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Metasploit 3.2 bajo BSD</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/10/metasploit-3.2-bajo-bsd/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2008 22:43:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/10/metasploit-3.2-bajo-bsd/</guid>
      <description>Dice HD Moore que Metasploit3.2 lo van a sacar bajo licencia BSD!!!!!!
Babeo.
Si no sabes de qué hablo, sigue circulando.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GeekFun 29</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/09/geekfun-29/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2008 16:29:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/09/geekfun-29/</guid>
      <description>– Test de velocidadde conexión español (y otro)
– Arbol genealógicoonline
– ArtFutura– Animoto: deja que una máquina monte un vídeo con tus imágenes y música
– Gastus: controla tus gastos online (versión iPhone disponible). Luego dicen que no se puede hacer de todo en la red (y yo digo que menos mear&amp;hellip;)
– Retroanuncios– Proyectos de computación distribuída: Einstein@Homey ClimatePrediction– ConsolaVirtual: blog de juegos de emulador (consolas antiguas)
– TimeLapses: secuencias de fotos tomadas a intervalos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>vídeo sin cámaras de RadioHead en ChromiumX</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/09/v%C3%ADdeo-sin-c%C3%A1maras-de-radiohead-en-chromiumx/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2008 17:44:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/09/v%C3%ADdeo-sin-c%C3%A1maras-de-radiohead-en-chromiumx/</guid>
      <description>Ya he hablado anteriormente de que RadioHead y NIN son dos ejemplos a seguir en cuanto a la adopción de las nuevas tecnologías por parte de bandas musicales.
Pues bien, acabo de ver (y jugar con) el &amp;ldquo;vídeo sin cámaras&amp;rdquo; de RadioHead desde Chromium para MacOSX (sí, me gusta el beta testing y le meto portados -y puertos- no autorizados a mi máquina; salvaje que es uno 😀 ). RadioHead ha dado el golpe definitivo para ser coronados &amp;ldquo;KingsOfTheGeekBands&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hackmeeting LaInvisible 2008 :: Libera tus sueños</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/09/hackmeeting-lainvisible-2008-libera-tus-sue%C3%B1os/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2008 09:40:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/09/hackmeeting-lainvisible-2008-libera-tus-sue%C3%B1os/</guid>
      <description>Comunicado de difusión del Hackmeeting:
Una nueva edición del hackmeetingcomienza los días 17, 18 y 19 de Octubre en La Invisibleen Málaga (Andalucía). Con esta son ocho las ediciones de este encuentro autogestionadoque parte del principio básico de la libertad de la cultura, y que ofrece un evento cargado de nuevas experiencias y gente con inquietudes, información de interés y de primera mano, profundos debates éticos y filosóficos, y donde se analizan las implicaciones políticas de las tecnologías y el hacking en general con un completo programa de actividades y talleres.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Shazam! Por arte de magia... ¿en un iPod?</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/09/shazam-por-arte-de-magia...-en-un-ipod/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Sep 2008 17:01:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/09/shazam-por-arte-de-magia...-en-un-ipod/</guid>
      <description>Existe una aplicación (de hecho hay varias) para el iPhone llamada Shazam, que emplea el micrófono y la conexión a internet para identificar una canción que esté sonando de fondo.
Un amigo y reconocido gurú del mundo Mac el otro día me quiso sorprender enseñándomelo en su iPod. Yo lo tengo instalado en mi iPhone, pero como hay confianza y él no cayó, quise reirme un rato a costa de su despiste.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Módulo opcional en productos Micro$oft</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/09/m%C3%B3dulo-opcional-en-productos-microoft/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Sep 2008 09:20:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/09/m%C3%B3dulo-opcional-en-productos-microoft/</guid>
      <description>Podría ser. Un módulo opcional en los productos Micro$oft.
Eso sí, con una sola bala es suficiente 😉</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La nueva épica</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/08/la-nueva-%C3%A9pica/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2008 09:48:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/08/la-nueva-%C3%A9pica/</guid>
      <description>Se han escrito tomos y tomos sobre la transición a cultura audiovisual contemporánea. Así que este post se ceñirá a experiencias personales y subjetivas.
Recuerdo con mucho cariño el estar encerrado en el camarote de un velero leyendo de una tacada La Historia Interminable, o el no poder dejar de leer Momo mientras merendaba en el pueblo de mis abuelos cuando era niño. La nostalgia y el romanticismo están muy bien.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Revisando las leyes de la robótica con un niño</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/08/revisando-las-leyes-de-la-rob%C3%B3tica-con-un-ni%C3%B1o/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Aug 2008 12:00:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/08/revisando-las-leyes-de-la-rob%C3%B3tica-con-un-ni%C3%B1o/</guid>
      <description>En particular mi hijo. Sí, otros les enseñan a su edad el &amp;ldquo;a-b-c&amp;hellip;&amp;rdquo;, pero como eso lo aprenderá quiera o no en el cole, yo le hablo de la diferencia entre fusión y fisión, la evolución, o en este caso las leyes de la robótica. No es un aburrimiento para él, lo hago facilito y le encanta. Y a mí me guta más todavía, porque en su ingenuidad y falta de prejuicios se puede encontrar verdadera inspiración creativa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cuando compartir era &amp;quot;fácil&amp;quot;</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/07/cuando-compartir-era-quotf%C3%A1cilquot/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Jul 2008 11:37:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/07/cuando-compartir-era-quotf%C3%A1cilquot/</guid>
      <description>En la era de Internet, cuando se supone que compartir es fácil, por culpa de los parásitos anacrónicos de siempre uno llega a echar de menos la época de la radio+cassette.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GeekFun 27</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/07/geekfun-27/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Jul 2008 09:31:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/07/geekfun-27/</guid>
      <description>– McUser de la Uni. de Valencia nos proponeaplicaciones para crear videotutoriales y podcasts en el Mac. Interesante recopilación.
– NeoSitios(creador de webs)
– WeJetSetuna tienda online para viajar con mucho mucho estilo
– climatex.org, recursos sobre el cambio climático, del Instituto de Cambio Medioambiental de la Universidad de Oxford
– Más iconos gratis(incluso un buscador de iconos)
– El cuerpo humano en 3D(y una empresaque hace animaciones en 3D del cuerpo humano impresionantes)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Foto mía empleada por Schmap</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/07/foto-m%C3%ADa-empleada-por-schmap/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Jul 2008 08:12:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/07/foto-m%C3%ADa-empleada-por-schmap/</guid>
      <description>Qué bonito es compartir. La gente de Schmap ha cogido una foto mía de Flickr (como todas está en CC-by) y la ha empleado para ilustrar el punto del Teatro Rialto de su mapa de Valencia. Puedo oir a los mezquinos decir &amp;ldquo;pero si es tu trabajo/obra, ¿no te jode que lo usen sin pagarte?&amp;rdquo; y sólo se me ocurre que pensar &amp;ldquo;supina y peligrosa ignorancia la de aquel que no entiende conceptos tan básicos como compartir, el poder de la red, la conciencia y memoria global, la inexistencia del lucro cesante&amp;hellip;&amp;rdquo;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apuntes desde Tokio 2</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/07/apuntes-desde-tokio-2/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Jul 2008 22:04:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/07/apuntes-desde-tokio-2/</guid>
      <description>???????Konnichiwa.
Hoy me he levantado con mucha más energía, así que he emprendido la marcha pronto.
Lo primero es siempre el metro, y para empezar una de choque cultural en la cara: para evitar a los chikan ??? (hombres que aprovechan que el vagón va a tope para toquetear partes íntimas de las mujeres), hay vagones sólo de mujeres (josei senyou sharyou).
Pero este otro mensaje del metro sorprende más:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apuntes desde Tokio 1</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/07/apuntes-desde-tokio-1/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Jul 2008 16:10:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/07/apuntes-desde-tokio-1/</guid>
      <description>Desde el Ryokan Andonde Tokio escribo estos apuntes más como notas propias y recordatorios que como post estructurado.
La salida de Beijing ha sido curiosa, porque en el aeropuerto he visto cómo se batía el record de comprobaciones de seguridad: 8 veces me han comprobado el pasaporte (¡2 veces dentro del finger de embarque!), y 2 veces me han hecho abrir la maleta (la embarcada una vez). Además el arco detector de metales ha pitado cuando yo he pasado, y lo único que llevaba de metal (comprobado luego a mano) era&amp;hellip; ¡la bragueta!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>iPhone 3G hackeado y otras cosas</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/07/iphone-3g-hackeado-y-otras-cosas/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Jul 2008 08:46:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/07/iphone-3g-hackeado-y-otras-cosas/</guid>
      <description>Ha salido hoy a la venta, y por supuesto ya está hackeadopor iPhone Dev(aunque hará pública -gratis y de código abierto- la PwnageTool dentro de un par de días) y desmontadopara verle las tripas.
¿Cambios con respecto a la versión anterior? Muchos (se pueden usar auriculares que no sean de Apple, la batería ya no está soldada, 3G, GPS, nuevo firmware, nuevas aplicaciones, etc) pero no los suficientes (misma cámara, misma resolución, y mucho control y DRM).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Control de radar AWACS: diferencias entre EEUU y OTAN</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/06/control-de-radar-awacs-diferencias-entre-eeuu-y-otan/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Jun 2008 10:22:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/06/control-de-radar-awacs-diferencias-entre-eeuu-y-otan/</guid>
      <description>Gracias a JJ recibo esta info que me parece sorprendente. La tengo que confirmar con amigos que tengo trabajando en la OTAN, pero en principio esto es lo que parece:
– El sistema AWACSde radar y control aéreo (Airborne Early Warning &amp;amp; Control) montado en los aviones E-3 Sentry (montado sobre un un Boeing 707/320 modificado) es el empleado tanto por EEUU como por la OTAN para controlar las misiones (y otras cosas) desde el aire.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[selfpromo] anuncio de trabajo con sorpresa</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/06/selfpromo-anuncio-de-trabajo-con-sorpresa/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jun 2008 16:26:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/06/selfpromo-anuncio-de-trabajo-con-sorpresa/</guid>
      <description>[selfpromo (en definitiva, es mi blog, y mi empresa)]
Aquí hay un anuncio de trabajo(desarrollador en la provincia de Valencia) &amp;ldquo;con sorpresa&amp;rdquo;: killer questions (para los que se inscriban)
¿Hace cuánto que no ves un anuncio de trabajo así? 😉</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>No escuches música en el iPod... ¡CREALA!</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/05/no-escuches-m%C3%BAsica-en-el-ipod...-creala/</link>
      <pubDate>Thu, 15 May 2008 15:26:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/05/no-escuches-m%C3%BAsica-en-el-ipod...-creala/</guid>
      <description>Sólo por esta aplicación (Moo Cow Music BAND) ya merece la pena tener un iPod (o en mi caso un iPhone). El concepto es muy simple, pero muy potente a la vez: a base de &amp;ldquo;tocar&amp;rdquo; (arrastrar, tocar varias a la vez, etc) áreas de una imagen de un instrumento, creas música.
Así el reproductor de música pasa a ser un instrumento múltiple, variado, sencillo, y divertido.
Además permiten que los usuarios creen sus propios instrumentosy packs de sonido, con lo que la versatilidad aumenta cada día.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GeekFun 26</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/05/geekfun-26/</link>
      <pubDate>Fri, 02 May 2008 22:38:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/05/geekfun-26/</guid>
      <description>– Photofiddle: crea efectos artísticos sobre fotos automáticamente
– Bastón electrificadode 200.000 voltios
– Taaz: maquillaje virtual
– Los mejores juegosde ordenador gratuítos
– Alarma perimetral laser Lazer Tripwire– Ver series y películas online o descargar: SeriesYonkis, Fase6, PelículasYonkis, iPodSeries&amp;hellip; (¿alguna sugerencia más?)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DVD sin región: cómo crackear y comprar</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/04/dvd-sin-regi%C3%B3n-c%C3%B3mo-crackear-y-comprar/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Apr 2008 16:29:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/04/dvd-sin-regi%C3%B3n-c%C3%B3mo-crackear-y-comprar/</guid>
      <description>A ver, el top-manta = MAL; pero las regiones en DVD = estafa.
Por si no lo sabías, los reproductores de DVD vienen &amp;ldquo;capados&amp;rdquo; de fábrica para reproducir sólamente algunos DVDs (basado en regiones geográficas). Eso es una ESTAFA. Un recorte injusto y arbitrario de tus derechos, y una manipulación del mercado.
Pues bien, eso se puede solucionar. Resulta que todos los fabricantes incluyen back-doors para servicio técnico, accesibles con el mando a distancia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Geek Fun 25</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/04/geek-fun-25/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2008 10:01:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/04/geek-fun-25/</guid>
      <description>– Electronic Sports League
– Larga lista de webs muy recomendadas, recopilada por WebHostingHispano
– JamStudio&amp;ldquo;the online music factory&amp;rdquo; (si lo tuyo no es la música, antes te vendrán bien teoria.com, aprende-gratis.com/teoria-musical, componemos.com, y pianored.com/teoriamusical)
– Monkeyzen: cosas curiosas que puedes comprar online
– TuTelevisionOnline.com(¿de verdad hay tantos canales de TV?)
– Impresionante test de velocidad. Precioso
– Excelentes sitios para recopilar info sobre proveedores de hosting: webhosting.infoy tophost.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Forma número 867 de triunfar en la música: hiperespecialización</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/04/forma-n%C3%BAmero-867-de-triunfar-en-la-m%C3%BAsica-hiperespecializaci%C3%B3n/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2008 11:35:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/04/forma-n%C3%BAmero-867-de-triunfar-en-la-m%C3%BAsica-hiperespecializaci%C3%B3n/</guid>
      <description>Ya hemos dado cuenta de mil formas de &amp;ldquo;triunfar&amp;rdquo; en la música hoy en día. Por eso me pone del hígado el lloriqueo de los viejos rockeros del status quo.
Hoy he recordado a JonathanCoulton. Pasó de programador a &amp;ldquo;estrella del rock&amp;rdquo; en un año. ¿Su &amp;ldquo;truco&amp;rdquo;? Hiperespecializarse. Hace música geek. Puede que no sea la mejor, pero tiene un público fijo. Y le sabe sacar partido. Yo le compré un CD en Nueva York porque los firmaba y además se quedaba hablando contigo hasta que llegaba otro cliente, y como hablaba de programación y otros geekness, pues claro&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un verdadero Profesor y Maestro (de Física)</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/04/un-verdadero-profesor-y-maestro-de-f%C3%ADsica/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2008 09:35:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/04/un-verdadero-profesor-y-maestro-de-f%C3%ADsica/</guid>
      <description>Luis me avisa: El Profesor de Física del MIT Walter Lewines todo un personaje. De los que entretienen, inspiran, divierten&amp;hellip; y hacen pensar. Vamos, un verdadero Maestro. Cuando daba clases intentaba ser más o menos así (os podéis imaginar que &amp;ldquo;Propiedad Intelectual&amp;rdquo; o &amp;ldquo;Comercio Electrónico&amp;rdquo; no se prestan a tanto show, pero se hacía lo que se podía). Y como alumno siempre admiré y respeté muchísimo a profesores que se esforzaban por enseñar, y no sólo ejercer de dictadores de un ejército de cacatúas (desde aquí un afectuoso abrazo a mis antiguos profesores, como Azar, Woolson, McConnell&amp;hellip;).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GeekBaby</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/03/geekbaby/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Mar 2008 11:25:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/03/geekbaby/</guid>
      <description>Para celebrar el nacimiento de cierto bebé (por supuesto, hay que usar un servicio web 2.0 para encontrarle nombre), aquí­ tenéis una recopilación de enlaces para bebés y niños geek:
– Body iPhone-baby– El Cuerpo Virtual– Pequenet(chistes, adivinanzas, actividades&amp;hellip; enviadas por los usuarios)
– GCompris(software educativo libre)
– KTuberling(editor de cabezas de patata)
– TuxPaint– Educanix(distribución live GNU/linux orientada a niños)
-¿Conocéis más que merezcan la pena?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Geek Fun 24</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/03/geek-fun-24/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Mar 2008 20:12:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/03/geek-fun-24/</guid>
      <description>– Phun, simulador fí­sico divertido
– Un muñeco robot de Tux (Tux Droid) que por 99â‚¬ se mueve, lee correos y RSS, y es programable (por supuesto con drivers sólo para GNU/Linux)
– Los &amp;ldquo;hechos&amp;rdquo; de Richard Stallman
– Publicaonline (sin lí­mite) documentos de todo tipo (procesador de textos, hoja de cálculo, PDFs, etc) con visor incorporado
– Comprueba cómo se pronunciadeterminada palabra en inglés
– Aprende Chino– Politraductorde idiomas</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La forma gráfica de las canciones</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/02/la-forma-gr%C3%A1fica-de-las-canciones/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Feb 2008 10:44:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/02/la-forma-gr%C3%A1fica-de-las-canciones/</guid>
      <description>Cualquier experimentado artista superventas os dirá que la mayorí­a de éxitos (pop, rock, clásica, etc) siguen un patrón bien definido. Para que luego vengan con el royorollo de la creación, el autor, etc. Hay mucha teorí­a escrita al respecto, y aunque vomitivo resuta interesante que hay hasta cursos enteros dedicados a los cánones y la estructura básica de las composiciones (se nota que me gusta la libre creación tanto como el libre pensamiento 😉 )</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GeekFun 23</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/02/geekfun-23/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Feb 2008 13:18:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/02/geekfun-23/</guid>
      <description>– Varios servicios de diseño online de interiores: floorplanner, designmyroom, Icovia,
– Encyclográfica, para saberlo &amp;ldquo;todo&amp;rdquo; sobre el diseño, la iconografí­a, etc
– -¿A que no sabí­as que Google hace todo esto? Eso sí­, no uses Plorer– 5 proxy-web gratuí­tos para navegar anónimamentepor la red
– Enjuto Mojamutoes ya un clásico, no descubro nada nuevo, pero no quiero que falte en estas antologí­as
– Fotos de empresas(Apple, Google, Adobe, AOL, Cisco, Facebook&amp;hellip;&amp;hellip;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cuando quieres ser más listo (y desconfiado) que los demás... terminas siendo el &amp;quot;tonto&amp;quot;</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/02/cuando-quieres-ser-m%C3%A1s-listo-y-desconfiado-que-los-dem%C3%A1s...-terminas-siendo-el-quottontoquot/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Feb 2008 13:38:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/02/cuando-quieres-ser-m%C3%A1s-listo-y-desconfiado-que-los-dem%C3%A1s...-terminas-siendo-el-quottontoquot/</guid>
      <description>Está más que demostrado que la &amp;ldquo;Industria Discográfica&amp;rdquo; llega tarde (y mal) al ajuste de las nuevas tecnologí­as. Lo que también está claro es que a estas alturas deberí­an haberse dado cuenta de que cuando uno se encuentra en el &amp;ldquo;negocio&amp;rdquo; del &amp;ldquo;contenido&amp;rdquo; en el siglo XXI, no tiene más remedio que ser un experto en tecnologí­a, o contratar a quien lo sea.
Pero no. Ellos no. Ellos lloran, amenazan, presionan, abusan&amp;hellip; lo que sea con tal de seguir anquilosados en principios del siglo XX (cuando dominaban y abusaban de todo: mercado, artistas, consumidores, legisladores, y tecnologí­a).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Virtualí­zate</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/02/virtual%C3%ADzate/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Feb 2008 10:36:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/02/virtual%C3%ADzate/</guid>
      <description>-¿Cuál es la virtualizaciónmás marciana que has hecho?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tu propio sitio de encuentros</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/01/tu-propio-sitio-de-encuentros/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Jan 2008 11:34:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/01/tu-propio-sitio-de-encuentros/</guid>
      <description>Subrealista, pero existe. Esta gentete lo pone fácil.
La verdad es que, aunque parece un sector saturadí­simo, auqnue sea como experimento sociológico, estoy seguro que existen muchos sitios de encuentros que se podrí­an crear (por idiomas para practicar, para no ir solo al cine/cena, para profesionales que viajan y quieren aprovechar para tirar una cana al aire después de la reunión con un desconocido que también está de paso, por alturas, por profesiones para hacer una red social bien &amp;ldquo;estrecha&amp;rdquo;, etc).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Si entran en tu wifi abierta...</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/01/si-entran-en-tu-wifi-abierta.../</link>
      <pubDate>Fri, 18 Jan 2008 12:38:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/01/si-entran-en-tu-wifi-abierta.../</guid>
      <description>Esto es como un test de La Fuerza. Para saber si estás en el Lado Oscuro, o no, lee este artí­culode Bruce Sneier en Wired (gracias Juan), y luego decide si en tu wifi abierta dejas que entre todo el mundo, o no.
Claro que si no eres de los de blanco/negro, siempre tienes la alternativa de Pete: la red alrevés, de gatitos, o borrosa😉</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Al final las buenas ideas llegan... hasta a Valencia</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/01/al-final-las-buenas-ideas-llegan...-hasta-a-valencia/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Jan 2008 18:15:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/01/al-final-las-buenas-ideas-llegan...-hasta-a-valencia/</guid>
      <description>Ya hace mucho tiempo que vengo suponiendo que ocurrirá (y no sólo en curso, sino en una carrera entera). Lástima que hayan tenido que &amp;ldquo;apellidarlo&amp;rdquo; para que nadie &amp;ldquo;se lleve a engaño&amp;rdquo;. Curso de Hacking Etico(gracias Juan).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Asterisk en el iPhone!</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/12/asterisk-en-el-iphone/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Dec 2007 00:37:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/12/asterisk-en-el-iphone/</guid>
      <description>Yeah baby yeah!!!! (proyecto)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GeekFun 22</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/11/geekfun-22/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Nov 2007 01:47:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/11/geekfun-22/</guid>
      <description>– PlanetCiFi, la tele online de Ciencia Ficción
– Audiolibrosgratuitos en español
– Videojuegos y DVDs usados– Extensa colección de generadores online(desde botones a text, pasando por css, colores, botones, etc, etc) – gracias Floppy
– Directoriode servicios / web 2.0 (ENORME!!!)
– Aní­mate: generadores de avatares animados online, como gizmoz, frenzoo, o voki.
– Anime y Mangaforos, blogs, ratings, listas&amp;hellip;
– Ví­deos de magia. Si les enví­as uno y les gusta, pueden entrar en su zona de tutoriales.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Por mucho que digan, no estoy (muy) adicto a los blogs</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/11/por-mucho-que-digan-no-estoy-muy-adicto-a-los-blogs/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Nov 2007 13:45:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/11/por-mucho-que-digan-no-estoy-muy-adicto-a-los-blogs/</guid>
      <description>Sólo un 81% 😉
81%How Addicted to Blogging Are You?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lo que genera mi cuerpo vivo</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/11/lo-que-genera-mi-cuerpo-vivo/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Nov 2007 19:35:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/11/lo-que-genera-mi-cuerpo-vivo/</guid>
      <description>Parece ser que produzco un 22% más que la persona media, 305 watios, con lo que podrí­a encender 3 bombillas, 76 iPods, 2 xBox 360.
Matrix me quiere 😉
305 WATTSBody Battery Calculator – Find Out How Much Electricity Your Body is Producing – dating</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nostalgia revivida con virtualizadores</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/11/nostalgia-revivida-con-virtualizadores/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Nov 2007 18:46:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/11/nostalgia-revivida-con-virtualizadores/</guid>
      <description>Los emuladores nunca me han gustado, pero lo cierto es que los virtualizadores (antes usaba Parallels, pero la verdad es que ahora prefiero VMWare Fusion) funcionan de maravilla. Y no sólo para trabajar con una flexibilidad y seguridad increí­bles, también para revivir nostálgicamente momentos especiales del pasado como este (-¿retro o viejo? nunca lo he sabido, pero cada arruga es una historia, y cada cana ua experiencia 😉 ):</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GeekFun 21</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/11/geekfun-21/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Nov 2007 17:52:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/11/geekfun-21/</guid>
      <description>– Canción de amor geek(Tripod)
– Ví­deo divertido&amp;ldquo;la marcha del algoritmo&amp;rdquo;
– 10 herramientas online de Google(muchas seguro que posiblemente ni conocí­as), a parte de GMail, Calendar, búsqueda&amp;hellip;
– Dos buenas opciones de MindMaps online colaborativos: mind42.comy exploratree(del FutureLab de Microsoft)
– Tours virtuales 3D onlinede algunas de las principales ciudades de EEUU
– Crea espacios de color online– Nanofábricasen tu cuerpo (muy pronto)
– Listado de Webs 2.0(que no te chirrien los dientes, que algunas están muy bien)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GeekFun 20</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/10/geekfun-20/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Oct 2007 13:05:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/10/geekfun-20/</guid>
      <description>– Listado y descripciónde servicios de descarga y discos duros virtuales gratuí­tos.
– Manual para putear a los moderadores de un foro(por DavidP de Ubuntu-es).
– Cómo hackear un WindowsVista con reconocimiento de voza través de una simple web (o mensaje de email que cargue una web).
– -¿Es esto a lo que me refiero cuando digo que Google es tu amigo? 😉
– Buscador avanzado de archivos en Internet y esos servicios de almacenamiento que os comentaba: Dale Ya– Un foro con muchos archivos 😉</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GeekFun 19</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/10/geekfun-19/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Oct 2007 13:00:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/10/geekfun-19/</guid>
      <description>– Webcon imágenes en varios formatos de un poster timeline con la historia de las distros GNU/Linux
– Editor de cortos (30&amp;rdquo; seg.) online.- Te ofrecen imágenes de varias temáticas (Bollywood, Fútbol, Clásicos, 007&amp;hellip; incluso puedes doblar ví­deos de YouTube) y tú sólo tienes que elegirlas y subtitularlos. -¡Muy divertido!
– Simpsoní­zate, sube una foto y genera una caricatura estilo Simpsons
– SciVee: servidor de ví­deos cientí­ficos
– Shortext: publica textos cortos (30.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>-¿Hasta dónde llegarí­as por el eyecandy?</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/09/hasta-d%C3%B3nde-llegar%C3%ADas-por-el-eyecandy/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Sep 2007 12:11:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/09/hasta-d%C3%B3nde-llegar%C3%ADas-por-el-eyecandy/</guid>
      <description>El que me conoce sabe que me pierde el eyecandy. Pero lo que algunos son capaces de hacerpara conseguir, por ejemplo, que sus imágenes de fondo de escritorio en el iPhone se vean un poquito mejor es verdaderamente espectacular (copio de su post):
=============================
  Use AppTapp to put Nullriverâ€™s Installer on your iPhone.
  Using Installer, install the BSD sub-system and the SSH client/server.
  Under your phoneâ€™s wi-fi settings, look up the current IP address.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Firefox easter egg</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/09/firefox-easter-egg/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Sep 2007 08:02:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/09/firefox-easter-egg/</guid>
      <description>Será viejo y lo que quieras, pero es gracioso (como muchos easter eggs). Lo cuenta Alex en la lista de Kernel:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GeekFun 18</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/09/geekfun-18/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Sep 2007 08:01:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/09/geekfun-18/</guid>
      <description>– Cosasdivertidas que hacer con tus fotos digitales.
– Torque Game Builder(para hacer videojuegos rápida y fácilmente).
– La visualización gráfica de información compleja me encanta. Aquí­ tienes dos enlaces realmente interesantes: 1y 2– Tira cómicade Kill Grates
– Teléfonos táctiles de pantalla grande (como el iPhone) y libres (GPL): Trolltect QPE y FIC GTA01 (Neo 1973)
– FileDonkey, para cuando buscas archivos
– Y como postre: el Hackmeeting 2007. CSOA Astra Gernikeko Gaztetxea – Gernika, Euskal Herria</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Axiomas falaces de la era digital</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/09/axiomas-falaces-de-la-era-digital/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Sep 2007 10:25:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/09/axiomas-falaces-de-la-era-digital/</guid>
      <description>[En construcción, se admiten sugerencias]
– Si no te recuerda a un videojuego, no te interesa
– Si no está en Google, no existe
– Si no está en tu blog, no lo has vivido
– Al final conseguirás hacer una copia privada de internet y ya no te hará falta conexión</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Atacantes de P2P desenmascarados, y sus datos hechos públicos</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/09/atacantes-de-p2p-desenmascarados-y-sus-datos-hechos-p%C3%BAblicos/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Sep 2007 17:32:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/09/atacantes-de-p2p-desenmascarados-y-sus-datos-hechos-p%C3%BAblicos/</guid>
      <description>Leo en Barrapunto(avisado por Juannjo) que una empresa que se dedicaba a atacar las redes P2P, por encargo de multinacionales discográficas y productoras de cine, ha sido atacada y sus datos interceptados. Esos datos son MUY interesantes (desde conversaciones, métodos, programas empleados, hasta precios que cobraban). Además han permitido que se puedan emprender acciones legales contra ellos.
Donde las dan las toman. Toma nota SGAâ‚¬. Y prepárate.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GeekFun 17</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/08/geekfun-17/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Aug 2007 14:58:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/08/geekfun-17/</guid>
      <description>– Directorio telefónico de personas, empresase inversoen EEUU (que junto con defunciones y nacimientos&amp;hellip; 😉 )
– El portátil Asus de 250$– Public resource: un grupo de gente que se ha propuesto que sea sencillo acceder a los documentos del gobierno norteamericano, y ha empezado por si.edu, house.gov, ntis.gov, courts.gov
– Machinimade uno de mis diálogos favoritos del cine: &amp;ldquo;The customer is always right&amp;rdquo; (SinCity)
– DangerouslyFun, con un nombre como ese -¿hace falta explicación?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GeekFun 16</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/08/geekfun-16/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Aug 2007 10:15:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/08/geekfun-16/</guid>
      <description>– Objeción Fiscal: COA-MOC, SIOF, Asamblea Estatal(98)
– Mind maps online: mindmeister– Wikimindmap: mind maps de artí­culos de la Wikipedia
– aNobii: comparte la info de tu biblioteca
– visualthesaurus– ví­deos de famosos actores en penosas o hilarantes situaciones: Danny De Vitoen una entrevista (por Rosie O‘Donnell) borracho, Jackie Chan&amp;ldquo;intentando&amp;rdquo; cantar, Tom Cruise histriónicamente intentando demostrar su amor por Katie Holmes en el show de Oprah [actualización: ví­deo eliminado de YouTube], David Hasselhoffborracho comiendo una hamburguesa en el suelo, Robert de Nirodando unas divertidas clases de interpretación en Barrio Sésamo, Meg Ryanrespondiendo a una entrevista (de Michael Parkinson) prácticamente con monosí­labos, Kevin Smithen un divertido monólogo sobre los Moteles, Arnold Schwarzeneggeren kimono en un anuncio japonés de noodles, Kevin Spaceyhaciedo imitaciones en el show Inside The Actor‘s Studio, Orson Wellesborracho en un anuncio de&amp;hellip; champagne.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>-¿Algo mejor que DefCon? Sus documentos</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/08/algo-mejor-que-defcon-sus-documentos/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Aug 2007 10:36:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/08/algo-mejor-que-defcon-sus-documentos/</guid>
      <description>Si hay algo que me gusta más que una DefCones el acceso a sus documentos(sí­, ya sé que el aspecto &amp;ldquo;social&amp;rdquo; se pierde, pero no es una LAN Party; eso sí­, el &amp;ldquo;networking&amp;rdquo; no es lo mismo ;-). &amp;ldquo;A un panal de rica miel&amp;hellip;&amp;rdquo;
De nada 😉 A disfrutar (y si no sabes de qué hablo, -¿qué haces aquí­?)
PD: Por cierto, demasiados nombre y/o apellidos, y pocos nicks h4x0r. -¿Qué ha pasado con el l33t (1337) y toda la parafernalia cool?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GeekFun 15</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/08/geekfun-15/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Aug 2007 16:07:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/08/geekfun-15/</guid>
      <description>– Wise Words by Cool Men– Convierte las entradas de tu blog en audio(para podcasts, por ejemplo) -sólo en inglés-
– FreeHardware– Teléfono LIBRE– Habla de teléfono a teléfono, a través de internet, ahorrando mucha pasta: jajah.com– Diccionario de palabros net 2.0(humor) y otras frases tí­picas– BestWebGallery, blog con los mejores diseños web. Hay muchos listados de este tipo, pero esta gente escoge muy bien.
– Cómo convertir vehí­culos dieselpara que usen aceite vegetal (puro hacking)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Musicovery</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/08/musicovery/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Aug 2007 08:49:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/08/musicovery/</guid>
      <description>La forma de descubrir nueva música cambió hace tiempo con la red y servicios como LastFM, Jamendo, Pandora, etc.
Pero esto es la bomba (mientras esperamos a Meemix): Musicovery, un hí­brido entre MusicPlasma y Pandora. Descubre nueva música eligiendo interactivamente estilos, estados de ánimo, velocidad, fechas, etc.
ESTO es lo que las multinacionales, suciedades de gestión, misterios de cultura, etc NO entienden. El mundo no está cambiando. El mundo ha cambiado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Preguntas de humor, respuestas serias</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/07/preguntas-de-humor-respuestas-serias/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Jul 2007 12:19:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/07/preguntas-de-humor-respuestas-serias/</guid>
      <description>En agujeronegro.com he visto esta página posteada por dogger, y titulada &amp;ldquo;Algunas dudas cientí­ficas&amp;hellip;&amp;rdquo; (para que luego digan que los &amp;ldquo;piratas&amp;rdquo; sólo copian ;-), y claro, no he podido resistir la tentación.
Aunque en principio son preguntas con humor, muchas (que no todas) tienen explicación y respuesta lógica o cientí­fica. Intentaré dar mi respuesta más lógica y razonada (excepto que encuentre una razón más cientí­fica, en cuyo caso pondré el enlace).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GeekFun 14</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/07/geekfun-14/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Jul 2007 11:19:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/07/geekfun-14/</guid>
      <description>– 5 min: tutoriales en ví­deos cortos, sobre los temas más increí­bles (otra opción: sclipo.com)
– Avión eléctrico-¡yo quiero uno!
– Tux500, esponsoriza un coche del Indy500
– Que te llame por teléfono tu plantapara avisarte de que tiene sed (o le sobra agua)
– Studeo55 un gimnasio canadiense que emplea la Wii para quemar calorí­as– Algunas formas de buscar en el contenido (o metadatos) en ví­deo: blinkx, TVEyes, Google, SVCLde UCSD, VideoMining, o Dabble– Cómo motivar a tu hijo/a para que estudie matemáticas o fí­sica: The Futures Channel– Journal of Visualized Experiments (JoVE)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ejemplos de hacking</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/07/ejemplos-de-hacking/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Jul 2007 14:19:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/07/ejemplos-de-hacking/</guid>
      <description>Como hay mucha desinformación (interesada o no) en cuanto a lo que es hacking, os pongo algunos ejemplos para que quede claro:
– Montar un macmini en un Toyota Prius y controlarlo desde la pantalla táctil.
– Hazte tú mismo un planificador(y encontrar el formato A4 es otro ejemplo de hacking 😉 )
– Hackeando procesadores</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prohibido usar iTunes para hacer armas nucleares</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/07/prohibido-usar-itunes-para-hacer-armas-nucleares/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Jul 2007 14:42:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/07/prohibido-usar-itunes-para-hacer-armas-nucleares/</guid>
      <description>Eso dice el acuerdo de licencia(punto 10) de iTunes:
 By using the Apple Software (&amp;hellip;) You also agree that you will not use these
  products for any purposes (&amp;hellip;) including, without limitation, the development, design, manufacture or production of missiles, or nuclear, chemical or biological weapons.
 -¿Os hace gracia? -¿No lo sabí­ais? Esto es MUY viejo, y con una sencilla explicación basada en la paranoia legal que cualquier empresa de los EEUU siente, y hasta qué extremo llegan para evitar ser demandados, como en McDonalds &amp;ldquo;este café está tan caliente que puede causar daños fí­sicos&amp;rdquo; (-¡coño, pues no lo calienten tanto!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>eVerano 2007</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/07/everano-2007/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jul 2007 07:58:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/07/everano-2007/</guid>
      <description>[Empleando parte de la nota de prensa de Hispalinux sobre este interesante encuentro anual]:
Dieciocho son los talleres propuestos, más otros tantos que se realizarán en horario no oficial; no hay que olvidar que las JTASL son 24 horas por 6 dí­as de convivencia y compartir, y que además del programa oficial, se organizan al estilo BOF numerosas charlas, talleres, tutoriales y tertulias. Para completar esos 18 talleres (tres horas por cada uno de ellos), también se organizan 12 cursos (de entre 20 y 30 horas) que tratan en mayor profundidad los principales retos con respecto a tecnologí­as libres.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pablo Soto: La máquina del P2P</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/07/pablo-soto-la-m%C3%A1quina-del-p2p/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Jul 2007 08:51:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/07/pablo-soto-la-m%C3%A1quina-del-p2p/</guid>
      <description>Si no bastaba con haber creadoBlubster, Piolet o ManolitoP2P, y haberse ido a Estados Unidos a impulsar el lobby P2P United, Alvaro me avisa que ahora va y Pablo Soto nos regala OMEMO. He‘s the man. -¡Suerte!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GeekFun 13</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/07/geekfun-13/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jul 2007 10:50:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/07/geekfun-13/</guid>
      <description>– Agujero negro de tiempo: listadode algunos de los timewasters más clásicos de la red
– Test para saber qué distribución de GNU/Linuxte recomiendan (a mí­ me sale Debian o Mandriva)
– Video sobre la vida real de los Space Invaders. En realidad no tiene nada de &amp;ldquo;fun&amp;rdquo;, no sé si deberí­a estar en otro post (filosofí­a &amp;ldquo;el problema de los otros&amp;rdquo;).
– Herramientapara comprobar y compara código -¿ideal para demostrar que se ha empleado software libre en un producto provativo?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Microsoft dice que mi blog lo leen un 40% de mujeres</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/07/microsoft-dice-que-mi-blog-lo-leen-un-40-de-mujeres/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Jul 2007 10:54:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/07/microsoft-dice-que-mi-blog-lo-leen-un-40-de-mujeres/</guid>
      <description>Según el servicio (beta) de Microsoft AdLabs Demographic Predition, introduciendo una URL o un término es su formulario de búsqueda, predicen datos demográficos.
Lo he probado con mi blog (sí­, ya se sabe, mi ego no tiene fin, y no se me ha ocurrido probar contigo Fuckowski, lo siento aunque de todos modos como eres ingeniero seguro que averiguas cómo hacerlo tú mismo, y de paso para la próxima portada de SuperBlog puedes hacer un ranking de los blogs que atraen más tí­as -seguro que Enrique Dans con ese flequillo y Juantomás con esa sonrisa pí­cara&amp;hellip;- 😉 ), y sale este resultado: cuatro de cada diez lectores de este blog son mujeres.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Geekfun 12</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/06/geekfun-12/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jun 2007 12:31:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/06/geekfun-12/</guid>
      <description>– Pelis desternillantes de SuperMario (Game Over, GrandTheft, &amp;hellip; hay un montón -¡busca!)
– Hablando de Mario, el ratón más coolhasta la fecha
– USB que -¡carga soplando!
– Toalla de playa Twister(con esto, hasta los geeks ligan en la playa, aunque haya musculitos al lado, oiga)
– Skins de diseño para el portátil(a ver si acertáis cuál es el que me comprarí­a y por qué)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lo que se puede hacer con un GIF animado (ejemplo: protesta contra SGAE)</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/05/lo-que-se-puede-hacer-con-un-gif-animado-ejemplo-protesta-contra-sgae/</link>
      <pubDate>Thu, 31 May 2007 10:44:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/05/lo-que-se-puede-hacer-con-un-gif-animado-ejemplo-protesta-contra-sgae/</guid>
      <description>funnyfactory (gracias) nos pone sobre la pista de este genial corto (machinima) de protesta hecho con softwre libre (gimp) de modo anónimo, desinteresado, y donado al dominio público. -¡Sólo falta que lo haya hecho una geek con curvas de infarto, y me da algo 😉 !
Nota.- Como no &amp;ldquo;cabe&amp;rdquo; en mi blog, y para no distorsionarlo, enlazo al servidor original, así­ que si haces click sobre la imagen se abrirá otra ventana donde podrás verlo í­ntegro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El ecosistema de compartir</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/05/el-ecosistema-de-compartir/</link>
      <pubDate>Wed, 30 May 2007 12:19:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/05/el-ecosistema-de-compartir/</guid>
      <description>Un amigo me ha dado un ejemplo de cómo ser un buen netizen en el ecosistema del P2P: cada ve que recibe un archivo (audio sobre todo) comprueba y corrige tí­tulos, bitrates, busca carátulas&amp;hellip; vamos que lo deja impoluto para que el siguiente de la cadena no tenga que hacerlo. Eso es lo que se llama un ciudadano ejemplar de la red.
Comparemos eso con la Slurp(ultimate wardriving box). Por lo menos es una LinuxBox.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Geek fun 11</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/05/geek-fun-11/</link>
      <pubDate>Fri, 11 May 2007 10:41:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/05/geek-fun-11/</guid>
      <description>– Espectacularescosas que se pueden hacer gracias a Tesla. Genio desconocido.
– Mozy: free online backup
– (Pedospera) Emuletón: Exposición Artí­stica Colectiva y Multidisciplinar sobre y por el Burro y la Mula
– LinuxJuegos– Recopilación (aunquehay muchas otras) de fotos de camisetas geek(y no geek)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Error que no es error</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/05/error-que-no-es-error/</link>
      <pubDate>Thu, 10 May 2007 11:19:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/05/error-que-no-es-error/</guid>
      <description>Bueno, si tenemos en cuenta que 0 es un número&amp;hellip; [insértese extenso comentario de matemático o copio-y-pego de Wikipedia aquí­]
Por lo menos no es una ventana azul de la muerte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El número prohibido</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/05/el-n%C3%BAmero-prohibido/</link>
      <pubDate>Tue, 08 May 2007 14:21:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/05/el-n%C3%BAmero-prohibido/</guid>
      <description>09 F9 11 02 9D 74 E3 5B D8 41 56 C5 63 56 88 C0 -© Motion Picture Association of America
-¿Un número con copyright?
-¿Qué es ese número? (como si no hubiese formas más fáciles)
-¿Qué te puede pasar si lo publicas?
-¿Quién teme al lobo feroz?
Pues pásalo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Geek fun 10</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/05/geek-fun-10/</link>
      <pubDate>Thu, 03 May 2007 11:11:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/05/geek-fun-10/</guid>
      <description>Para celebrar el décimo post de Geek Fun (-¿qué más da 10 que 8 que 36 que pi?) tenemos:
– Web para compartir (subir, bajar, jugar, etc) videojuegos– Sin dinero: cosas que hacer sin un duro
– Sistemas de protección rotos en &amp;ldquo;Cazadores de mitos&amp;quot;– -¿Qué tienen que verel Blue Tooth, el dí­a del libro, un relato corto&amp;hellip;?
– Un caso de hacking forense, con ejercicios y explicaciones.
– Cómo crear tus propios mapas personalizadoscon Google Maps.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La SGAE reconoce ser ladrones</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/04/la-sgae-reconoce-ser-ladrones/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Apr 2007 14:57:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/04/la-sgae-reconoce-ser-ladrones/</guid>
      <description>Me enví­an (via comentario en Barrapunto) un enlace a una de las páginas oficiales de la SGAEen la que aparece esto:
 PREGUNTA: -¿Cuál es el acrónimo de SGAE? Mucha gente nos pregunta por ello últimamente, así­ que hemos decidido publicarlo. El acrónimo oficial es Siempre Ganamos Algunos Euros (SGAE).
PREGUNTA: -¿Sómos unos ladrones? Por supuesto, siempre hemos estado robando a la gente de la calle. Hasta le quitamos dinero a la gente desamparada.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rí­ete de las estadí­sticas</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/04/r%C3%ADete-de-las-estad%C3%ADsticas/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Apr 2007 18:09:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/04/r%C3%ADete-de-las-estad%C3%ADsticas/</guid>
      <description>Por una parte webalizerdice que mi blog tiene más de 130.000 visitas al mes (mes de Marzo 2007), por otra Astatsdice que poco más de 85.000, y por otra ClustrMapsen su precioso mapa (en el que se nota que America y Europa van por un lado y Asia y Africa por otro) dice que no llega a 9.000 (aunque reconocen que no cuentan todas las que hay).
Hace ya casi 10 años que no me preocupo de las estadí­sticas online (desde que investigaba sobre la publicidad online), y estoy seguro que han cambiado mucho, pero la verdad es que me daban risa entonces y me dan risa ahora (aunque eso supogo que es porque ni cobro por visitas/publicidad, ni a mi ego le hace falta).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Esquema de penetración en redes inalámbricas</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/04/esquema-de-penetraci%C3%B3n-en-redes-inal%C3%A1mbricas/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Apr 2007 13:44:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/04/esquema-de-penetraci%C3%B3n-en-redes-inal%C3%A1mbricas/</guid>
      <description>Leo en la lista de KernelPanik que Alex ha puesto un enlace con un genial esquemade penetración en redes inalámbricas. Chapeau.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Geek fun 9</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/03/geek-fun-9/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Mar 2007 13:03:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/03/geek-fun-9/</guid>
      <description>– Si en el anterior Geek fun (8) hablaba con nostalgia de los videojuegos del pasado, los cuales podemos recordar a través de sus flyers, en esta ocasión os invito a que visitéis esta colección de sprites.
– Conocida es mi niponfilia (lo cual no es de extrañar, viendo a lo que se dedican-gracias Iroshi-). En esta ocasión os traigo otro blog dedicado a nuestros locos amigos.
– Guerras geeks: no se es un buen geek hasta que no se entra y toma partido en una de las guerras clásicas (Win/Mac/Lin; Wii/PS/XB; PSP/DS; BRD/HDDVD, etc).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Besa tu YouTube</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/03/besa-tu-youtube/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Mar 2007 15:44:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/03/besa-tu-youtube/</guid>
      <description>Truco fácil:
Cuando veas un ví­deo en YouTube que te guste, como httpss://www.youtube.com/watch?v=03vCVejaEd8 añade KISS en frente de youtube.com, así­: httpss://www.kissyoutube.com/watch?v=03vCVejaEd8 y a disfrutar (recuerda que el archivo descargado debe ser renombrado .flv)
Mola -¿eh?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Geek fun 8</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/03/geek-fun-8/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Mar 2007 12:46:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/03/geek-fun-8/</guid>
      <description>Resumen &amp;ldquo;curioso-cutre-con-voz-sintetizada&amp;rdquo; de El Señor de los Anillos: Las Dos Torres
Enví­o de CDs gratis con distribucionesde Linux (no sólo Ubuntu)
AskANinja, el vcast más desternillante de la red
The Broken, vcast sobre Hacking, con el auténtico ramzi
Haz tu avión de papel y lánzalo(digital, online, por supuesto). Descubierto por el responsable de desarrollo de una de mis empresas (así­ nos va 😉 por lo menos demuestra geekness)
ArcadeFlyers (versión .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cómo rompe una relación un geek por escrito (breve)</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/02/c%C3%B3mo-rompe-una-relaci%C3%B3n-un-geek-por-escrito-breve/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Feb 2007 00:08:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/02/c%C3%B3mo-rompe-una-relaci%C3%B3n-un-geek-por-escrito-breve/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Comando + Q&amp;rdquo;
-¿Cómo sabe ese geek que acaba de cometer un error? Cuando su novia le dice:
&amp;ldquo;Será Control + Q, que yo uso GNULinux&amp;rdquo;
Y es cuando el geek dice, llorando:
&amp;ldquo;Control + Z&amp;rdquo;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vblogs y podcasts sexuales</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/02/vblogs-y-podcasts-sexuales/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Feb 2007 09:48:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/02/vblogs-y-podcasts-sexuales/</guid>
      <description>Hay quien dice que lo que consolidó las ventas del VHS (de menor calidad que sistemas de la competencia como el Beta) fueron las pelí­culas porno.
Hay quien dice que lo que consolidó las ventas de las cámaras de fotos digitales y las cámaras de ví­deo personales fueron las fotos y pelis &amp;ldquo;calientes&amp;rdquo; hechas en casa (y normalmente para uso y disfrute de sus creadores, lo cual es lógico y normal en este caso&amp;hellip; aquí­ no hay un llamamiento a la liberación de la obra creada, porque siempre hay que tener en cuenta que lo que queremos liberar es cultura PUBLICADA, no la privada).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Micro$oft: cuando no sabes ser cool, lo copias</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/02/microoft-cuando-no-sabes-ser-cool-lo-copias/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2007 13:15:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/02/microoft-cuando-no-sabes-ser-cool-lo-copias/</guid>
      <description>No entraré a la diatriba GNU/Linux (es lo que debe de ser, sin duda), Mac (es pro DRM y privativo, pero por lo menos &amp;ldquo;mola&amp;rdquo;), Windows Mala Vista, etc. Pero es increí­ble lo de algunos: de RDF a FUD, terminando en Delirios Seniles: Según Bill Gates, Mac OSX es una copia de Vista, es más inseguro&amp;hellip; y los de JoyOfTech han hecho una tiragenial al respecto. La verdad es que en MocoSoft sólo saben copiar, incluso el Wow.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Canción &amp;quot;Me lo monto con Ubuntu&amp;quot;</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/01/canci%C3%B3n-quotme-lo-monto-con-ubuntuquot/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2007 17:11:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/01/canci%C3%B3n-quotme-lo-monto-con-ubuntuquot/</guid>
      <description>Aquí­ tenéis -enlace corregido- (formato libre ogg, y cutre-ví­deoen YouTube) la canción &amp;ldquo;mâ€™ho munto amb lâ€™Ubuntu&amp;rdquo; (traducción: &amp;ldquo;Me lo monto con Ubuntu&amp;rdquo;)
Mâ€™ho munto, mâ€™ho munto, mâ€™ho munto amb lâ€™Ubuntu
Mâ€™ho munto, mâ€™ho munto, mâ€™ho munto amb lâ€™Ubuntu
Les finestres sâ€™han trencat
I la poma sâ€™ha podrit
Faig servir programes lliures
Per quí¨ jo no em mamo el dit
Mâ€™ho munto, mâ€™ho munto, mâ€™ho munto amb lâ€™Ubuntu
Mâ€™ho munto, mâ€™ho munto, mâ€™ho munto amb lâ€™Ubuntu</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wardriving desde Barcelona</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/01/wardriving-desde-barcelona/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2007 14:08:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/01/wardriving-desde-barcelona/</guid>
      <description>Hello world.
Me encanta &amp;ldquo;default&amp;rdquo;. -¿Voluntad de compartir, o falta de conocimiento (o cuidado) al implementar la wi-fi?
-¿Importa? Ya no.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Microsoft necesita que instales Free Software</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2006/10/microsoft-necesita-que-instales-free-software/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Oct 2006 08:34:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2006/10/microsoft-necesita-que-instales-free-software/</guid>
      <description>Como lo oyes. Por desgracia es sólo un juego de palabras, una demostración de que el desafortunado término Free Software lleva a constante confusión (en español es Software Libre, pero en inglés free es tanto libre como gratis). Gracias a David llego a este post, con esta genial captura de pantalla:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FooFooGeek</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2006/09/foofoogeek/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Sep 2006 14:30:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2006/09/foofoogeek/</guid>
      <description>Is this an insult? Anybody?
For some reason I don‘t feel offended 😉</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Flickr &#43; Geocaching</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2006/09/flickr-geocaching/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2006 08:22:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2006/09/flickr-geocaching/</guid>
      <description>Se me ocurren un millón de ideas para utilizar esta maravillosa combinación de fotos en Flickr + Geocaching (si no sabes de qué hablo, mira un ejemplo), -¿y a tí­?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>What Bush never said but should have said &#43; music</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2006/08/what-bush-never-said-but-should-have-said-music/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Aug 2006 16:09:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2006/08/what-bush-never-said-but-should-have-said-music/</guid>
      <description>Here(thepartyparty.com) you have, thanks to RX, a bunch of speeches Bush never gave, but should have, all with great music. EXCELLENT!:
Bush talking about AIDS
Bush singing Imagine+Take a walk on the wild side
Bush singing Sunday Bloody Sunday
Bush singing Who‘s the Nigga
Bush singing Birthday PartyMix
Bush singing about Drugs
(and more, like Kerry, Dick is a killer, Hillary, Xmas&amp;hellip;)
My favourites? ALL! (but I like the rithm in My name is RX, and I love the Martin Luther King speech -except the God stuff-).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Geek fun 7</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2006/08/geek-fun-7/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Aug 2006 12:47:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2006/08/geek-fun-7/</guid>
      <description>Discount computer books.
Cosas curiosas que se puede hacer con (o relacionadas con) fotografí­a: photojojo.
Geek graffiti.
Museo Informático(suerte, chicos).
Mensajerí­a instantánea multiprotocolo via navegador con Ajax.
Telefoní­a gratis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hackeando aparatitos</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2006/08/hackeando-aparatitos/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Aug 2006 07:21:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2006/08/hackeando-aparatitos/</guid>
      <description>Algunos hackers (y sobretodo n00bs, lamers y script kiddies) sólo piensan en la red. Pero hay todo un mundo para hackear. No sólo me refiero a hackear el paladar, la mente, o las cerraduras.
-¿Habéis probado a ver lo que pasa hackeando IR, RFID, BlueTooth&amp;hellip;? A través de ellos accedemos, no sólo al mando del garaje, o al móvil, sino al sistema de correo electrónico de los clientes de un hotel, a un ordenador portátil, o a las llaves electrónicas de un gran banco.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La SGAE inventa el MP3 ... buahahaha pffff ;p</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2006/07/la-sgae-inventa-el-mp3-...-buahahaha-pffff-p/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Jul 2006 08:25:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2006/07/la-sgae-inventa-el-mp3-...-buahahaha-pffff-p/</guid>
      <description>Arguez me enví­a este enlace al ví­deo donde la SGAE reconoce ser la co-inventora del MP3. OMFG ROTFL 😀
Si no lo veo en ví­deo, no lo creo. YouTube es fantástico, pero cuando veo cosas como estas, me dan ganas de pasarme a PornoTube.
-¿Lo sabrá Thomson? -¿Formará parte de la patente? -¿Será por eso que han luchado tanto contra la difusión de la música y la comercialización en formatos electrónicos?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hackers On Planet Earth, dí­a 3</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2006/07/hackers-on-planet-earth-d%C3%ADa-3/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Jul 2006 01:00:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2006/07/hackers-on-planet-earth-d%C3%ADa-3/</guid>
      <description>Hoy me lo he pasado genial, como cada dí­a que he asistido al HOPE.
En cuanto a conferencias, he ido a: Can Security Detectors Be Hacked, Privacy Through Technology, Vulnerabilities in a Connected Future, y he visto la de Social Engineering y la de Jello Biafra desde el área de chill out, mientras preparaba lo que iba a proyectar en mi conferencia.
En cuanto a mi conferencia, ha ido bastante bien (considerando que aun estaba hablando Jello Biafra, keynote speaker, en la sala de al lado).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hackers On Planet Earth, dí­a 2</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2006/07/hackers-on-planet-earth-d%C3%ADa-2/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Jul 2006 06:16:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2006/07/hackers-on-planet-earth-d%C3%ADa-2/</guid>
      <description>Sí­, me han dado el número 69. -¿Por qué será? -¿querrá decir algo? La verdad es que con esta chapa puesta, se inician muchas conversaciones&amp;hellip; 😉
El amigo AndOr se compró ayer un pedazo de cámara EOS Digital Rebel XT, y está haciendo él las fotos. Aquí­ tenéis su album de Flickr, y aquí­ el mí­o.
Hoy también está siendo un dí­a muy interesante:
– Por la mañana me he perdido Low Level Firmware Analysis and Hacking (si no fuese por los Boston Creme de Dunkin Donuts, y las latas de Jolt, no habrí­a quien se levantase), pero sí­ he llegado a Phone Phreaking 101.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hackers On Planet Earth, dí­a 1</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2006/07/hackers-on-planet-earth-d%C3%ADa-1/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Jul 2006 17:01:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2006/07/hackers-on-planet-earth-d%C3%ADa-1/</guid>
      <description>La cantidad y calidad de conferenciasen este maravilloso evento es simplemente alucinante. Pero también es desesperantemente frustrante, pues al haber tres salas de conferencias, siempre (y eso es desde las 8 de la mañana hasta pasada la media noche) hay algo muy interesante que ver, oir, o hacer. Y por si acaso, también hay un área donde se proyectan cortos, machinima, etc.
Por ello (y porque llevo más de 40 horas sin dormir), voy a hacer unos posts diarios en plan brainstorming, y ya haré algo más elaborado cuando me recupere.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Geek fun 6</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2006/07/geek-fun-6/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Jul 2006 08:04:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2006/07/geek-fun-6/</guid>
      <description>– Inventosjaponeses (y otros). -¡Alucinante!
– En un viaje a NY (junio 2006) conocí­a a este interesante artista que trabaja con tenedores, tiempo, e imaginación: fork-art– Lo que uno se puede divertir con un paquete de Menthos y una Cola Light
– Listadode las 100 mejores herramientas de seguridad informática
– Web colaborativa que recoge instrucciones de proyectosde &amp;ldquo;bricolaje tecnológico&amp;rdquo;
– Dark-hack.com-¿alguna duda?
– Recopilación de enlacessobre la Web 2.0</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Geek fun 5</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2006/06/geek-fun-5/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jun 2006 12:03:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2006/06/geek-fun-5/</guid>
      <description>Los peores 25 productos tecnológicosLista de problemas resueltos por MacGyverCafé de mierda(literalmente)
AlbinoBlackSheep(animaciones y cortos varios, muchos de ellos geeks)
Como tributo al consumismo:
Jinx(gamers, geeks and hackers)
IWantOneOfThoseY por supuesto el imprescindible ThinkGeek</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Geek fun 4</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2006/05/geek-fun-4/</link>
      <pubDate>Fri, 26 May 2006 00:23:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2006/05/geek-fun-4/</guid>
      <description>En 20 preguntas, la máquina adivina (casi siempre) en qué objeto estás pensando.
Ví­deos(cuidado: están en wmv) de historias creadas con ARENA basadas en canciones y sus letras.
El zoom infinito.
-¡Cuidado, que viene el jefe! (los botones superiores funcionan y todo)
Cosas sobre falsificación de dinero(cortesí­a del Servicio Secreto de EEUU) [un saludo a mis amigos de Echelon: sí­, soy yo mencionando otra vez a la NSA, así­ que no os preocupéis y seguid buscando a Osama, las Armas de Destrucción Masiva de Iraq, los proyectos nucleares de Irán, los contratos de Airbus, las comisiones ilegales de vuestros adversarios polí­ticos&amp;hellip; o jugando al buscaminas]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hoy, dí­a del orgullo friki</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2006/05/hoy-d%C3%ADa-del-orgullo-friki/</link>
      <pubDate>Thu, 25 May 2006 01:45:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2006/05/hoy-d%C3%ADa-del-orgullo-friki/</guid>
      <description>Según cuentan, los frikis celebran hoy el dí­a del orgullo friki, y para eso han publicado un manifiesto:
===================
Porque hay Dia del Padre, de la Madre, del Trabajo, de la Mujer Trabajadora, del Orgullo Gay&amp;hellip; comenzaremos una campaña a nivel nacional para que a los frikis (que ya somos legión) se nos tome en serio y no nos definan como &amp;ldquo;niños grandes&amp;rdquo;.
Porque tenemos derecho a hacer cola por ver una pelí­cula durante horas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Geek fun 3</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2006/05/geek-fun-3/</link>
      <pubDate>Tue, 23 May 2006 10:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2006/05/geek-fun-3/</guid>
      <description>Cualquiera dirí­a que no tengo nada mejor que hacer, pero es que estos enlaces que me enví­a la gente (o con los que tropiezo de casualidad) son la monda:
Convertidor de chirridos de grillo en temperaturaCrea tu propio planeta62 ilusiones ópticasEsculturas con latasPacMan: The Movie</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nombre para HackLab de Valencia</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2006/05/nombre-para-hacklab-de-valencia/</link>
      <pubDate>Tue, 16 May 2006 00:48:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2006/05/nombre-para-hacklab-de-valencia/</guid>
      <description>En esta páginaraulete ha recopilado las opciones propuestas para nombrar al HackLab de Valencia, desde los más geek hasta puro l33t pasando por lamer total, hay que reconocer que otra cosa no, pero creatividad los valencianos tenemos un rato.
La gente está votando. Por curiosidad, -¿qué nombre os gusta más?
Valab
Chelab | Chélab | Txe.Lab (a Chélab no le veo sentido, ya que che no lleva acento gráfico, y Txe.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Geek fun 3</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2006/05/geek-fun-3/</link>
      <pubDate>Tue, 09 May 2006 03:16:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2006/05/geek-fun-3/</guid>
      <description>Más geek fun:
catálogodepalabrosvocabuláricosCómo leer el código de la etiqueta de las frutasque se venden en EEUU
Esculturas con botes62 ilusiones ópticasLos Gafapastas (página 1y página 2)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Geek fun 2</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2006/05/geek-fun-2/</link>
      <pubDate>Wed, 03 May 2006 03:28:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2006/05/geek-fun-2/</guid>
      <description>Hace unos dí­as escribí­ un post sobre enlaces que consideré de especial interés para los hardcore geeks que se quieran divertir.
Me gustaron tanto algunas de las cosas que enlacé, que he decidido hacerlo una sección fija de mi blog.
Pues bien aquí­ va otra recopilación (cualquiera dirí­a que me lo paso &amp;ldquo;pipa&amp;rdquo; navegando, y nada más lejos de la realidad, lo único que hago es que cuando me cruzo con un enlace interesante, igual que con un buen artí­culo, post o dato, lo archivo, y luego recopilo).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>No perdamos la calma</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2006/05/no-perdamos-la-calma/</link>
      <pubDate>Wed, 03 May 2006 01:49:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2006/05/no-perdamos-la-calma/</guid>
      <description>Hay a quien estas &amp;ldquo;noticias&amp;rdquo; y manipulaciones sobre las &amp;ldquo;detenciones&amp;rdquo; (falsas en unos casos, manipuladas en otros, y en otro con sobreseimiento y libertad por entender el juez que no hay ni indicios de delito) le hacen perder la calma.
Tranquilidad, señores, todo se está aclarando y en breve publicaremos toda la verdad, con pelos y señales, de esta enorme operación fastasma manipuladoramente orquestrada para infundir y propagar FUD.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>