<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ciencias on Blog de Jorge Cortell en Castellano</title>
    <link>https://bloges.cortell.net/categories/ciencias/</link>
    <description>Recent content in Ciencias on Blog de Jorge Cortell en Castellano</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 01 Dec 2016 09:22:51 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://bloges.cortell.net/categories/ciencias/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>En mi tiempo libre: análisis estructural de mutaciones protéicas causantes de enfermedades congénitas</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2016/12/en-mi-tiempo-libre-an%C3%A1lisis-estructural-de-mutaciones-prot%C3%A9icas-causantes-de-enfermedades-cong%C3%A9nitas/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Dec 2016 09:22:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2016/12/en-mi-tiempo-libre-an%C3%A1lisis-estructural-de-mutaciones-prot%C3%A9icas-causantes-de-enfermedades-cong%C3%A9nitas/</guid>
      <description>La mayoría de la gente que conozco no consideraría el análisis estructural de mutaciones protéicas causantes de enfermedades congénitas &amp;ldquo;diversión del tiempo libre&amp;rdquo;. Por otra parte, la mayoría de la gente que conozco no piensa que soy como la mayoría de la gente que conocen.
Esta semana soy un &amp;ldquo;padre soltero&amp;rdquo;, ya que mi esposa está de viaje. Con lo que mi tiempo libre ahora es casi inexistente. Sin embargo, la idea de transformar una Prolina en una Glicina en la posición 22 me intrigó, así que pasé unos minutos simulándolo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DHVF, participando en una performance colectiva de arte, y reuniones en el Parque Científico de Oxford</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2016/11/dhvf-participando-en-una-performance-colectiva-de-arte-y-reuniones-en-el-parque-cient%C3%ADfico-de-oxford/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2016 20:04:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2016/11/dhvf-participando-en-una-performance-colectiva-de-arte-y-reuniones-en-el-parque-cient%C3%ADfico-de-oxford/</guid>
      <description>Las últimas dos semanas de octubre estuve en Valencia asistiendo al Digital Health Venture Forum, donde me dieron el Premio a la Mejor Presentación.
Tras pasar unos días con mi familia y mi equipo en España, y participar en una performance en instalación de arte del colectivo SuperFlex el día 25, regresé a Londres.
El 27 de octubre fui al precioso Parque Científico de Oxford por un par de reuniones.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conferencia Medicina Exponencial San Diego día 4</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2016/10/conferencia-medicina-exponencial-san-diego-d%C3%ADa-4/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2016 16:19:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2016/10/conferencia-medicina-exponencial-san-diego-d%C3%ADa-4/</guid>
      <description>El martes 11 de octubre fue el cuarto y último día de la Conferencia Medicina Exponencial en San Diego.
Algunas de las charlas que más disfruté:
Pensamiento Exponencial y Predicciones Futuras: Ray Kurzweil Co-founder &amp;amp; Chancellor, Singularity University
Emprendedurismo Exponencial:
 Zayna Khayat, PhD Lead, MaRS Health and Director, MaRS EXCITE Stephanie Marrus, MBA Entrepreneurship Center Director, UCSF  Invertiendo en el Futuro: Vinod Khosla Founder, Khosla Ventures
Visualizando el Futuro de la Educación Médica, de VR al quirófano:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conferencia Medicina Exponencial San Diego día 3</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2016/10/conferencia-medicina-exponencial-san-diego-d%C3%ADa-3/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2016 15:01:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2016/10/conferencia-medicina-exponencial-san-diego-d%C3%ADa-3/</guid>
      <description>El lunes 10 de octubre fur el tercer día de la Conferencia Medicina Exponencial San Diego.
Para mí lo más destacable fue:
Innovación Atrevida: Peter Diamandis, MD Co-Founder, Singularity University and Founder &amp;amp; Chair, XPRIZE
Rediseñando el Cuidado: Tony Young, PhD FRCS National Clinical Director for Innovation, NHS England
Bakul Patel, MBA Associate Director of Digital Health, Food and Drug Administration/Center for Devices and Radiological Health
Sacarse la foto de grupo xMED en la playa, con un dron muy chulo:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Premio y Conferencia Medicina Exponencial San Diego día 2</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2016/10/premio-y-conferencia-medicina-exponencial-san-diego-d%C3%ADa-2/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2016 14:45:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2016/10/premio-y-conferencia-medicina-exponencial-san-diego-d%C3%ADa-2/</guid>
      <description>El domingo 9 de octubre fue el segundo día de la Conferencia Medicina Exponencial en San Diego.
Algunas de las charlas más destacables fueron:
De ‘Omics a Acción
 Moira Gunn, PhD Host, NPR’s Biotech Nation Larry Smarr, PhD Professor, UCSD and Director, Calit2 George Poste, DVM PhD FRS Chief Scientist, Complex Adaptive Systems Initiative- Arizona State University  Salud Móvil, Conectada, Digital
 David Albert, MD Founder, AliveCor Stanley Shaw, MD PhD Co-Director, MGH Center for Assessment Technology &amp;amp; Continuous Health Bakul Patel, MBA Associate Director of Digital Health, Food and Drug Administration/Center for Devices and Radiological Health Ulrik Wisløff Professor: Faculty of Medicine, Norwegian University of Science and Technology  Innovando a Escala: John Mattison, MD CMIO and Assistant Medical Director, Kaiser Permanente</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conferencia de Medicina Exponencial San Diego día 1</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2016/10/conferencia-de-medicina-exponencial-san-diego-d%C3%ADa-1/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2016 11:01:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2016/10/conferencia-de-medicina-exponencial-san-diego-d%C3%ADa-1/</guid>
      <description>El sábado 8 de octubre asistí al primer día de la Conferencia Singularity University Exponential Medicineen el impresionante Hotel Del Coronado de San Diego, California (EE. UU.).
El evento fue organizado principalmente por Will Weisman y el incomparable Dr. Daniel Kraft (a quien conocí el año pasado en la Bolsa de Londres), ambos de Singularity University.
La Conferencia estaba llena de actividades. Las actividades de la mañana empiezan a las 7 am e incluían yoga, meditación, arte y correr por la playa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Re-diseñando un interfaz de la NASA</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2016/07/re-dise%C3%B1ando-un-interfaz-de-la-nasa/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Jul 2016 14:31:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2016/07/re-dise%C3%B1ando-un-interfaz-de-la-nasa/</guid>
      <description>Estoy interesado en muchas cosas. Una de las principales es la tecnología. Y dentro de la tecnología, el desarrollo de software para ver datos de telemetría de diferentes maneras, dentro de la misma aplicación.
Respondiendo a la llamada de la NASA para ayudar a contribuir a la exploración del sistema solar, me han dado acceso a su marco de control de misión de próxima generación que está siendo desarrollado en el Centro de Investigación Ames de la NASA en Silicon Valley que se utiliza para la planificación y las operaciones de la misión en el período previo a la misión Resource Prospector, y en el Jet Propulsion Laboratory de la NASA para ver los datos del Curiosity Rover.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hablando con Prof. Church sobre machine learning aplicado a investigación genómica</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2016/07/hablando-con-prof.-church-sobre-machine-learning-aplicado-a-investigaci%C3%B3n-gen%C3%B3mica/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jul 2016 13:22:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2016/07/hablando-con-prof.-church-sobre-machine-learning-aplicado-a-investigaci%C3%B3n-gen%C3%B3mica/</guid>
      <description>Durante mi vuelo a Boston leí &amp;ldquo;Regenesis&amp;rdquo; el interesante libro de genómica del Profesor George Church, regalo de mi amigo el Dr. Raminderpal Singh.
El miércoles por la tarde tuve una conversación muy interesante en Boston con los dos. Ninguno de ellos necesita una introducción en el mundo de la genómica, pero para aquellos que no son del sector:
 Raminder es vicepresidente en Eagle Genomics y Asesor en Kanteron Systems.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Festival of Genomics Boston</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2016/06/festival-of-genomics-boston/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jun 2016 15:46:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2016/06/festival-of-genomics-boston/</guid>
      <description>El 28 y 29 de junio asistí, junto a mi amigo John Memarian, Presidente y CCO de mi empresa Kanteron Systems, al Festival of Genomics Boston, como partner de Microsoft Genomics Group .
Aunque el evento no es muy grande, ha sido una gran oportunidad para entablar relación con expertos del sector (desde profesores de Harvard hasta ejecutivos de Illumina) y aprender.
Desde posters científicos a las últimas tecnologías de secuenciación, desde brazos robóticos hasta experimentos de genómica en el espacio, ha sido verdadero #geekfun.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Invitado al taller &#34;Computación en Cancer&#34; organizado por Microsoft I&#43;D Cambridge</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2016/06/invitado-al-taller-computaci%C3%B3n-en-cancer-organizado-por-microsoft-i-d-cambridge/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jun 2016 06:36:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2016/06/invitado-al-taller-computaci%C3%B3n-en-cancer-organizado-por-microsoft-i-d-cambridge/</guid>
      <description>El pasado 27 de mayo fui invitado a participar en el taller &amp;ldquo;Computación en Cancer&amp;rdquo; organizado por Microsoft I+D Cambridge.
Fue una gran oportunidad para establecer contactos, reunirse con colegas y otros investigadores, y sobre todo para aprender mucho.
Las conferencias fueron fascinantes:
 Antonio Criminisi (Investigador Principal, Microsoft I+D): Machine Learning en análisis de imágenes médicas Jasmin Fisher (Investigador Principal, Microsoft I+D): Modelos virtuales de cáncer Giles Maskell (Presidente del Real Colegio de Radiólogos): Problemas actuales en el diagnóstico radiológico Fiona Gilbert (Jefe del Departamento de Radiología de la Universidad de Cambridge) Dennis Wang (Científico-Bioinformática Senior, AstraZeneca): Predicción de las combinaciones de fármacos y biomarcadores de respuesta: una solución crowdsourcing Florian Markowetz (Universidad de Cambridge, Instituto CRUK): La cuantificación de los patrones de evolución del tumor Francesca Buffa (Profesor Asociado, Departamento de Oncología, Universidad de Oxford): Biología de sistemas in-silico y enfoques de genómica funcional para acelerar el descubrimiento de biomarcadores Hoifung Poon (Investigador, Microsoft I+D): Lectura automatizada de panomics en cáncer Raj Jena (Consultor académico y oncólogo clínico, Hospitales Universitarios de Cambridge): Computación de radioterapia oncológica: del cultivo celular a la clínica Bertie Göttgens (Profesor de Hematología Molecular, Universidad de Cambridge): Definición de estados celulares y redes de regulación genómica utilizando genómica unicelular  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Los museos de Ciencia y V&amp;A</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2015/11/los-museos-de-ciencia-y-va/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Nov 2015 15:53:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2015/11/los-museos-de-ciencia-y-va/</guid>
      <description>El domingo 8 de noviembre fuimos al museo Victoria and Albert Museum y al museo de Ciencia para disfrutar unas horas.
Me encanta el V&amp;amp;A por su interesante variedad. Vimos esculturas (aunque más Rodin que Bernini), objetos medievales (desde reliquiarios a ropa y dibujos), y algunos ejemplos estupendos de diseño japonés.
En el museo de Ciencia vimos la muy pequeña pero enormemente interesante exposición sobre Ada Lovelace. Aprendimos mucho y creo que fue una gran inspiración para mi hijo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cuatro conferencias durante el Fin de Semana de Ex-Alumnos de Oxford</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2015/09/cuatro-conferencias-durante-el-fin-de-semana-de-ex-alumnos-de-oxford/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Sep 2015 10:15:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2015/09/cuatro-conferencias-durante-el-fin-de-semana-de-ex-alumnos-de-oxford/</guid>
      <description>[Más fotos aquí]
El sábado pasado tuve el placer de asistir al Fin de Semana de Ex-Alumnos de Oxford con mi hijo.
Sabía que no sería el único adolescente allí, pero me sorprendí al ver niños aún más jóvenes que él, acompañando a sus padres. La verdad es que me hubiese gustado llevarlo antes. Al próximo intentaré llevar a mi hija.
Además de la obvia oportunidad de establecer contactos, el verdadero placer fue asistir a interesantes conferencias impartidas por los mejores académicos, ¡y ver a mi hijo realmente interesado en esas conferencias!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>XI Cumbre de Innovaciones Médicas de la Real Sociedad Médica</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2015/09/xi-cumbre-de-innovaciones-m%C3%A9dicas-de-la-real-sociedad-m%C3%A9dica/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Sep 2015 13:59:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2015/09/xi-cumbre-de-innovaciones-m%C3%A9dicas-de-la-real-sociedad-m%C3%A9dica/</guid>
      <description>Ayer asistí a la XI Cumbre de Innovaciones Médicascelebrada en la Real Sociedad Médica de Londres.
Como cualquiera, suelo asistir a estos eventos porque existe la posibilidad de que pueda llegar a escuchar a un ponente realmente interesante, o aprender acerca de una verdadera innovación. Pero por lo general salgo decepcionado debido a una serie de razones como demasiado bombo con falta de sustancia, mala organización, &amp;ldquo;innovaciones&amp;rdquo; que no son realmente innovaciones o mala organización.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conferencia en el MedTech Londres 7 de julio</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2015/07/conferencia-en-el-medtech-londres-7-de-julio/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 18:07:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2015/07/conferencia-en-el-medtech-londres-7-de-julio/</guid>
      <description>El 7 de julio también fui invitado, esta vez por el Prof Tony Young (Director Nacional de Innovación Clínica del NHS England) a hablar en el evento MedTechque tuvo lugar en University College London Partners.
Los otros tres ponentes también hablaron de diversos aspectos de MedTech:
 Jim Dawton, Director de Great Fridays “Disrupting Healthcare through Design” Henrietta Hughes, Directora Médica Regional, NHS England ‘Innovation From the Frontline of Primary Care‘ Prof.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Participando en una mesa redonda en el Kings College London el 7 de julio</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2015/07/participando-en-una-mesa-redonda-en-el-kings-college-london-el-7-de-julio/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 17:53:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2015/07/participando-en-una-mesa-redonda-en-el-kings-college-london-el-7-de-julio/</guid>
      <description>El martes 7 de julio me invitaron a participar en una mesa redonda en el evento &amp;ldquo;Annual Networking Conference on Healthcare Efficiency through Technology: BIG DATA and Clinical Genomics&amp;rdquo;.
Fue un placer y un honor compartir escenario y discutir sobre el estado de la Genómica Clínica con ponentes tan distinguidos como el Prof. Tim Hubbard, Director de Bioinformática (Genomics England); Dr. Johnny Marshall, Director de Política (NHS Confederation); o mi amigo el Dr.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fiesta de Ingeniería Mecánica en UCL</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2015/06/fiesta-de-ingenier%C3%ADa-mec%C3%A1nica-en-ucl/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jun 2015 16:00:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2015/06/fiesta-de-ingenier%C3%ADa-mec%C3%A1nica-en-ucl/</guid>
      <description>Ayer Mykal me invitó a la Fiesta de Verano de Ingeniería Mecánica de University College London en Student Central.
Fue una pasada. Una pasada geek. Muchos proyectos expuestos, como un dron gigante, prototipo de coche de carreras de hidrógeno, infraestructura de transporte alternativa, un pez robótico, o un diseño mejorado de válvula aórtica artificial, junto con entretenimiento: carreras en un Scalextric gigante, un jinga gigante, torneo de FIFA 15, simuladores de impacto, billar, y concierto en directo de Cable Street Collective.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Invitado a participar en una mesa redonda sobre Tecnología Sanitaria en el King‘s College</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2015/05/invitado-a-participar-en-una-mesa-redonda-sobre-tecnolog%C3%ADa-sanitaria-en-el-kings-college/</link>
      <pubDate>Sun, 31 May 2015 18:31:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2015/05/invitado-a-participar-en-una-mesa-redonda-sobre-tecnolog%C3%ADa-sanitaria-en-el-kings-college/</guid>
      <description>Me han invitado a participar en una mesa redonda sobre Integración de Tecnología Sanitaria en el King‘s College(Londres), el 7 de julio a las 14:00h, Great Hall, Strand Campus.
Apuntadlo en el calendario. ¡Allí nos vemos!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La UPV y una de las empresas de la que soy co-fundador, Innomedyx Knowledge, crean la cátedra de Innovación Clínica</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2014/07/la-upv-y-una-de-las-empresas-de-la-que-soy-co-fundador-innomedyx-knowledge-crean-la-c%C3%A1tedra-de-innovaci%C3%B3n-cl%C3%ADnica/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Jul 2014 09:41:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2014/07/la-upv-y-una-de-las-empresas-de-la-que-soy-co-fundador-innomedyx-knowledge-crean-la-c%C3%A1tedra-de-innovaci%C3%B3n-cl%C3%ADnica/</guid>
      <description>Innomedyx(Twitter, LinkedIn, FaceBook), una empresa de la que soy co-fundador, ha establecido Centro de Innovación Clínica en la Universidad Politécnica de Valencia(España), universidad que tiene el mejor programa de BioTecnología de España, según el diario El Mundo.foto © UPVEl rector de la Universitat Politècnica de València (UPV), Francisco Mora, y la directora general de Innomedyx Knowledge in Action, Rosa Valenzuela, han firmado hoy un acuerdo de colaboración que formaliza la cátedra de empresa Innovación Clínica.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Networking en la oficina del presidente de CUNY</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2014/05/networking-en-la-oficina-del-presidente-de-cuny/</link>
      <pubDate>Thu, 15 May 2014 16:04:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2014/05/networking-en-la-oficina-del-presidente-de-cuny/</guid>
      <description>El 6 de mayo, tras regresar de un par de viajes rápidos a Cleveland y Atlanta, asistí con mi mujer al debate y mesa redonda &amp;ldquo;Curiosity, Understanding, and Utility: Science and the Creative Economy&amp;rdquo; que tuvo lugar en el Proshansky Auditorium del Centro de Postgrado de la Universidad de la Ciudad de Nueva York (CUNY).
William Bialek, director de la Iniciativa para las Ciencias Teóricas del Centro de Postgrado, moderó un debate con Jennifer Tour Chayes, científica distinguida y director de Investigación de Microsoft Nueva Inglaterra y Microsoft Nueva York; Fernando Pereira, investigador de Google; y Chris Wiggins, principal científico de datos del New York Times y Profesor del Departamento de Matemática Aplicada de la Universidad de Columbia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vídeo de introducción a mis clases en la Universidad Abierta de Cataluña</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2014/05/v%C3%ADdeo-de-introducci%C3%B3n-a-mis-clases-en-la-universidad-abierta-de-catalu%C3%B1a/</link>
      <pubDate>Wed, 14 May 2014 21:26:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2014/05/v%C3%ADdeo-de-introducci%C3%B3n-a-mis-clases-en-la-universidad-abierta-de-catalu%C3%B1a/</guid>
      <description>Aprovechando mi visita a Barcelona este pasado mes de abril, grabé este vídeo (&amp;ldquo;Cambio de paradigma computacional en imagen médica&amp;rdquo;) de introducción a mis clases (&amp;ldquo;Innovación en la asistencia con la imagen médica en red&amp;rdquo;) del Master de Telemedicina de la Universidad Abierta de Cataluña:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>España en abril 2014</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2014/05/espa%C3%B1a-en-abril-2014/</link>
      <pubDate>Wed, 14 May 2014 21:10:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2014/05/espa%C3%B1a-en-abril-2014/</guid>
      <description>Del 8 al 17 de abril viajé a Valencia y Barcelona.
En Barcelona participé en el II Foro Emergence de Transbio Sudoe, una reunión de académicos, empresas y plataformas tecnológicas de España, Francia, y Portugal para establecer proyectos de colaboración. Por una parte impartí una presentación y por la otra participé en una mesa redonda de expertos.
El evento me permitió conocer a gente interesante, y visitar el Centro de Supercomputación(con su superordenador Mare Nostrum en el enclave más bonito que uno podría imaginar) y el Parque Científico de Barcelona.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crossing the border for a genetic test</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2013/04/crossing-the-border-for-a-genetic-test/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Apr 2013 13:57:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2013/04/crossing-the-border-for-a-genetic-test/</guid>
      <description>Hace unas semanas, como parte de un regalo de cumpleaños inusual, mi novia y yo nos apuntamos a un servicio de análisis genético.
Así que pedimos el kit de la prueba online, y cuando introducimos el estado (NY) en el formulario, una gran advertencia nos dijo que de acuerdo a las leyes estatales no podríamos producir o enviar las muestras a su laboratorio desde Nueva York. WTF?! Bueno, lo que sea.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>I beat Watson at Jeopardy (more or less)</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/06/i-beat-watson-at-jeopardy-more-or-less/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jun 2012 18:19:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/06/i-beat-watson-at-jeopardy-more-or-less/</guid>
      <description>Como mencionaba en mi post anterior, en el Centro de Innovación de Chicago tienen un quiosco interactivo Watson(más info aquí) con el que jugar al Jeopardy. En caso de que hayas estado viviendo en una cueva desde hace meses, Watson ganóa varios campeones de Jeopardy en directo en la TV, el significadode lo cual no puede ser sobreestimado.
Atención, esto era una &amp;ldquo;versión pequeña&amp;rdquo; de Watson, en una version &amp;ldquo;autocontenida&amp;rdquo; de Jeopardy.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The danger of graphs and cold data</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/04/the-danger-of-graphs-and-cold-data/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Apr 2012 10:00:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/04/the-danger-of-graphs-and-cold-data/</guid>
      <description>Tras postear gráficos y datos fríos (bastante ilustrativos, condsidero), y la discusión que ha generado (gente ¿por qué no usáis el &amp;ldquo;comentario&amp;rdquo; en vez de todos los otros mecanismos no estructurados de conversación que empleáis?), por favor dejadme especificar una advertencia sobre el uso de los gráficos y datos fríos.
En mi gimnasio high-tech tienes la opción de que recopilen un montón de datos sobre ti, para tu propio uso personal y privado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Autism news</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/03/autism-news/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Mar 2012 17:38:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/03/autism-news/</guid>
      <description>Mientras las generalizaciones son generalmente absurdas y dañinas (preguntar &amp;ldquo;¿Cómo es tener una relación con alguien que padece S. de Asperger?&amp;rdquo; es una generalización casi tan ridícula como preguntar &amp;ldquo;¿Qué tal es tener una relación con una rubia?&amp;quot;) es cierto que, por lo general, trabajar con un autista puede ser duro, vivir con uno puede ser insufrible, y serlo es&amp;hellip;
Así que, busquemos alivio y ayuda en el conocimiento.
Desde el campo de la investigación genómica llegan interesantes noticias:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>If you like Science, you will like...</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/01/if-you-like-science-you-will-like.../</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jan 2012 18:29:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/01/if-you-like-science-you-will-like.../</guid>
      <description>Fuente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The tragedy of probability ignorance</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/11/the-tragedy-of-probability-ignorance/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2011 13:52:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/11/the-tragedy-of-probability-ignorance/</guid>
      <description>Cuando un Master en Filosofía por la Universidad de Cambridge, graduado en Harvard, y médico por la Universidad de California escribe un artículoinsistiendo en la falacia probabilística, una trampa en la que han caído muchos, de una forma u otra, (desde Eccles a Nagel), y este artículo aparece en muchos sitios (como BoingBoing) y se hace una infografíaque se convierte en favorita de los editores de visual.ly&amp;hellip; entonces sabes que la ignorancia está en todas partes y es muy peligrosa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Excellent lectures and conferences online</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/10/excellent-lectures-and-conferences-online/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Oct 2011 12:15:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/10/excellent-lectures-and-conferences-online/</guid>
      <description>Todos conocemos TED. Pero hay mucha mucha información y material académico online disponible libre en la red. Por suerte ese material va creciendo (la educación y la ciencia siempre han sido ámbitos que por mucho que les pese a algunos, se han desarrollado gracias a compartir conocimientos).
Algunos ejemplos que me han encantado:
– Clases de biología integrativade UCBerkley (Inglés)
– Vídeosde las conferencias Nobel del Gustavus Adolphus College (Inglés)</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>