<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Videogames on Blog de Jorge Cortell en Castellano</title>
    <link>https://bloges.cortell.net/categories/videogames/</link>
    <description>Recent content in Videogames on Blog de Jorge Cortell en Castellano</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 16 Aug 2016 15:40:35 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://bloges.cortell.net/categories/videogames/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Invitado a hablar en un evento de Microsoft Healthcare</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2016/08/invitado-a-hablar-en-un-evento-de-microsoft-healthcare/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Aug 2016 15:40:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2016/08/invitado-a-hablar-en-un-evento-de-microsoft-healthcare/</guid>
      <description>El martes 9 de agosto, me invitaron a dar una charla de Medicina Personalizada en el evento de Microsoft Healthcare “Empowering Health in a mobile first and cloud first world”, en la sede de Microsoft en Reading (Reino Unido).
Hubo sesiones muy interesantes sobre la Nube, el trabajo de Microsoft Research (con los que estamos colaborando) en radiología y genómica, Introducción a la productividad en sanidad, Revolucionando el control de infecciones, presentación del Oficial Nacional de Tecnología, sensores transdérmicos en atención pediátrica, Introducción a la computación personalizada en materia de salud, clínicas de atención virtuales en Suecia, bienestar digital, el programa inversiones de Microsoft en salud, el NHS&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Japan Society y Forbidden Planet Londres</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2016/07/japan-society-y-forbidden-planet-londres/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Jul 2016 08:48:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2016/07/japan-society-y-forbidden-planet-londres/</guid>
      <description>El jueves, de camino entre un evento y una reunión, hice dos paradas. La primera enForbidden Planet.
Forbidden Planet es una tienda de cómics que he disfrutado enormemente cuando vivía en Nueva York. Aunque no es exactamente Mandarake de Tokio, Forbidden Planet tenía suficiente variedad para ser interesante. ¡Lo que no sabía es que tenían una tienda tan grande en Londres! Es un lugar divertido lleno de cómics, libros, manga, juguetes, figuras, posters &amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El mejor regalo del día del padre: construir una Picade con mi hijo</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2016/06/el-mejor-regalo-del-d%C3%ADa-del-padre-construir-una-picade-con-mi-hijo/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Jun 2016 13:46:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2016/06/el-mejor-regalo-del-d%C3%ADa-del-padre-construir-una-picade-con-mi-hijo/</guid>
      <description>Como regalo del Día del Padre (vivimos en Londres, por lo que celebramos hoy, a diferencia de España, que es el 19 de marzo) mi esposa me ha dado el mejor regalo &amp;ldquo;Ultimate Father‘s Day&amp;rdquo;, de TechCamp UK. [¡gracias, cariño!]
Consistía en un taller con otros &amp;ldquo;equipos&amp;rdquo; padre-hijo / padre-hija, en el Iron Yard (The Leathermarket – Londres), donde construimos una máquina de videojuegos en 5 horas (incluyendo la pausa de la comida), siguiendo las instrucciones de Tom y Tom, utilizando el conjunto un Picade, un sistema operativo personalizado, emuladores, ROMs, altavoces, fuente de alimentación, pantalla LCD Raspberry Pi, etc:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Invitado con mi hijo al taller de desarrollo de videojuegos Intel Buzz</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2016/06/invitado-con-mi-hijo-al-taller-de-desarrollo-de-videojuegos-intel-buzz/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jun 2016 08:54:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2016/06/invitado-con-mi-hijo-al-taller-de-desarrollo-de-videojuegos-intel-buzz/</guid>
      <description>Ayer me invitaron a asistir, junto con mi hijo, que a sus 14 años lleva desarrollando videojuegos varios años, al taller desarrollo de videojuegos Intel Buzz. ¡No sólo me lo pasé bomba, sino que fue maravilloso asistir con él!
A pesar de ser un evento pequeño, resultó ser muy interesante, con un área para probar juegos independientes y nuevas tecnologías, y una larga lista de charlas y paneles, incluso sesiones uno-a-uno.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>En la presentación de un videojuego como oportunidad de inversión</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2015/06/en-la-presentaci%C3%B3n-de-un-videojuego-como-oportunidad-de-inversi%C3%B3n/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jun 2015 20:49:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2015/06/en-la-presentaci%C3%B3n-de-un-videojuego-como-oportunidad-de-inversi%C3%B3n/</guid>
      <description>El lunes asistí a la presentación de Project M, un nuevo videojuego como oportunidad de inversión, en Google Campus, Londres.

Antes que nada quiero felicitar al hábil equipo de marketing y negocios que hay detrás de esta iniciativa. Han montado un paquete bien pensado, y su idea es única y muy interesante: un videojuego que premiará a los jugadores enviándoles oro de verdad + inversores comprando &amp;ldquo;minas&amp;rdquo; en el juego y participando de los beneficios.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NY ComicCon</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2013/10/ny-comiccon/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Oct 2013 23:13:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2013/10/ny-comiccon/</guid>
      <description>[mudslide:picasa,0,111219615350942087056,5934418147899482241]
Después de ir el otro día a Maker Fairecon mis padres, ayer regresamosa ComicCon. Lo de siempre: cosplay, masas, regalos&amp;hellip; ¡¡DIVERSIÓN!!
ACTUALIZACIÓN: aquí hay una lista de interesantes enlaces (artistas, editoriales, software, etc) que recogimos.
Artistas/Comics:
 Bill Plympton (studio, blog, store, tumblr), ha quien he admirado desde hace años, estaba allí en persona. ¡Mola! Dylan (UpsideDownGrin) Rich Miller (FilthWorks) Selina Briggs (The Jelly Empire) The Gate Crashers  Estudios/Tiendas:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reflections from NY Comic Con</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/10/reflections-from-ny-comic-con/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Oct 2012 09:40:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/10/reflections-from-ny-comic-con/</guid>
      <description>El viernes fui a la NY Comic Con, supongo que como todo el mundo, con la idea de divertirme, de experimentar de primera mano uno de los &amp;ldquo;principales eventos&amp;rdquo; a los que puede asistir un verdadero geek nerd. También quería charlar con Cory Doctorow, con quien por cierto al final no pude coincidir. Hacía años que no lo veía, y era la &amp;ldquo;excusa&amp;rdquo; perfecta para asistir.
Cuando llegué me sorprendió el tamaño.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Minecraft, derivative works, parodies...</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/08/minecraft-derivative-works-parodies.../</link>
      <pubDate>Thu, 09 Aug 2012 10:38:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/08/minecraft-derivative-works-parodies.../</guid>
      <description>Cuando las herramientas están libremente disponibles, y permites crear (en este caso amparados bajo el fair use de parodia bajo la ley de copyright estadounidense) ocurren cosas maravillosas. NO setrata de dinero, beneficios, control&amp;hellip; sino de imaginación, arte, creatividad, cultura. A´si es como ocurre: copiando, re-utilizando, mezclando, ajustando, modificando&amp;hellip; de eso es lo que va la creatividad (¿o creías que iba de &amp;ldquo;inventar&amp;rdquo; y &amp;ldquo;sacarse cosas que nadie ha visto u oído jamás de la manga&amp;rdquo;?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Angry Elephants</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/05/angry-elephants/</link>
      <pubDate>Wed, 30 May 2012 21:25:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/05/angry-elephants/</guid>
      <description>via APM.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Geekest prom date</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/04/geekest-prom-date/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Apr 2012 10:52:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/04/geekest-prom-date/</guid>
      <description>¿Creías que sería la Princesa Leia?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Productividad perdida acumulada jugando online</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/09/productividad-perdida-acumulada-jugando-online/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Sep 2011 11:23:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/09/productividad-perdida-acumulada-jugando-online/</guid>
      <description>Si sumamostodo el tiempo que todos los jugadores de World of Warcraft han pasado jugando, obtenemos la impresionante cifra de 5.900.000 AÑOS.
 Si esa productividad se hubiese dedicado a prácticamente cualquier otra cosa (resolver problemas científicos, acabar con la pobreza, con el hambre, con la crisis, con las guerras&amp;hellip;), se hubiese obtenido. Pero preferimos jugar. Homo digitalis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Haz tu propio videojuego online gratis</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/07/haz-tu-propio-videojuego-online-gratis/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2009 22:52:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/07/haz-tu-propio-videojuego-online-gratis/</guid>
      <description>Mi hijo, creativo por naturaleza, me ha venido con un reto: &amp;ldquo;si ya he hecho mi propio comic y mi fanzine, si saco fotos y hago vídeos&amp;hellip; ahora quiero hacer un videojuego&amp;rdquo;. Es de la generación de &amp;ldquo;las herramientas digitales están para crear&amp;rdquo;. Y eso es genial. Pero ¿cómo explicarle que eso no es tan fácil? ¿o sí lo es?
Indagando he encontrado toda una serie de sitios que te permiten hacer tu propio videojuego online gratis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wii chips saves y regiones</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/05/wii-chips-saves-y-regiones/</link>
      <pubDate>Sun, 24 May 2009 08:38:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/05/wii-chips-saves-y-regiones/</guid>
      <description>Muchas veces se emplea como excusa, pero mi caso es un ejemplo real: tengo una wii, y como viajo mucho, a veces veo juegos (Japón, EEUU, etc) que molan y no están en España, por lo que me apetece comprárselos a mi hijo. Pero como los fabricantes de &amp;ldquo;contenido&amp;rdquo; tienen la cabeza metida en el culo, se les ocurren cosas como las &amp;ldquo;regiones&amp;rdquo;, o sea que si compras un DVD (compra, legal, original, en la tienda, lo que quieras) en EEUU o Japón, no sirve en Europa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tetris en el Emacs</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/05/tetris-en-el-emacs/</link>
      <pubDate>Sat, 16 May 2009 02:36:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/05/tetris-en-el-emacs/</guid>
      <description>El easter egg del Tetris escondido en el editor Emacs debe ser más viejo que viejo, pero yo lo acabo de descubrir, y lo quería compartir: escribe emacs en el Terminal, luego dale a la tecla escape (esc) (para entrar en el buffer) y luego escribe x y tetris. Maneja las piezas con las flechas del teclado, y ¡a jugar!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El mejor juego para iPhone</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/04/el-mejor-juego-para-iphone/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Apr 2009 07:20:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/04/el-mejor-juego-para-iphone/</guid>
      <description>Tanto mi hijo como yo somos unos gamers incurables. Los hemos probado todo. Nos gusta casi todo. Pero sabemos distinguir entre un gran juego y uno mediocre.
Desde que tengo iPhone, hemos dejado de lado un tanto la PSP. Pero aunque la plataforma me parece tan buena o incluso mejor, los juegos no estaban a la altura. Hasta ahora.
ngmoco ha sacado Rolando, un excepcional y entretenidísimo juego con una banda sonora estupenda, unos gráficos conseguidísimos, unos personajes adorables, unos puzzles complicados pero no imposibles, variedad de fases&amp;hellip; el mejor juego al que he jugado, salvando las diferencias, desde la serie Lego (StarWars, IndianaJones, etc) o GTA.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GeekFun 34</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/01/geekfun-34/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2009 19:03:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/01/geekfun-34/</guid>
      <description>– Editor online de fotos con muchos efectos: PiZap– Roma clásica en 3Dgracias a Google (y también el misterio de los Círculos)
– Practicopedia– 95 juegos clásicos a los que puedes jugar online(incluídos SuperMario Bros, Asteroids, Donkey Kong&amp;hellip;) [Stupid retro nostalgia mode on]: ¡eso sí que eran juegos!
– Buscador de cine: para encontrar pelis para su descarga o para verlas online
– Divertido postque intenta conseguir el mensaje definitivo de spam y phising</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GeekFun 33</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/01/geekfun-33/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2009 13:46:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/01/geekfun-33/</guid>
      <description>– Quake live! Juega (aun en fase Beta cerrada) a Quake gratis online&amp;hellip; y dile adiós a tu tiempo y productividad.
– Historical tweets: tweets divertidos (ficticios) con personajes históricos. Puedes crear el tuyo.
– Seesmic: video-comentarios en blogs. ¡Lo que me faltaba: ver tu fea carota de troll!
– Sobre emprendeduría online en España (Loogic) y EEUU (TechCrunchcon su cuestionable pero curioso mapade startups mundial)
– Spotify: dicen que mejor que LaLa, Pandora, Last.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GeekFun 31</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/11/geekfun-31/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2008 14:26:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/11/geekfun-31/</guid>
      <description>– VideoSurf, buscador de vídeos, o Butacon, buscador de cine
– Los mejores 150 videojuegosFlash Online
– Página web de usar y tirar: disposablewebpage– Biblioteca de eBooksde AgujeroNegro
– TitanMule, de todo
– Psychosynth– We7, música online
– TeaserLand: Festival Internacional de Trailers Falsos. Esto sí que es arte, creatividad, y entretenimiento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La nueva épica</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/08/la-nueva-%C3%A9pica/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2008 09:48:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/08/la-nueva-%C3%A9pica/</guid>
      <description>Se han escrito tomos y tomos sobre la transición a cultura audiovisual contemporánea. Así que este post se ceñirá a experiencias personales y subjetivas.
Recuerdo con mucho cariño el estar encerrado en el camarote de un velero leyendo de una tacada La Historia Interminable, o el no poder dejar de leer Momo mientras merendaba en el pueblo de mis abuelos cuando era niño. La nostalgia y el romanticismo están muy bien.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Juegos online para concienciarse de problemas (medioambiente, armamento, etc.)</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/04/juegos-online-para-concienciarse-de-problemas-medioambiente-armamento-etc./</link>
      <pubDate>Tue, 22 Apr 2008 12:30:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/04/juegos-online-para-concienciarse-de-problemas-medioambiente-armamento-etc./</guid>
      <description>En MakesYouThink.Nettienen una serie de juegos online gratuítos para concienciarse de problemas varios (como medioambiente, armamento, etc.)
Uno de ellos (Climate Challenge) fue creado con la ayuda del Environmental Change Institute de la Universidad de Oxford. Ganó el premio European Green IT, y con él se formó a ejecutivos en gestión de riesgo en la pasada cumbre de Davos.
¡A jugar! (y a aprender).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ellos nos quieren copiar a nosotros y nosotros a ellos... WTF?</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/04/ellos-nos-quieren-copiar-a-nosotros-y-nosotros-a-ellos...-wtf/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Apr 2008 16:53:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/04/ellos-nos-quieren-copiar-a-nosotros-y-nosotros-a-ellos...-wtf/</guid>
      <description>Ni puta idea. Esa es la conclusión que uno saca tras analizar un par de noticias que, puestas juntas, dan risa.
Por un lado los británicos, que no tienen la excepción de la Copia Privada en su ley de Copyright, a la luz de los datos de un estudioque demuestra que el 95% de la gente copia audiovisuales igual, aunque allí sea ilegal, se plantean si instaurar un sistema como el nuestro (con copia privada y canon).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Peligroso adoctrinamiento online</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/03/peligroso-adoctrinamiento-online/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Mar 2008 11:10:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/03/peligroso-adoctrinamiento-online/</guid>
      <description>Mediante el juego online Movil Invaders, organizado por el Ministerio de Industria, Avanza y Red.es se pretende enseñar el correcto uso de los móviles. La idea no es que en sí­ sea mala. Pero al jugar una vez para ver qué tipo de mensajes y consejos recibí­a, hay varios cosas que me preocupan:
– &amp;ldquo;Tomaste una foto a unos policí­as: mal hecho, nadie debe conocer su identidad&amp;rdquo; Para empezar, una foto no revela una identidad.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Geek fun 11</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/05/geek-fun-11/</link>
      <pubDate>Fri, 11 May 2007 10:41:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/05/geek-fun-11/</guid>
      <description>– Espectacularescosas que se pueden hacer gracias a Tesla. Genio desconocido.
– Mozy: free online backup
– (Pedospera) Emuletón: Exposición Artí­stica Colectiva y Multidisciplinar sobre y por el Burro y la Mula
– LinuxJuegos– Recopilación (aunquehay muchas otras) de fotos de camisetas geek(y no geek)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hay juegos y juegos</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/01/hay-juegos-y-juegos/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Jan 2007 13:11:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/01/hay-juegos-y-juegos/</guid>
      <description>Estos dí­as en los que no he podido postear, en vez de avanzar con mi libro, me he dedicado a trabajar. Y como parte de mi trabajo es descubrir nuevas tendencias en tecnologí­a, y buena parte del camino de la tecnologí­a lo marcan los juegos, pues&amp;hellip; a jugar.
Pese a que los titulares y las grandes ventas se los llevan esas orgí­as de pí­xeles y sangreque tan de moda están (ojo, que está muy bien el foto realismo, y el desahogarse con FPS a elevados FPS 😉 ), lo que me maravilla y me engancha son propuestas originales.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Explosión de creatividad: creación 2.0</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2006/09/explosi%C3%B3n-de-creatividad-creaci%C3%B3n-2.0/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Sep 2006 08:46:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2006/09/explosi%C3%B3n-de-creatividad-creaci%C3%B3n-2.0/</guid>
      <description>Si anteayer me preguntabacuándo llegarán los polí­ticos 2.0, hoy descubro que la creación 2.0 YA ha llegado.
Hace mucho tiempo que algunos hablamos de un futuro donde el consumidor pasa a ser productor, el espectador pasa a ser creador&amp;hellip; pero los ejemplos no abundaban.
Hoy, tras navegas dos minutos por la red, he tropezado accidentalmente con tantos ejemplos de este cambio de paradigma, que puedo decir tranquilo y convencido de que las cosas han cambiado y ya no hay vuelta atrás:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>-¿Existen los programadores de videojuegos?</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2006/08/existen-los-programadores-de-videojuegos/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Aug 2006 08:06:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2006/08/existen-los-programadores-de-videojuegos/</guid>
      <description>Ayer recibí­ una de las llamadas telefónicas más increí­bles de toda mi vida (no diré nombres por no humillar a la encantadora y amable persona que, con la mejor voluntad del mundo, me llamó).
Hacia las 21:00h. suena mi móvil. Era una &amp;ldquo;periodista&amp;rdquo; de una emisora de radio bastante conocida. Me comenta que, como me tení­a en la agenda &amp;ldquo;de gente que sabe de ordenadores&amp;rdquo;, necesitaba que le ayudase, a lo que le respondo que con mucho gusto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tras la guerra de los discos llega el NO DISCO</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2006/08/tras-la-guerra-de-los-discos-llega-el-no-disco/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Aug 2006 07:59:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2006/08/tras-la-guerra-de-los-discos-llega-el-no-disco/</guid>
      <description>-¿Recordáis el revuelo? Que si Blue Ray, que si HD-DVD, que si doble, que si triple, que si azul, que si morado&amp;hellip;
Ahora resulta que antes incluso de que se &amp;ldquo;resuelva&amp;rdquo; esta &amp;ldquo;batalla&amp;rdquo; de formatos y discos (en la que la competición para ver quién era más #&amp;quot;@!% y le metí­a más DRM era la parte fundamental), los fabricantes empiezan a darse cuentade que vamos a un mundo donde lo importante no es el soporte, sino el acceso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Motores de juegos</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2006/06/motores-de-juegos/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Jun 2006 16:00:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2006/06/motores-de-juegos/</guid>
      <description>Si Torque, Unity, PTK te dicen algo, y si sabes conseguir &amp;ldquo;hello world&amp;rdquo; en C++, entonces estote interesa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Wii y su mando</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2006/05/el-wii-y-su-mando/</link>
      <pubDate>Tue, 09 May 2006 03:31:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2006/05/el-wii-y-su-mando/</guid>
      <description>Según este artí­culo de Time, el Wii (Nintendo) y su mando van a significar un antes y un después en la historia de la interacción con los videojuegos.
Sony ya ha anunciado en E3 (wish I was there) que el mando de su PS3 también llevará sensores.
Si a todo esto le añadimos la cámara (tipo EyeToy), procesadores cada vez más potentes, conexiones en red, y discos con capacidades cada vez mayores&amp;hellip; sólo nos faltan desarrolladores de juegos que saquen partido a esto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Travian: -¿el futuro de los MMORPG?</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2006/03/travian-el-futuro-de-los-mmorpg/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Mar 2006 14:28:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2006/03/travian-el-futuro-de-los-mmorpg/</guid>
      <description>Travian es un MMORPG que se juega via navegador. Interesante. Compatible. Gratis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El mundo virtual y el real cada vez más cerca</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2006/02/el-mundo-virtual-y-el-real-cada-vez-m%C3%A1s-cerca/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Feb 2006 14:45:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2006/02/el-mundo-virtual-y-el-real-cada-vez-m%C3%A1s-cerca/</guid>
      <description>El fenómeno de los videojuegos siempre me ha fascinado. Sobretodo el de los juegos online. Y más todaví­a el de los MMPORPG con sus mundos y personajes virtuales, con sus economí­as virtuales (que en algunos casos tienen una correlación con economí­as fí­sicas y tangibles superior a muchas naciones de este planeta)&amp;hellip; y con sus juicios reales derivados de comentarios de personajes virtuales.
En una carta de Lambda Legal los abogados del colectivo homosexual advierten a Vivendi Universal que la polémica por los comentarios de orientación sexual en World of Warcraft podrí­a dar paso a acciones legales por considerar el &amp;ldquo;mundo virtual del videojuego&amp;rdquo; un &amp;ldquo;espacio de transacción comercial definido&amp;rdquo;, y por lo tanto sujeto a leyes y normativas del paí­s (en este caso EEUU).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La creación en TUS manos (ejemplo: coreografí­a machinima)</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2006/02/la-creaci%C3%B3n-en-tus-manos-ejemplo-coreograf%C3%ADa-machinima/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Feb 2006 10:10:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2006/02/la-creaci%C3%B3n-en-tus-manos-ejemplo-coreograf%C3%ADa-machinima/</guid>
      <description>En alto contraste con mi anterior post, este parece hablar sobre superficialidades de niños ricos en paí­ses avanzados. Pero en realidad hay un asunto de fondo en este ejemplo que me enví­a Predicador:
Angie ha hecho este ví­deo con un videojuego y mucha paciencia. Es un claro e interesante ejemplo de Machinima. En teorí­a, y según las leyes de propiedad intelectual y las licencias de software, esto no es legal, pero ese es otro absurdo tema.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sabes que eres un jugón cuando...</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2005/12/sabes-que-eres-un-jug%C3%B3n-cuando.../</link>
      <pubDate>Wed, 14 Dec 2005 10:17:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2005/12/sabes-que-eres-un-jug%C3%B3n-cuando.../</guid>
      <description>– Al pasar por una puerta miras rápidamente a ambos lados, y luego al techo.
– Al comer sientes cómo tu barra de energí­a crece.
– Durante una intensa negociación sientes la necesidad de ir al lavabo, y quisieras apretar [start] para que salga el menú de pausa.
– Previendo una larga presentación de producto buscas [skip intro].
– Al saltar y no llegar lo alto que esperabas, piensas en apretar [x] dos veces para ver si así­ alcanzas más alto (o das una voltereta al saltar, o algo).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>