<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Medioambiente on Blog de Jorge Cortell en Castellano</title>
    <link>https://bloges.cortell.net/categories/medioambiente/</link>
    <description>Recent content in Medioambiente on Blog de Jorge Cortell en Castellano</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 30 Mar 2017 11:12:27 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://bloges.cortell.net/categories/medioambiente/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Camboya</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2017/03/camboya/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Mar 2017 11:12:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2017/03/camboya/</guid>
      <description>El domingo 12 de marzo, llegamos a Sihanoukville (Camboya). Nos recibió nuestro conductor, &amp;ldquo;Sr. Templo&amp;quot;y nuestro guía,&amp;ldquo;Sr. Suerte&amp;rdquo; (Mr. Lucky).
Mr. Lucky es un tipo muy amable que nos contó mucho acerca de la historia y el presente de Camboya, y su vida. El tipo de guía que siempre esperas que te toque, pero rara consigues.
Mr. Lucky era el más joven de 4 hermanos. Sus otros 3 hermanos murieron durante el régimen de los Khmer Rouge.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trasladándonos a un castillo</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2016/04/traslad%C3%A1ndonos-a-un-castillo/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Apr 2016 14:59:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2016/04/traslad%C3%A1ndonos-a-un-castillo/</guid>
      <description>Después de un año de vivir junto al Puente de Londres, hemos decidido mudarnos.
Nuestro apartamento era agradable, y la ubicación muy conveniente, pero el peregrinaje constante de turistas al mercado de Borough y al puente nos hacía sentir como cuando vivía en Mid-Town Manhattan / 5ª Avenida (Nueva York) hace unos años. En aquel entonces, como ahora, decidí trasladarme a una zona que se sentía más &amp;ldquo;barrio&amp;rdquo; y menos &amp;ldquo;punto de referencia turística&amp;rdquo; (en ese caso se trataba de Chelsea), y resultó ser la elección correcta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hampstead Heath</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2015/06/hampstead-heath/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jun 2015 17:04:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2015/06/hampstead-heath/</guid>
      <description>Hoy, de camino al AFF, hemos dado un paseo por Hampstead Heath, una de las muchas áreas encantadoras de Londres con parque, lago (¡con bebés cisne!), y flores. Ha sido muy bonito.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Viaje de familia por carretera a Ithaca, Niágara y Acción de Gracias en Buffalo</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2014/12/viaje-de-familia-por-carretera-a-ithaca-ni%C3%A1gara-y-acci%C3%B3n-de-gracias-en-buffalo/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Dec 2014 13:50:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2014/12/viaje-de-familia-por-carretera-a-ithaca-ni%C3%A1gara-y-acci%C3%B3n-de-gracias-en-buffalo/</guid>
      <description>Como mis padres estaban de visita desde España, decidimos conducir con ellos a Buffalo para pasar Acción de Gracias todos juntos con mi familia política.
El miércoles, 26 de noviembre, condujimos más de 650 Km. a través de la tormenta de nievedesde la ciudad de Nueva York a las Cataratas del Niágara. Bueno, mi esposa condujo. No creo que nadie más en el coche pudiese haber conducido con toda esa nieve y hielo en la carretera, pero por suerte ella tiene un montón de experiencia con eso, así que, aunque nos llevó cuatro horas más de lo previsto (y nos obligó a parar en un diner en el medio de la carretera para comer, en vez de hacerlo en Ithaca como era nuestro plan), cruzamos la frontera con Canadá en las Cataratas del Niágara sanos y salvos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>En la playa... estilo canadiense</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2014/02/en-la-playa...-estilo-canadiense/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Feb 2014 17:58:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2014/02/en-la-playa...-estilo-canadiense/</guid>
      <description>Este ha sido un invierno duro en Norteamérica. Nieve, hielo&amp;hellip; Pero hoy he disfrutado de la playa (playa Waverly – Lago Erie, Canadá) de una forma nueva para mí: andando sobre el agua&amp;hellip; helada.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>It was so cold, it was funny</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2014/01/it-was-so-cold-it-was-funny/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jan 2014 19:48:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2014/01/it-was-so-cold-it-was-funny/</guid>
      <description>El otro día mi mujer y yo nos tuvimos que poner varias capas de ropa de invierno para poder salir del apartamento.
Luego, al regresar, vimos esto en internet, y ¡no podíamos parar de reír!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>This IS cold -23ºF in New York right now with ice inside the window</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2014/01/this-is-cold-23%C2%BAf-in-new-york-right-now-with-ice-inside-the-window/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2014 16:51:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2014/01/this-is-cold-23%C2%BAf-in-new-york-right-now-with-ice-inside-the-window/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Severe weather warning</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2013/07/severe-weather-warning/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jul 2013 14:13:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2013/07/severe-weather-warning/</guid>
      <description>Cuando, en la misma semana, recibes el folleto &amp;ldquo;Ready New York – Hurricanes and New York City&amp;rdquo; de la Oficina de Gestión de Emergencias de Nueva York a través de correo postal, y un SMS de &amp;ldquo;Alertas de Emergencia – Servicio Nacional del Meteorología&amp;rdquo; con el texto &amp;ldquo;Inminente grave alerta de Inundaciones Advertencia en este área hasta 13:00 EDT. Evite las áreas de inundación. Compruebe medios de comunicación locales &amp;ldquo;, te das cuenta de que &amp;ldquo;ya no estás en Valencia, chico.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alaska Cruise Day 8: Seward to Anchorage</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2013/06/alaska-cruise-day-8-seward-to-anchorage/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Jun 2013 18:28:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2013/06/alaska-cruise-day-8-seward-to-anchorage/</guid>
      <description>[mudslide:picasa,0,111219615350942087056,5891423416835987953]
Todas las cosas deben llegar a su fin, y este viaje increíble también. Desembarcamos en Seward temprano, mediante un procedimiento sencillo y relajado, encontramos nuestro equipaje de inmediato, y subimos al servicio de transporte que nos conduciría a Anchorage durante las próximas tres horas. Pero en el camino hicimos unas &amp;ldquo;últimos paradas&amp;rdquo; donde vimos osos negros y marrones, alces, linces, bueyes, ciervos, bisontes, águilas, búhos&amp;hellip;
Hemos tenido el viaje perfecto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alaska Cruise Day 7: Hubbard Glacier</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2013/06/alaska-cruise-day-7-hubbard-glacier/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2013 18:24:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2013/06/alaska-cruise-day-7-hubbard-glacier/</guid>
      <description>[mudslide:picasa,0,111219615350942087056,5890927123261020129]
Antes del desayuno, nos despertamos con el sonido del casco del barco rompiendo placas de hielo en el agua. El capitán nos advirtió que estábamos navegando junto al Glaciar Hubbard, así nos vestimos a toda prisa y subimos corriendo a la plataforma de observación (nivel 12).
Los glaciares son espectaculares. Increíbles. Impresionantes. Y otros adjetivos similares que uno pueda imaginar.
Su intenso color azul se debe a la manera en que se forman: capas y capas de nieve comprime la parte inferior, apretando cualquier pequeña burbuja de aire, hasta que sólo quedan cristales de hielo puro, cristales de glaciares, que son azul hermoso e intenso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alaska Cruise Day 6: Sitka</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2013/06/alaska-cruise-day-6-sitka/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2013 18:09:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2013/06/alaska-cruise-day-6-sitka/</guid>
      <description>[mudslide:picasa,0,111219615350942087056,5890669129913176289]
Como si no hubiéramos tenido suficiente aventura y belleza, Sitka nos esperaba con más.
Temprano por la mañana, después de un desayuno en la habitación, nos embarcamos en el catamarán St. Michael en búsqueda de vida silvestre entre los estrechos pasajes insulares y bahías abiertas del Sitka Sound, con el volcán inactivo Monte Edgecumbe proporcionando un fondo inmejorable para uno de los más bellos entornos costeros del mundo.
En el primer giro vimos un águila calva majestuosa en lo alto de un árbol, su figura perfectamente dibujada contra el cielo claro, y poco después vimos un ciervo nadando de una isla a otra.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alaska Cruise Day 5: Skagway</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2013/06/alaska-cruise-day-5-skagway/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2013 17:59:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2013/06/alaska-cruise-day-5-skagway/</guid>
      <description>[mudslide:picasa,0,111219615350942087056,5890279804678844545]
Caviar en blinis calientes y champán Montaudon para el desayuno, mientras atracábamos en Skagway. Esa es la manera correcta de comenzar un día increíble.
Tan pronto como terminamos nuestro desayuno, desembarcamos justo en frente del “”graffitti” que las líneas de cruceros han estado pintando en la montaña (con sus logos, y nombres de los buques y sus capitanes) desde 1928, y fuimos al helipuerto a subir a un Eurocopter que nos llevó, a través de estrechos cañones y valles espectaculares, volando sobre picos muy altos y varios glaciares, al campamento de perros en el Glaciar Denver.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alaska Cruise Day 4: Juneau</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2013/06/alaska-cruise-day-4-juneau/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2013 17:42:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2013/06/alaska-cruise-day-4-juneau/</guid>
      <description>[mudslide:picasa,0,111219615350942087056,5890277524527986321]
El 15 de junio nos despertamos en Juneau, capital de Alaska (la ciudad más grande y mejor conocida de Alaska es Anchorage, pero Juneau es la capital oficial).
Después del desayuno, asistimos a una proyección muy exclusiva de una película de animación de 7 minutos llamada &amp;ldquo;Destino&amp;rdquo;, una colaboración poco conocida entre Salvador Dalí y Walt Disney que comenzó en 1949, pero que quedó sin terminar hasta 2007, cuando Roy Disney decidió contratar a un equipo de animadores franceses para completarlo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vancouver Day 3</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2013/06/vancouver-day-3/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2013 01:29:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2013/06/vancouver-day-3/</guid>
      <description>[mudslide:picasa,0,111219615350942087056,5888480420051909169]
El martes 11 de junio, y sin creer que no haya llovido en nuestro viaje, pedimos al hotel un par de bicicletas y nos dijeron que sólo una estaba disponible, pero la otra estaría disponible pronto. Así que, mientras tanto, subimos al aquabus desde el embarcadero de Davie Street en Yaletown, hasta Public Market en la Isla Granville, False Creek, donde un antiguo emplazamiento industrial fue convertido en un mercado público en su interior.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NY Shorewalkers The Great Saunter 2013</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2013/05/ny-shorewalkers-the-great-saunter-2013/</link>
      <pubDate>Sun, 05 May 2013 14:20:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2013/05/ny-shorewalkers-the-great-saunter-2013/</guid>
      <description>[mudslide:picasa,0,111219615350942087056,5874557463298386241] Ayer nos unimos a unos amigos en parte del paseo Shorewalkers NY The Great Saunder 2013. Mientras que los Shorewalkers comenzaron temprano por la mañana y caminaron a lo largo del lado oeste de Manhattan, nosotros empezamos mucho más tarde, y fuimos en metro hasta Carl Schurz Park, donde nos divertimos viendo a los perros en el parque canino, visitando la residencia oficial del alcalde Bloomberg (a pesar de que en realidad no vive allí, sólo lo utiliza como un bonito lugar de recepción), disfrutando de los árboles en flor y las flores, y pasear por el lado oriental a su encuentro a mitad de camino.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Freak snow storm</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2013/03/freak-snow-storm/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Mar 2013 22:28:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2013/03/freak-snow-storm/</guid>
      <description>[mudslide:picasa,0,111219615350942087056,5853068702144573873]
El jueves me levanté con un mensaje de un amigo, profesor en el MIT, que volaba a SXSW y estaba a bordo del avión en la pista, con el aeropuerto de Boston cerrado. Teníamos un tormentón de nieve: empezó a nevar por la mañana. La nieve se acumuló a lo largo del día. Al llega rla noche paró, y las temperaturas subieron. En dos días pasamos de -5ºC a 12ºC.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>After hurricane Sandy in New York</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/11/after-hurricane-sandy-in-new-york/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Nov 2012 20:25:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/11/after-hurricane-sandy-in-new-york/</guid>
      <description>Desde postes inclinados hasta árboles arrancados de cuajo, tras el huracán Sandy hay muchos signos de destrucción en Nueva York.
Me tuve que quedar en el apartamento de Stepahnie (¡gracias de nuevo!) hasta el lunes, porque mi edificio seguía sin luz. E incluso, tras regresar la electricidad, el teléfono e internet tardaron dos días más en regresar.
Hubo mucha gente que no tuvo tanta suerte, con todos los hoteles a tope, y se tuvieron que quedar en casa durante días sin electricidad o agua.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hurricane Sandy in New York</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/11/hurricane-sandy-in-new-york/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Nov 2012 20:51:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/11/hurricane-sandy-in-new-york/</guid>
      <description>Ir de Baltimore a NY ha sido una pesadilla. Tenía un billete de regreso en tren para el 29 por la noche, pero fue lógicamente cancelado. Amtrak (compañía ferroviaria) me hizo una nueva reserva en el primer tren que salía de Baltimore (a las 03:45am del 1 de noviembre), y ya que los velos o autobuses no estaban operativos, lo acepté.
La amable señorita de la agencia de viajes me consiguió una reserva para un vuelo a La Guardia, pese a que había miles de personas intentando conseguir un asiento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hurricane Sandy in Baltimore</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/10/hurricane-sandy-in-baltimore/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Oct 2012 23:02:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/10/hurricane-sandy-in-baltimore/</guid>
      <description>El Huracán Sandyha salido en todos los medios. Así es como yo lo he vivido.
Tenía agendado hacer una presentación científica en la reunión anual de la Asociación de Patología Digitalen Baltimore, MD (EEUU). Así que el domingo 28 salí de NY en tren, y llegué a Baltimore. Debo admitir que acabé el poster en el tren (en los trenes Acela tienen enchufes y wifi libre y abierta, lo que es estupendo), y lo imprimí en el Kinko‘s local, una hora antes del límite para presentar el material, que eran las 18:00h.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Norse vs Inuit approach</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/10/the-norse-vs-inuit-approach/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Oct 2012 00:54:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/10/the-norse-vs-inuit-approach/</guid>
      <description>Hay muchos eventos aparentemente &amp;ldquo;pequeños&amp;rdquo; a lo largo de la historia a los que no prestamos mucha atención, cuando en realidad ofrecen lecciones muy importantes. Siempre hablo de los ejemplos históricos de éxitos cooperativistas y anarquistas a lo largo de la historia. Pero esta vez quiero comentar un hecho histórico muy distinto: el intento de colonización de Greenland por parte de los noruegos.
Cuando los noriuegos intentaron colonizar Greenland, los inuits ya vivían allí.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Incredible photo of last night‘s &amp;quot;derecho&amp;quot; storm in New York</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/07/incredible-photo-of-last-nights-quotderechoquot-storm-in-new-york/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Jul 2012 10:01:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/07/incredible-photo-of-last-nights-quotderechoquot-storm-in-new-york/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Amazing storm in NY</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/07/amazing-storm-in-ny/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Jul 2012 18:45:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/07/amazing-storm-in-ny/</guid>
      <description>He estado bajo tormentas tropicales en la selva. Pero nunca he visto nada como la tormenta de hoy sobre Manhattan. Absolutamente increible.The Guardian. Foto: Inga Sarda-Sorensen</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Who is poisoning the world?</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/04/who-is-poisoning-the-world/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Apr 2012 18:16:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/04/who-is-poisoning-the-world/</guid>
      <description>Juega con los datos, descubre, aprende la dura verdad&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The parks of the future</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/01/the-parks-of-the-future/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Jan 2012 22:49:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/01/the-parks-of-the-future/</guid>
      <description>¿Serán así los parques del futuro?&amp;quot;Bird,” de Jacco Olivier, una de las seis instalaciones animadas en Madison Square Park, Nueva YorkSerán, si no hacemos algo al respecto ahora.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>It‘s finally snowing... upwards!</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/01/its-finally-snowing...-upwards/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Jan 2012 19:41:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/01/its-finally-snowing...-upwards/</guid>
      <description>Cuando el viento y las corrientes caliente/fría de viento colisionan mientras nieva, aparece el divertido efecto &amp;ldquo;nevando hacia arriba&amp;rdquo; (y de lado también, claro). Aunque los -15ºC &amp;ldquo;real feel&amp;rdquo; no son tan divertidos 😉</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TEDxManhattan: Changing the way we eat</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/01/tedxmanhattan-changing-the-way-we-eat/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Jan 2012 16:34:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/01/tedxmanhattan-changing-the-way-we-eat/</guid>
      <description>Mañana, 21 de enero, 2012, NY</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bella Gaia concert</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/01/bella-gaia-concert/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Jan 2012 22:09:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/01/bella-gaia-concert/</guid>
      <description>Concierto de Mickey Hart, Dar Williams, Bella Gaia(IMPRESIONANTE), y The Abrams Brothers(energéticos hermanos que tocan country/folk/rock&amp;hellip; ¡el violín era flipante! me encantó) en el Highline Ballroom.
Genial mezcla de música, danza y proyecciones con infografías y mensaje ecológico. Altamente recomendable (¡hasta la hamburgesa vegetal estaba buena!).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ignorants eat shit</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/10/ignorants-eat-shit/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Oct 2011 12:51:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/10/ignorants-eat-shit/</guid>
      <description>Según este artículo(en inglés) en los alimentos que la gente come habitualmente (gracias a mi esposa y mi conciencia, yo tengo hábitos alimenticios un poquito más sanos de lo habitual) pura mierda: celulosa de madera en muchos alimentos, zumos de hace más de un año, amoníaco en la carne, arándanos artificiales, pollos supuestamente libres que no lo son, y más mentiras.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Neandertales, chimpacés... de todo menos humanos</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/10/neandertales-chimpac%C3%A9s...-de-todo-menos-humanos/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Oct 2011 13:31:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/10/neandertales-chimpac%C3%A9s...-de-todo-menos-humanos/</guid>
      <description>Cuando uno se fija en los homínidos, no puede dejar de preguntarse ¿no hubiese sido mejor (para el planeta, para la evolución natural) que hubiese triunfado el Neandertal? Incluso los chimpancésme parecen más cercanos a la idea de &amp;ldquo;humano&amp;rdquo; a veces que ese virusen el que nos hemos convertido.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Naturaleza artificial</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/10/naturaleza-artificial/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Oct 2011 13:21:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/10/naturaleza-artificial/</guid>
      <description>Mientras seguimos a vueltas con la &amp;ldquo;Inteligencia Artificial&amp;rdquo;, el ser humano se empeña en conseguir la &amp;ldquo;naturaleza artificial&amp;rdquo;. Un par de ejemplos recientes:
– Bebés tiburón nacidos de útero artificial– Hojas artificiales capaces de realizar fotosíntesis</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estudios muy relevantes (aunque no lo parezca)</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/10/estudios-muy-relevantes-aunque-no-lo-parezca/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Oct 2011 12:57:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/10/estudios-muy-relevantes-aunque-no-lo-parezca/</guid>
      <description>Con la estela de los IgNoble, estos días se habla bastante de investigaciones y estudios que parecen irrelevantes, pero NO lo son. Como ya estaréis hartos de los escarabajos copuladores y demás ganadores de este año, os enlazo otros que resultan interesantes y tienen mucha aplicación:
– El consumo de electricidad en la producción de cannabis(¡el 1% de la electricidad producida por EEUU se dedica a producir cannabis!, el 8% de la electricidad de consumo particular en California&amp;hellip; y se podrían ahorrar el 75% de ese consumo con sencillas medidas, lo que significaría bajada de precios ¡a qué esperan!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Somos &amp;quot;literalmente&amp;quot; lo que comemos</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/09/somos-quotliteralmentequot-lo-que-comemos/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Sep 2011 13:13:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/09/somos-quotliteralmentequot-lo-que-comemos/</guid>
      <description>Según un estudio de la universidad de Nanjing, incorporamos a nuestro ADN el microADN de los nutrientes que ingerimos.
[fuente]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tóxicos en tu ropa</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/08/t%C3%B3xicos-en-tu-ropa/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Aug 2011 10:20:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/08/t%C3%B3xicos-en-tu-ropa/</guid>
      <description>Via esta noticia(gracias Ana) llego al estudio (aquí estudio completo en PDF) de Greenpeacesobre contaminación en el proceso de fabricación textil(cito del resumen del estudio):
Una investigación encargada por Greenpeace Internacional ha revelado que prendas de vestir y algunos zapatos de material textil vendidos en todo el mundo por importantes marcas de ropa se fabrican utilizando como surfactantes nonilfenoles etoxilados (NPE), que se descomponen para formar nonilfenol (NP), una sustancia química tóxica y persistente, considerada disruptor hormonal, que se acumula en la cadena alimentaria y resulta nociva incluso a niveles muy bajos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Involucrar a la población en una urbe más sostenible</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/08/involucrar-a-la-poblaci%C3%B3n-en-una-urbe-m%C3%A1s-sostenible/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Aug 2011 16:31:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/08/involucrar-a-la-poblaci%C3%B3n-en-una-urbe-m%C3%A1s-sostenible/</guid>
      <description>El ejemplo de Fix My Street, que ya se sigue en otros lugares como Canadáo Australia, es un simple y fantástico modo de involucrar a toda la población en la resolución de un problema. Independientemente de que se siga dependiendo de una &amp;ldquo;autoridad central&amp;rdquo; o una &amp;ldquo;administración&amp;rdquo; para la resolución del mismo (lo cual también debería de cambiar en un modelo libertario cooperativista), lo que está claro es que dar herramientas, participación, y responsabilidad a los integrantes de un grupo (como este caso la población) es el único modo de que podamos hacer sostenible la vida comunitaria.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Veganismo</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/08/veganismo/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Aug 2011 11:30:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/08/veganismo/</guid>
      <description>Resumen de información varia y llamativa sobre el vegetarianismo(alimentación no basada en animales) y/o veganismo(ni sus derivados):
Motivos éticos
Todos los animales tenemos sistema nervioso, con lo que sentimos dolor (y por lo tanto su gestión: miedo).
El tratar a otros animales como &amp;ldquo;objetos&amp;rdquo; o &amp;ldquo;inferiores&amp;rdquo; es absurdo e injusto. Sobretodo cuando no sólo hay alternativas, sino que son mucho más saludables y ecológicas. Esto se llama ser &amp;ldquo;especista&amp;rdquo;. Igual que ser sexista o racista nos parece hoy en día prácticas bárbaras del pasado (que por desgracia siguen ocurriendo), el especismo debe ser superado como un escalón más en el avance del ser humano.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vaciando acuíferos</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/08/vaciando-acu%C3%ADferos/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Aug 2011 13:02:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/08/vaciando-acu%C3%ADferos/</guid>
      <description>El Dr. James Martinexplica(Oxford Today, Vol. 23, Nº 3) que los humanos estamos vaciando los acuíferos, fundamentales para la agricultura. Sacamos de ellos 400.000.000 de toneladas diarias de agua más de la que entra por la lluvia. Eso son 25.000.000 de camiones al día (o sea, un convoy que le da la vuelta a la tierra 30 veces si se ponen uno detrás de otro).
Hemos pescado ya el 90% de todos los peces comestibles.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¡No quedan peces!</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/06/no-quedan-peces/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jun 2011 18:39:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/06/no-quedan-peces/</guid>
      <description>Lo reconozco, soy culpable (como muchos españoles, que sólo tenemos por delante a los japoneses en consumo de pescado). Aunque soy casi vegetariano, los peces y mariscos me encantan. Pero a la vista de este gráfico demoledor de los bancos de peces en el Atlántico Norte (y a la vista de análisis de sangre que muestran más de 50 veces la cantidad adecuada de mercurio en la sangre), creo que cada vez tenemos que ser más vegetarianos y dejarnos de basura (carne) y depredación (pescados).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lo que nos metemos en la boca...</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/06/lo-que-nos-metemos-en-la-boca.../</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jun 2011 12:14:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/06/lo-que-nos-metemos-en-la-boca.../</guid>
      <description>Ana (gracias) me envía este interesante artículo sobre el preocupante crecimiento de espacio dedicado a cultivo de transgénicos.
Aquí os dejo el enlace a un documental (contraseña del archivo: worldchangemedia.com) titulado &amp;ldquo;Food Matters&amp;rdquo; (y sus subtítulos, no olvidéis ponerle el mismo nombre que al archivo de la peli).
¡Salud!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Precios de alimentos e inestabilidad política y económica</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/06/precios-de-alimentos-e-inestabilidad-pol%C3%ADtica-y-econ%C3%B3mica/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jun 2011 09:57:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/06/precios-de-alimentos-e-inestabilidad-pol%C3%ADtica-y-econ%C3%B3mica/</guid>
      <description>Según la FAO, en un año el precio medio del trigo ha subido más de un 80%, el aceite y el azúcar más de un 50% y el arroz más de un 20%.
 Puede que las sequías tengan algo que ver, pero no explican todo el asunto, y políticas como tasas extra a la exportación agrícola como las de Rusia, o destrucciones de &amp;ldquo;excedente&amp;rdquo; como las de la Unión Europea, sólo hacen que avivar una cuestión: ¿quién se beneficia de la escasez de alimentos básicos?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Transporte responsable</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/04/transporte-responsable/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Apr 2011 07:05:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/04/transporte-responsable/</guid>
      <description>Esta es una iniciativa simple de poner en práctica, pero que podría tener un importante calado en el medio ambiente: información sobre el transporte responsable.
Por ejemplo, la Universidad de Oxford tiene una web donde da toda la información necesaria para circular por Oxford empleando medios de transporte colectivos o no contaminantes. Además da indicaciones y propuestas a sus empleados sobre cómo deberían viajar. Todo un ejemplo a seguir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cuando la tierra tiembla, tiemblan los sueños</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/03/cuando-la-tierra-tiembla-tiemblan-los-sue%C3%B1os/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Mar 2011 08:59:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/03/cuando-la-tierra-tiembla-tiemblan-los-sue%C3%B1os/</guid>
      <description>Anata ga yoku suru</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Turritopsis nutricula, el ser inmortal</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/02/turritopsis-nutricula-el-ser-inmortal/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Feb 2011 11:17:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/02/turritopsis-nutricula-el-ser-inmortal/</guid>
      <description>Me encanta cuando las supuestas verdades se hacen añicos, cuando los totems y tabús saltan por los aires dejándonos las puertas abiertas de la incógnita, como cuando se afirma que la Iglesia Católica no es Cristiana (y sólo hace falta contemplar el hecho de que poseen el doble de dinero necesario para acabar con la pobreza en el mundo, para convencerse&amp;hellip; ¡como si no hubiese otros argumentos!).
Pero en este caso, aquí va un ejemplo mucho más potente: la inmortalidad existe.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La industria prefiere que te mueras a que dejes de pagar: la planta prohibida que cura la diabetes</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/02/la-industria-prefiere-que-te-mueras-a-que-dejes-de-pagar-la-planta-prohibida-que-cura-la-diabetes/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Feb 2011 11:12:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/02/la-industria-prefiere-que-te-mueras-a-que-dejes-de-pagar-la-planta-prohibida-que-cura-la-diabetes/</guid>
      <description>La historia es larga y enrevesada, parece una típica conspiranoia, pero os hago un resumen: la stevia, planta de origen paraguayo empleada durante siglos por los indígenas apra endulzar, es analizada por un botánico suizo a finales del siglo XIX. Se descubre que tiene un enorme poder de endulzar, sin los efectos negativos del azúcar refinado, y con la particularidad de que su consumo cura un determinado tipo de diabetes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El mundo podría cambiar</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/02/el-mundo-podr%C3%ADa-cambiar/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Feb 2011 10:30:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/02/el-mundo-podr%C3%ADa-cambiar/</guid>
      <description>Constantemente reniego del tecnocentrismo y reclamo más introspección, más atención al indivíduo, y una sociedad más equilibrada.
Pero eso no significa que la tecnología no nos pueda ayudar. Hay pequeños avances ocurriendo ya, que podrían cambiar el mundo:
 Células solares flexibles y con una eficiencia superior al 40% producidas en serie (Boeing) Purificadores de agua basados en plantas (como los de mis amigos de Aquaphytex) Cemento biodegradable de geopolímeros Tecnología &amp;ldquo;lab-on-a-chip&amp;rdquo; de microfluídos producida en serie con medios caseros (como describía Guillaume Colas, y demuestra la SEAS de Harvard) Bacterias artificiales Teléfonos solares (Umeox), coches eólicos&amp;hellip;  ¿Por qué los gobiernos no se unen internacionalmente y apoyan más estos radicales avances, dejando de lado favoritismos, aranceles, subvenciones, y demás auto-proteccionismos endémicos?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La participación en la utopía</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/01/la-participaci%C3%B3n-en-la-utop%C3%ADa/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Jan 2011 19:20:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/01/la-participaci%C3%B3n-en-la-utop%C3%ADa/</guid>
      <description>El otro día estuvimos en una conferencia de Ignacio Ramonet (Le Monde Diplomatique), en la que se supone que hacía recapitulación de conferencias anteriores del ciclo sobre nuevas utopías, aunque en realidad fue un cocktail compuesto de 30% de historia de la utopía, 60% de &amp;ldquo;el estado del mundo&amp;rdquo;, y 10% de utopías varias.
Lo que me entristeció, entre otras cosas, fue que en no se habló de la participación.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Obsolescencia programada y acumulación</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/01/obsolescencia-programada-y-acumulaci%C3%B3n/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Jan 2011 10:03:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/01/obsolescencia-programada-y-acumulaci%C3%B3n/</guid>
      <description>Impresionante documental sobre la obsolescencia programada(gracias Ana).
¿Cuánto de lo que deseamos no nos es necesario?
¿Cuánto de lo que tenemos nos sobra?
¿Cuánto necesitamos de verdad?
Se me ocurren mil cosas que podemos hacer para recuperar un poco de equilibrio en la absurda carrera desear-trabajar-endeudar-comprar-consumir-tirar. Voy a preparar un post más exhaustivo sobre el tema, pero por ahora ahí va esto, que practico desde hace más de un año: cuando compres un objeto de consumo (ropa, juguetes, etc), deshazte (da a los más necesitados, recicla, etc) de dos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Somos demasiados y tontos</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/01/somos-demasiados-y-tontos/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Jan 2011 10:40:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/01/somos-demasiados-y-tontos/</guid>
      <description>[gracias por los enlaces, Ana]
Más de siete mil millones. Con lo que eso representa: una metáfora de Isaac Asimov lo explica claramente (ver enlace).
Y encima, somos tan tontos que no somos conscientes de cosas tan personales y obvias como lo gordos que estamos.
 Muchos + Tontos = Desastre
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inversión parental, porcentual por especies</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/01/inversi%C3%B3n-parental-porcentual-por-especies/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Jan 2011 10:04:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/01/inversi%C3%B3n-parental-porcentual-por-especies/</guid>
      <description>La inversión parental es cualquier esfuerzo que hacen los progenitores para favorecer a las crías. Esto en sí conlleva una serie de consecuencias en cuanto a comportamientos y asimetrías sexuales. Además es la base de teorías de biología evolutiva como la del &amp;ldquo;gen egoísta&amp;rdquo; (cómo, por ejemplo, la cola del pavo real macho aumenta sus probabilidades de procreación, pero también incrementa el peligro que corre al ser mayor riesgo para los depredadores&amp;hellip; y es el sobrevivir a ese mayor riesgo lo que mejora sus probabilidades de reproducción, con lo que podemos decir que el &amp;ldquo;gen&amp;rdquo; pone en peligro al &amp;ldquo;indivíduo&amp;rdquo; para su propio beneficio).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lista de no-regalos</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2010/12/lista-de-no-regalos/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Dec 2010 13:03:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2010/12/lista-de-no-regalos/</guid>
      <description>En contra del convencionalismo, y el paroxismo que se vive en estos días asociado al más hipócrita consumismo disfrazado de &amp;ldquo;buenas intenciones&amp;rdquo;, si no te puedes librar de la liturgia aparentemente consensuada y elevada a estatus de &amp;ldquo;tradición&amp;rdquo; mediante la repetición y la machacona presencia en los medios de intoxicación masivos, te recomiendo que, por lo menos, NO regales:
 música o eBooks con DRM (nada de iTunes) ni sujeta a &amp;ldquo;derechos de autor&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Misiones de paz... ecológicas</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2010/11/misiones-de-paz...-ecol%C3%B3gicas/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Nov 2010 19:04:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2010/11/misiones-de-paz...-ecol%C3%B3gicas/</guid>
      <description>Desde la caída del muro de Berlín y las misiones de la OTAN nos &amp;ldquo;venden&amp;rdquo; unos ejércitos que realizan &amp;ldquo;misiones de paz&amp;rdquo;, que &amp;ldquo;median en conflictos&amp;rdquo;, etc. Dichos &amp;ldquo;conflictos&amp;rdquo; suelen ser disputas armadas entre Estados, guerras civiles, o confrontaciones étnicas y siempre con un componente &amp;ldquo;humanitario&amp;rdquo;. Incluso los &amp;ldquo;ataques preventivos&amp;rdquo; a los que nos han acostumbrado Dick Cheney, Donald Rumsfeld, y su marioneta George W. Bush, podrían tener sentido si se hiciesen con pruebas sólidas (lo de las &amp;ldquo;armas de destrucción masiva&amp;rdquo; es uno de los chistes más macabros de la historia) y con la legalidad en la mano.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Las palomas nos pueden enseñar mucho sobre liderazgo y decisión</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2010/06/las-palomas-nos-pueden-ense%C3%B1ar-mucho-sobre-liderazgo-y-decisi%C3%B3n/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Jun 2010 08:46:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2010/06/las-palomas-nos-pueden-ense%C3%B1ar-mucho-sobre-liderazgo-y-decisi%C3%B3n/</guid>
      <description>Según un estudio de la Dra. Dora Biro de la Universidad de Eötvös (Hungría), en el cual se hizo un seguimiento por GPS individualizado de las interacciones en una bandada de palomas, el sistema de decisión que siguen es uno muy flexible en el cual todos sus miembros &amp;ldquo;proponen&amp;rdquo; o &amp;ldquo;votan&amp;rdquo;, pero el &amp;ldquo;voto&amp;rdquo; o la &amp;ldquo;opción&amp;rdquo; de las palomas con mayor &amp;ldquo;rango&amp;rdquo; tiene más peso.
Esto es una mezcla de democracia NO representativa + meritocracia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Serpientes predicen ataques de epilepsia</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/11/serpientes-predicen-ataques-de-epilepsia/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Nov 2009 00:42:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/11/serpientes-predicen-ataques-de-epilepsia/</guid>
      <description>Tal y como explica Daniel Greene en el suplemento de fin de semana del Financial Times, 3 minutos antes de que vaya a tener un ataque epiléptico, su boa constrictor (que suele llevar alrededor de su cuello) le da un apretoncito que le avisa. Ya se sabía que las serpientes predicen los terremotos. Ahora vemos que también los ataques epilépticos. ¿No es hora de que hagamos más caso a los animales?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quemar la selva tropical: eso sí que contamina, no sólo tu coche</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/11/quemar-la-selva-tropical-eso-s%C3%AD-que-contamina-no-s%C3%B3lo-tu-coche/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Nov 2009 00:35:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/11/quemar-la-selva-tropical-eso-s%C3%AD-que-contamina-no-s%C3%B3lo-tu-coche/</guid>
      <description>Thomas L. Friedman, en su artículo &amp;ldquo;Trucks, trains and tres&amp;rdquo; del International Herald Tribune del pasado día 12, dice que las emisiones de CO2 de TODOS los coches, trenes, aviones, y barcos del mundo juntos son MENOS que las que se producen (el 17% del total) por quemar la selva tropical para deforestarla.
Ya hemos permitido que desaparezca el 20% de dichas selvas. ¿Vamos a permitir que sigan y encima nos llamen a nosotros &amp;ldquo;consumistas contaminadores&amp;rdquo;?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apuntes desde Mexico I: comiendo insectos</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/11/apuntes-desde-mexico-i-comiendo-insectos/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Nov 2009 15:18:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/11/apuntes-desde-mexico-i-comiendo-insectos/</guid>
      <description>El viaje transcurrió el jueves sin incidencias dignas de mención. Ayer todo el día de reuniones con mi distribuidor y clientes. Ya sabía que el estereotipo de &amp;ldquo;en Sudamérica no trabajan / no son profesionales&amp;rdquo; es sólo eso: un estereotipo. Mi distribuidor y su gente son extremadamente profesionales, y el trabajo que han desarrollado hasta ahora es estupendo.
A mediodía comimos en La Cavacon unos clientes muy importantes (todos los clientes son muy importantes, pero cuando además te compran más de un millón de dólares al año, son caso a parte).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Delicia gastronómica y escénica</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/11/delicia-gastron%C3%B3mica-y-esc%C3%A9nica/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Nov 2009 07:52:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/11/delicia-gastron%C3%B3mica-y-esc%C3%A9nica/</guid>
      <description>Albert Boadella, con Els Joglars, nos ha vuelto a regalar otra obra maestra teatral: La Cena. Una obra que tuve el placer de ver el sábado en el Teatro Principal de Valencia, en la que mezcla maestralmente la crítica mordaz a diestro y siniestro (como es habitual en Boadella) con toques de humor burdo que no se hace pesado, para que plazca a todos los públicos, y sobretodo pinceladas de auténtica genialidad como la última escena.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ecosistemas humanos</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/10/ecosistemas-humanos/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Oct 2009 07:30:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/10/ecosistemas-humanos/</guid>
      <description>La NASA publicaun interesante mapa de ecosistemas humanos y la posibilidad de ver cómo varía el mismo desde 1999.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reloj del planeta</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/08/reloj-del-planeta/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Aug 2009 11:30:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/08/reloj-del-planeta/</guid>
      <description>Poodwaddle.com</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Calentamiento global: las cifras no engañan</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/06/calentamiento-global-las-cifras-no-enga%C3%B1an/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jun 2009 18:29:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/06/calentamiento-global-las-cifras-no-enga%C3%B1an/</guid>
      <description>Hay un enorme y complejo debate sobre el cambio climático, el calentamiento global, etc.
Yo no entiendo de estas cosas, pero los datosde la NASA parecen bastante irrefutables:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escuchando el cambio climático</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/06/escuchando-el-cambio-clim%C3%A1tico/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jun 2009 09:58:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/06/escuchando-el-cambio-clim%C3%A1tico/</guid>
      <description>Durante décadas los sismólogos han estado filtrando el ruido de las olas causadas por tormentas, que interferían con sus mediciones. Un nuevo estudioha demostrado que estos ruidos son un excelente (y estable) método para medir el avance del cambio climático.
Dicho cambio climático, por cierto, conlleva el famoso &amp;ldquo;calentamiento global&amp;rdquo;. Pues bien, segúnun modelo informático muy muy detallado del MIT, dicho calentamiento global durante este siglo va a ser el doble de lo previsto hace sólo 6 años.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Imágenes desde el espacio</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/05/im%C3%A1genes-desde-el-espacio/</link>
      <pubDate>Wed, 20 May 2009 09:40:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/05/im%C3%A1genes-desde-el-espacio/</guid>
      <description>Algunas impresionantes imágenesque las misiones de la NASA nos han brindado:
La Tierra vista desde Saturno, desde más de mil millones de kilómetros de distancia. Foto tomada por el Cassini.
Aurora boreal capturada por el IMAGE (también se puede ver una animaciónaquí).
La Tierra (urbanizada) de noche. Véase el efecto de urbanización que el transiberiano ha tenido sobre la región.
El satélite Terra nos muestra distintos tipos de patrones agrícolas. La explicación de las diferencias es la siguiente (de izquierda a derecha, de arriba a bajo):</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Medioambiente salvado por acción rápida: CFC</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/05/medioambiente-salvado-por-acci%C3%B3n-r%C3%A1pida-cfc/</link>
      <pubDate>Wed, 20 May 2009 09:37:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/05/medioambiente-salvado-por-acci%C3%B3n-r%C3%A1pida-cfc/</guid>
      <description>El equipo del investigador de la NASA Paul Newman ha determinado, mediante modelos computerizados, lo que hubiese ocurrido si no se hubiese firmado el tratado de Montreal que limitó el uso de CFC y similares para evitar la desaparición de la capa de ozono.
Según estas investigaciones, en el 2065 la radiación ultravioleta habría subido un 500%, causando mutaciones muy peligrosas, y haciendo que los humanos sufriésemos quemaduras de tercer grado si estuviésemos 5 minutos al sol.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El problema del agua</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/04/el-problema-del-agua/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Apr 2009 09:36:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/04/el-problema-del-agua/</guid>
      <description>Leo en Dinero (febrero 2009) un informe sobre el problema del agua, con datos de sobra conocidos:
 Cada 20 segundos muere un niño en el mundo por la falta de condiciones sanitarias adecuadas (sólo en India mueren más de 2 millones de niños al año por falta de agua limpia) El número de niños que han muerto a causa de diarrea en los últimos 10 años supera a TODAS las muertes producidas por las guerras desde 1945 4 de cada 10 personas en el mundo no tiene acceso a ningún tipo de retrete La disentería y fiebres tifoideas (que se podrían casi erradicar con saneamiento adecuado) matan a más niños en el mundo que el SIDA, la tuberculosis y la malaria juntos Un 60% de las enfermedades conocidas están relacionadas con la escasez o contaminación del agua El consumo de agua se ha duplicado (hasta los 1700 litros por persona al día) desde 1960 En la cuenca del río Ganges viven 450 millones de personas, 70 millones de los cuales arrojan sus desechos al río El 60% de las mujeres indias tienen enfermedades ginecológicas o cutáneas por la exposición a aguas contaminadas  Está claro que invertir en saneamiento es fundamental.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cómo los pájaros VEN su camino al sur</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/04/c%C3%B3mo-los-p%C3%A1jaros-ven-su-camino-al-sur/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Apr 2009 08:52:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/04/c%C3%B3mo-los-p%C3%A1jaros-ven-su-camino-al-sur/</guid>
      <description>Según el profesor Peter Hore y su colega la Dra. Christiane Timmel, los pájaros ven el campo electromagnético (que es lo que le guía al sur en sus migraciones anuales) debido a cambios en la proteína retinal criptocroma, que reacciona a la luz y, según parece, a las modificaciones del campo electromagnético.
O sea, que los pájaros vuelan con GPS. ¡Así cualquiera! 😉
El estudio lo han publicadoen Proceedings of the National Academy of Sciences.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Esto sí que es un Rector</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/04/esto-s%C3%AD-que-es-un-rector/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Apr 2009 08:52:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/04/esto-s%C3%AD-que-es-un-rector/</guid>
      <description>Chris Patten (Lord Patten of Barnes, Chancellor of the University of Oxford desde 2003, ex-ministro, ex-Comisionado de la UE, y ex-gobernador de Hong Kong), hablando de su último libro &amp;ldquo;What Next? Surviving the Twenty-First Century&amp;rdquo; en Oxford Today (Hilary Issue 2009) dice cosas tan sensatas como que pese a que no está a favor de la legalización del consumo de drogas duras, esa opción debe considerarse muy seriamente, y dejar de perseguir al consumidor penalmente para enfocarse desde el punto de vista sanitario (pues la población carcelaria por estos asuntos se ha duplicado, sin descender el consumo); como que hay problemas que se ven venir y no se está haciendo nada para prevenirlos (como el hecho de que 6 de los 7 grandes ríos que fluyen hacia China e India surgen de los Himalayas, donde el calentamiento global afectará y mucho, produciendo problemas y tensiones entre ambos países); o como que siempre será un estudiante.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Por fin podremos almacenar energía solar?</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/04/por-fin-podremos-almacenar-energ%C3%ADa-solar/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Apr 2009 08:52:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/04/por-fin-podremos-almacenar-energ%C3%ADa-solar/</guid>
      <description>Uno de los principales retos a la hora de convertir a la energía solar en verdadera alternativa, es la posibilidad de almacenar el excedente energético que se produce en las horas de irradiación (y más con los nuevos sistemas parabólicos de captura).
Daniel Nocera, profesor de química del MIT, y uno de sus estudiantes, han desarrollado un método (catalizador que permite separar oxígeno e hidrógeno del agua, como la fotosíntesis) mediante el cual este problema queda resuelto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Impostores del mundo animal</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/04/impostores-del-mundo-animal/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Apr 2009 10:00:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/04/impostores-del-mundo-animal/</guid>
      <description>La verdad, la integridad, etc, son elevadas aspiraciones de mentes evolucionadas como la nuestra. Hay quien lo ve al revés: que sólo nosotros somos capaces de mentir, de ser impostores. Pero cualquier zoólogo sabe que esto no es así. Uno de los ejemplos más claros y sorprendentes es el de la mariposa azul rebelde. Según un estudio del Profesor Jeremy Thomas, publicadoen Science, las larvas de esta mariposa imitan las señales químicas de las hormigas para infiltrarse en sus colonias.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tesla S</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/04/tesla-s/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Apr 2009 09:09:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/04/tesla-s/</guid>
      <description>Leo en el Guardianque Tesla ha presentado el modelo S: sedán eléctrico de hasta 7 plazas, autonomía de más de 480 Km., carga de batería en 45 min., un coste aproximado (llegará al mercado a finales del 2011) de menos de 60,000$, y un diseño obviamente &amp;ldquo;basado&amp;rdquo; en el precioso Maserati GT. Sólo le falta un &amp;ldquo;extra&amp;rdquo;: paneles solares.
 Tesla S (yo quiero uno)  Así se cambia el mundo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>En Amsterdam la bici manda</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/02/en-amsterdam-la-bici-manda/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2009 10:38:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/02/en-amsterdam-la-bici-manda/</guid>
      <description>Entre 2005 y 2007 (últimos datos disponibles) los ciudadanos de Amsterdam emplearon más la bici (0‘87 veces al día) que el coche (0‘84) según un estudiode FietsBeraad [más info: WWI].
Y eso que allí el clima es bastante más adverso que en España. A ver si aprendemos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cambio climático: no será porque no avisan</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/02/cambio-clim%C3%A1tico-no-ser%C3%A1-porque-no-avisan/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2009 00:17:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/02/cambio-clim%C3%A1tico-no-ser%C3%A1-porque-no-avisan/</guid>
      <description>Un estudiocanadiense revela que si se derrite la capa de hielo antártica (cosa que parece bastante inevitable, y en breve plazo) se desplazará el eje del planeta unos 500 metros, con consecuenciasextremas, desde las más inmediatas como la inundación de Washington D.C. o California, o grandes áreas de la India, hasta las más a largo plazo.
Podemos frenarel fenómeno (y otros como la acidificación) a base de reducir la polución. Pero parece que no hay vuelta atrás.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cosas que no sabías sobre el mundo que te rodea</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/02/cosas-que-no-sab%C3%ADas-sobre-el-mundo-que-te-rodea/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2009 10:14:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/02/cosas-que-no-sab%C3%ADas-sobre-el-mundo-que-te-rodea/</guid>
      <description>Para ignorantes, yo el primero. Y me encanta reconocerlo, porque es el primer paso para aprender.
Os propongo una serie de enlaces sobre nuestro entorno que os sorprenderán:
 La subida de los niveles del mar será variable, y no uniforme Una atmósfera de origen extraterrestre ayudó a la Tierraa salir de un estado de congelación profundo Las emisiones de los tubos de escape de los coches causan rayos Los rayos ayudan a predecir la violencia de un huracán Lo que se puede aprender de la arena de la playa Descubierta nueva capa protectora de la Tierra, de plasma tibio, más allá de la magnetosfera Los dos centros de la Tierra Y mi favorito: bacterias terrestres hacen llovercuando son &amp;ldquo;evaporadas&amp;rdquo;, para porder volver a la superficie terrestre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GeekFun 33</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/01/geekfun-33/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2009 13:46:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/01/geekfun-33/</guid>
      <description>– Quake live! Juega (aun en fase Beta cerrada) a Quake gratis online&amp;hellip; y dile adiós a tu tiempo y productividad.
– Historical tweets: tweets divertidos (ficticios) con personajes históricos. Puedes crear el tuyo.
– Seesmic: video-comentarios en blogs. ¡Lo que me faltaba: ver tu fea carota de troll!
– Sobre emprendeduría online en España (Loogic) y EEUU (TechCrunchcon su cuestionable pero curioso mapade startups mundial)
– Spotify: dicen que mejor que LaLa, Pandora, Last.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El ser humano impacta el planeta... pero ¿cuánto?</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/01/el-ser-humano-impacta-el-planeta...-pero-cu%C3%A1nto/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2009 17:45:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/01/el-ser-humano-impacta-el-planeta...-pero-cu%C3%A1nto/</guid>
      <description>Nadie duda de que la contaminación es nociva. Nadie duda de que la contaminación generada por el ser humano es un crimen. Pero a veces los datos parecen contradecir la &amp;ldquo;sabiduría popular&amp;rdquo;, &amp;ldquo;el sentido común&amp;rdquo; o &amp;ldquo;el consenso&amp;rdquo;.
Científicos del Instituto Para Estudios Espaciales Goddard parecen haber determinado(tras analizar 15 años de datos de desequilibrios de radiación en los trópicos) que las variaciones climáticas estudiadas son de origen natural.
Necesito mucha más información para llegar a una conclusión, pero es cierto que se detecta paroxismo espasmódico tanto en los medios como en la opinión pública como en los políticos con respecto a temas como la variación del clima, y sin embargo se habla poco de los peligros derivados del clima espacial, o las implicaciones de que se contraiga el límite entre la ionosfera y el espacio exterior.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Radiación en vuelo</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/01/radiaci%C3%B3n-en-vuelo/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2009 12:54:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/01/radiaci%C3%B3n-en-vuelo/</guid>
      <description>La NASA está investigandola radiación a la que están expuestos tripulación y pasaje de los vuelos comerciales.
Hace décadas se llevó a cabo un estudio que determinó que el riesgo para la salud de esta exposición a la radiación era insignificante. Pero ahora sabemos más sobre la radiación, sobre sus efectos, y sobretodo se vuela con mayores frecuencias y en vuelos de mayor duración por rutas más irradiadas.
En EEUU curiosamente la tripulación de un avión está considerada &amp;ldquo;personal radiológico&amp;rdquo;, pero no hay ni estándares ni protección requerida para ellos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cambio climático, no calentamiento global</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/12/cambio-clim%C3%A1tico-no-calentamiento-global/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2008 13:59:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/12/cambio-clim%C3%A1tico-no-calentamiento-global/</guid>
      <description>La NASA nos explicapor qué se debe emplear la expresión &amp;ldquo;Cambio climático&amp;rdquo; en vez de la habitualmente elegida &amp;ldquo;Calentamiento global&amp;rdquo;.
Lo curioso de este fenómeno es que fue predicho por los científicos hace más de 100 años, como relataScientific American. Pero claro, ¿para qué prevenir? Mejor esperar a que llegue el desastre, y así será más fácil meter provisiones extras de emergencia en los presupuestos generales del estado, y con suerte se &amp;ldquo;comerá el marrón&amp;rdquo; el que venga en la próxima legislatura.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Somos asesinos de la vida en este planeta</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/12/somos-asesinos-de-la-vida-en-este-planeta/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2008 16:38:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/12/somos-asesinos-de-la-vida-en-este-planeta/</guid>
      <description>Está claro que estar enamorado tiene esas cosas: uno lo ve todo de color de rosa.
[sarcastic mode = on]
Hasta al cambio climático, que a este ritmo en menos de 20 años hará que veamos el Ártico sin hielo en verano, o que se alcance la acidificación irreversible del Océano Sur, le llega uno a ver cosas positivas, como el que evitará la próxima era glacialo que dejará a descubierto las sorprendentes montañas Gamburtsev.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un tercio de especies en peligro de extinción</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/10/un-tercio-de-especies-en-peligro-de-extinci%C3%B3n/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2008 19:09:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/10/un-tercio-de-especies-en-peligro-de-extinci%C3%B3n/</guid>
      <description>Ben Block escribedesde el Congreso Mundial de la World Conservation Union‘s (IUCN) en Barcelona, donde se ha anunciado que más de 1/3 de las especies de este planeta están en peligro de extinción. Según la prestigiosa Lista Roja de Especies Amenazadas de la IUCN, el 38% de las 44.838 especies de la lista están designadas como &amp;ldquo;amenazadas&amp;rdquo; y el 7% como &amp;ldquo;en peligro crítico&amp;rdquo;.
No me siento orgulloso de ser Humano, pero hago lo que puedo: tras comentar esta noticia con mi hijo (que no sabe todavía ni leer) me ha preguntado sobre una especie en peligro de extinción autóctona, y me ha hecho que diseñe un cartel para &amp;ldquo;avisar a todos de que el lince está en peligro&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El activismo sirve para algo, demostrado</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/10/el-activismo-sirve-para-algo-demostrado/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2008 09:35:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/10/el-activismo-sirve-para-algo-demostrado/</guid>
      <description>Erin Reid y el profesor de la Havard Business School Michael W. Toffel han escrito un ensayoen el que demuestran lo obvio: que una empresa es más probable que haga algo con respecto al cambio climático si ha sido (u otra empresa de su industria ha sido) objetivo de los activistas, incluídos accionistas-activistas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Yacimientos en alta mar: propuestas con truco</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/09/yacimientos-en-alta-mar-propuestas-con-truco/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2008 09:16:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/09/yacimientos-en-alta-mar-propuestas-con-truco/</guid>
      <description>¿Cómo conseguir que hasta algunos ecologistas apoyen propuestas legislativas de explotación de yacimientos petrolíferos y de gas en altamar (y en reservas como en Ártico), junto a la construcción de nuevas centrales nucleares?
Muy fácil: con propuestas con truco, donde juntan dichas barbaridades a medidas de incentivo de uso de energías renovables y reducción de consumo de combustible fósil.
Lo dicho: el compromiso cada vez me parece más peligroso.
Democracia = dictadura de la mayoría.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sarah Palin – McCain y el cambio climático</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/09/sarah-palin-mccain-y-el-cambio-clim%C3%A1tico/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2008 09:14:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/09/sarah-palin-mccain-y-el-cambio-clim%C3%A1tico/</guid>
      <description>Mucho me río de la supuesta diferencia entre Republicanos y Demócratas en ese circo que son las elecciones presidenciales norteamericanas.
Pero de ahí, a que en la misma lista estén dos candidatos con visiones opuestasa un mismo problema &amp;ldquo;prioridad nacional&amp;rdquo; me parece el colmo de la incongruencia y del &amp;ldquo;todo vale&amp;rdquo;.
En España tenemos nuestra buena dosis de compañeros de cama inverosímiles, particularmente en Cataluña y País Vasco. Lo de elegir una candidata a vicepresidenta simplemente por ser mujer y relativamente joven, porque eres un candidato a presidente viejo y hombre, es tan ridículo como elegir un candidato a la vicepresindencia mayor y blanco porque eres un candidato a la presidencia joven y negro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Emisiones al alza</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/08/emisiones-al-alza/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2008 08:50:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/08/emisiones-al-alza/</guid>
      <description>Entre 2000 y 2007, las emisiones por consumo de combustibles fósiles crecieron un 22% en todo el mundo (8.200 millones de toneladas) según el último Vital Signs Update. China es la responsable del 57% de ese crecimiento (India contribuyó el 8%, EEUU el 4&amp;amp; y Europa el 3%). Pero pese al crecimiento de China, EEUU todavía contamina 4 veces más que China (per cápita).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Debate online Oxford sobre energía nuclear</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/06/debate-online-oxford-sobre-energ%C3%ADa-nuclear/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jun 2008 11:19:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/06/debate-online-oxford-sobre-energ%C3%ADa-nuclear/</guid>
      <description>Jeremy me envía un enlace a un debate online en la Universidad de Oxford: &amp;ldquo;with the motion ‘The nuclear option is the only green option‘. The proposer of the motion is Sir David King, Director of the Smith School of Enterprise and the Environment, and the opposer is Dr Brenda Boardman from the Environmental Change Institute. The debate is being moderated by Professor Ian Walmsley, Hooke Professor of Experimental Physics and Head of Atomic and Laser Physics.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Matemáticas aplicadas</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/05/matem%C3%A1ticas-aplicadas/</link>
      <pubDate>Thu, 22 May 2008 09:52:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/05/matem%C3%A1ticas-aplicadas/</guid>
      <description>Las matemáticas me fascinan, y más desde ayer ;-).
La Universidad de Oxford, con la ayuda de la Universidad Rey Abdullah de Ciencia y Tecnología (KAUST) de Arabia Saud, ha fundado el Centro para las Matemáticas Colaborativas Aplicadas (OCCAM, tienen guasa las siglas, cuando en 1323 el Chancellor de Oxford acusó a Occam de herejía ¿será esta una sutil forma de arrepentimiento?). Aplicará sus conocimientos a la resolución de problemas tan variados como la optimización de placas solares, o el efecto de los campos eléctricos en la curación de heridas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Taurino intenta asesinar a un activista de Igualdad Animal</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/05/taurino-intenta-asesinar-a-un-activista-de-igualdad-animal/</link>
      <pubDate>Mon, 19 May 2008 11:24:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/05/taurino-intenta-asesinar-a-un-activista-de-igualdad-animal/</guid>
      <description>Jose me escribe lo siguiente (no suelo re-postear noticias a no ser que sean verificables, pero en este caso tanto El Paíscomo Europa Press-con vídeo-, entre otros, estaban ahí para contarlo):
El pasado Jueves 16 de Mayo a las 19 h., dos activistas de Igualdad Animal (Tomás García-Navas y Jose Valle) se descolgaron de la fachada de la Plaza de Toros de Las Ventas (Madrid) durante la matanza de toros de la Feria de San Isidro para desplegar sendas pancartas reivindicando la abolición de la tauromaquia en particular y defender los derechos de los animales en general.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BioFuel? Puede, pero NO de COMESTIBLES</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/05/biofuel-puede-pero-no-de-comestibles/</link>
      <pubDate>Mon, 19 May 2008 09:18:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/05/biofuel-puede-pero-no-de-comestibles/</guid>
      <description>Según Christopher Flavin (del WorldWatch Institute) con el maíz que hace falta para llenarle el depósito a un todoterreno a biofuel se puede alimentar a una persona 365 días.
Dos estudios publicados recientemente en Science reinciden en la necesidad de pasar a biofueles de &amp;ldquo;2ª generación&amp;rdquo;, incluyendo ethanol celulósico que se puede producir de desechos y plantaciones de vegetación no comestible.
BioFuel, puede (preferiría fuentes no agotables, como solar o eólica), pero NO de COMESTIBLES.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ciudades de noche (Tokyo)</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/04/ciudades-de-noche-tokyo/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Apr 2008 10:35:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/04/ciudades-de-noche-tokyo/</guid>
      <description>En esta páginade la NASA puedes ver Tokyo de noche, y si sigues los enlaces de la página, otras ciudades.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Juegos online para concienciarse de problemas (medioambiente, armamento, etc.)</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/04/juegos-online-para-concienciarse-de-problemas-medioambiente-armamento-etc./</link>
      <pubDate>Tue, 22 Apr 2008 12:30:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/04/juegos-online-para-concienciarse-de-problemas-medioambiente-armamento-etc./</guid>
      <description>En MakesYouThink.Nettienen una serie de juegos online gratuítos para concienciarse de problemas varios (como medioambiente, armamento, etc.)
Uno de ellos (Climate Challenge) fue creado con la ayuda del Environmental Change Institute de la Universidad de Oxford. Ganó el premio European Green IT, y con él se formó a ejecutivos en gestión de riesgo en la pasada cumbre de Davos.
¡A jugar! (y a aprender).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gestionar la energía eléctrica consumida desde el iPhone (concepto)</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/04/gestionar-la-energ%C3%ADa-el%C3%A9ctrica-consumida-desde-el-iphone-concepto/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Apr 2008 10:57:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/04/gestionar-la-energ%C3%ADa-el%C3%A9ctrica-consumida-desde-el-iphone-concepto/</guid>
      <description>Es sólo un concepto, pero dan ganas de desarrollarlo. Impresionante.
Más info aquí.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chimpancés y humanos piensan igual (excepto las palabras)</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/03/chimpanc%C3%A9s-y-humanos-piensan-igual-excepto-las-palabras/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2008 12:55:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/03/chimpanc%C3%A9s-y-humanos-piensan-igual-excepto-las-palabras/</guid>
      <description>Según el estudio&amp;ldquo;A comparison of resting-state brain activity in humans and chimpanzees, Rilling et al. PNAS.2007; 104: 17146-17151&amp;rdquo;, los chimpancés muestran una actividad en estado de reposo en los cortex medio frontal y medio parietal (asociados a la reflexión sobre estados mentales propios y de los otros, como interacciones sociales anteriores, potenciales interacciones futuras, y resolución de problemas) muy similar a la de los humanos. La única diferencia se encontró en la actividad asociada a las áreas del lenguaje y significado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Manipulación de precios del petróleo demostrada</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/03/manipulaci%C3%B3n-de-precios-del-petr%C3%B3leo-demostrada/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2008 16:04:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/03/manipulaci%C3%B3n-de-precios-del-petr%C3%B3leo-demostrada/</guid>
      <description>Los EEUU consumen casi el 25% del petróleo del mundo. China en diez años ha duplicado su consumo de petróleo. PERO, por tercer año consecutivo la demanda de petróleo ha crecido menos de un 2% en 2007 según Vital Signs Update. Sin embargo los precios del petróleo se han duplicado en 2007, con las empresas petrolíferas consiguiendo beneficios record (bien para familiares de Presidentes de muchos países, bien para financiar terrorismo y fundamentalismo religioso).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fuegos en el Amazonas</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/03/fuegos-en-el-amazonas/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2008 11:27:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/03/fuegos-en-el-amazonas/</guid>
      <description>Desde 1998 se ha duplicado el número de incendiosen el Amazonas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Más energí­a renovable, pero el clima empeora</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/03/m%C3%A1s-energ%C3%ADa-renovable-pero-el-clima-empeora/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Mar 2008 17:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/03/m%C3%A1s-energ%C3%ADa-renovable-pero-el-clima-empeora/</guid>
      <description>En el 2007 se incrementó la capacidad de generación eólica de energí­a en un 28%, y la energí­a solar fotovoltáica conectada a la red se incrmeentó en un 52%, según el último Renewables 2007 Global Status Report, preparado por REN21 en colaboración con Worldwatch. Las energí­as renovables experimentan un gran crecimiento y la inversión en ellas se incrementa un 29%, hasta los 71.000 millones de US$.
PERO por otra parte, la NASA informa que el 2007 empató con 1998 como el segundo año más cálido de la historia (desde que se mide) y la concentración atmosférica de dióxido de carbono subió hasta un nuevo record de 383.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Baja la natalidad, pero no el consumo</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/02/baja-la-natalidad-pero-no-el-consumo/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Feb 2008 19:40:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/02/baja-la-natalidad-pero-no-el-consumo/</guid>
      <description>-¿Estamos locos?
Más del 80% de materiales que empleamos hoy en dí­a se usan una vez y se tiran.
En muchas partes del mundo el crecimiento poblacional se ha estabilizado o ha descendido, pero en ningún lugar ha descendido el consumo, según Gary Gardner, Investigador Senior de Worldwatch y Co-Director del Proyecto State of the World 2008, en este ví­deosobre consumo responsable.
[Actualización: EEUU es uno de los pocos lugares del mundo donde ha aumentado la natalidad, y hay quien piensaque es porque las casas son cada vez mayores (y no a la inversa)]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cosecha de grano</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/02/cosecha-de-grano/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Feb 2008 19:36:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/02/cosecha-de-grano/</guid>
      <description>La cosecha de grano de 2007 alcanzó un record de 2.300 millones de toneladas, pero la demanda global ha llevado a los stocks de cereal a los niveles más bajos de los últimos 30 años según el Vital Signs Update.
El Etanol y otros combustibles consumen ya el 17% de la producción mundial de grano.
-¿Biofuel? -¿Para que suba el precio del pan? -¿Para que sea más difí­cil que nunca alimentar a los paí­ses pobres?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ni me cae bien la Iglesia ni la Monarquí­a, pero a veces dan sorpresas...</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/01/ni-me-cae-bien-la-iglesia-ni-la-monarqu%C3%ADa-pero-a-veces-dan-sorpresas.../</link>
      <pubDate>Tue, 08 Jan 2008 14:25:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/01/ni-me-cae-bien-la-iglesia-ni-la-monarqu%C3%ADa-pero-a-veces-dan-sorpresas.../</guid>
      <description>Como que la misa de Año Nuevo a media noche del Papa de la Iglesia Católico Apostólico Romana (si es que simplemente el nombre deberí­a hacer que perdiesen acólitos) girase en torno al daño ecológico que le estamos causando al planeta. Estupendo.
O como que la Reina de Inglaterra haya abierto un canal en YouTube y lo haya inaugurado &amp;ldquo;enviado&amp;rdquo; desde él su felicitación de Navidad. Enhorabuena.
Pero siguen dando asco no por lo que son, o por lo que hacen, sino por lo que representan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arabia Saudí­ dice que si consumimos menos petróleo, ellos pierden (igual que el canon)</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/12/arabia-saud%C3%AD-dice-que-si-consumimos-menos-petr%C3%B3leo-ellos-pierden-igual-que-el-canon/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Dec 2007 11:28:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/12/arabia-saud%C3%AD-dice-que-si-consumimos-menos-petr%C3%B3leo-ellos-pierden-igual-que-el-canon/</guid>
      <description>Mientras el Primer Ministro de Australia ratificaba el Protocolo de Kyoto, Arabia Saudi pedí­a compensación por el &amp;ldquo;lucro cesante&amp;rdquo; (dinero que dejarán de ganar) causado por las acciones encaminadas a la reducción de consumo de combustibles fósiles derivado de dicho acuerdo.
-¿Te causa risa/horror/enojo? Pues es la misma lógica de la sin razón que se aplica cuando se intenta justificar (como lo hace la actual legislación española) el &amp;ldquo;canon por copia privada&amp;rdquo; en el &amp;ldquo;lucro cesante&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Excitantes deportivos eléctricos</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/11/excitantes-deportivos-el%C3%A9ctricos/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Nov 2007 12:32:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/11/excitantes-deportivos-el%C3%A9ctricos/</guid>
      <description>Al hilo del anterior post, estos son algunos de los coches de mis sueños (por delante de cualquier otro, aunque no creo que los llegue a conducir nunca, ni por precio, ni por disponibilidad) 100% eléctricos: el Venturi Fetish(300.000â‚¬, sólo se fabrican 25 al año, y sólo disponible en 6 ciudades del mundo), o el Tesla Roadster(unos 80.000â‚¬, lista de espera de más de un año, y disponible en los EEUU sólo con una autonomí­a enorme y un consumo ridí­culamente bajo).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Energí­as renovables y el IPC</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/11/energ%C3%ADas-renovables-y-el-ipc/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Nov 2007 12:32:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/11/energ%C3%ADas-renovables-y-el-ipc/</guid>
      <description>Todos hemos leí­do (y sufrido) el incremento del IPC. La mayorí­a de los elementos que han subido demasiado han sido por culpa del incremento del precio de determinados cereales (como alimento para el ganado, incluí­do los productores de lácteo, para producir pan, etc). Este incremento del precio de determinados cereales, dado que no ha habido ni plagas ni sequí­as significativas, a parte de posibles manipulaciones ilegales del precio de las cosas y la competencia -¿se explica por el efecto especulativo generado por la codicia de quienes auguran una gran demanda a corto plazo para la producción de BioFuel?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nuevo proceso produce hidrógeno desde agua mediante aleación de aluminio</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/11/nuevo-proceso-produce-hidr%C3%B3geno-desde-agua-mediante-aleaci%C3%B3n-de-aluminio/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Nov 2007 18:46:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/11/nuevo-proceso-produce-hidr%C3%B3geno-desde-agua-mediante-aleaci%C3%B3n-de-aluminio/</guid>
      <description>Descubiertoen la Universidad de Purdue hace meses, marca un camino más que interesante por sus implicaciones y simplicidad. No obstante, el agua sigue siendo un recurso escaso. Voto por la energí­a solar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Haciendo negocio con el Cambio Climático y el Copyright</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/10/haciendo-negocio-con-el-cambio-clim%C3%A1tico-y-el-copyright/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Oct 2007 18:22:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/10/haciendo-negocio-con-el-cambio-clim%C3%A1tico-y-el-copyright/</guid>
      <description>Pascual Serrano tiene un excelente artí­culo titulado &amp;ldquo;El pelotazo del Premio Nobel de la Paz&amp;rdquo; en Rebelión sobre &amp;ldquo;Al Gore vendiendo su DVD en lotes de 30.000 copias por 580.000 euros&amp;rdquo;.
Aunque el artí­culo es genial, creo que el enfoque no es el correcto. Al Gore posiblemente pasa de las ventas, los derechos y los royalties. Muy posiblemente haya pensado &amp;ldquo;para distribuir (lo que en el mundo US Business significa corecializar) este documental lo mejor es que se lo de a una multinacional -Paramount en este caso- y así­ llegará a todo el mundo&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Se deshiela el Artico</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/10/se-deshiela-el-artico/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Oct 2007 08:34:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/10/se-deshiela-el-artico/</guid>
      <description>El área helada del Artico alcanzó mí­nimos históricosen septiembre de 2007. Esta imagen (16/09/07) muestra el Artico visto desde el Advanced Microwave Scanning Radiometer for EOS (AMSR-E) montado en el satélite Aqua de la NASA:
-¿Habéis visto &amp;ldquo;El Dí­a de Mañana&amp;rdquo;? -¿y &amp;ldquo;Una Verdad Incómoda&amp;rdquo;? -¿sabéis a quién le han dado el Premio Nobel de la Paz de este año? -¿alguien más duda del calentamiento global? -¿te atreves a pensar en sus consecuencias?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cerca, muy cerca de energí­a fotovoltáica de alta eficiencia y bajo coste</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/09/cerca-muy-cerca-de-energ%C3%ADa-fotovolt%C3%A1ica-de-alta-eficiencia-y-bajo-coste/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Sep 2007 08:01:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/09/cerca-muy-cerca-de-energ%C3%ADa-fotovolt%C3%A1ica-de-alta-eficiencia-y-bajo-coste/</guid>
      <description>Energí­a solar. Barata (coste de instalación x vida media) y de alta eficiencia. ESO sí­ serí­a una revolución, una liberación. Y estamos cerca, muy cerca.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Somos virus voraces</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/08/somos-virus-voraces/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Aug 2007 10:29:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/08/somos-virus-voraces/</guid>
      <description>El Homo Sapiens, una sola especie, consume el 40% de los recursos de todo el planeta Tierra. Por lo tanto podemos afirmar que somos lo más parecido a un virusy obviamente voraces.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Incendios en España: esto &amp;quot;no es nada&amp;quot;</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/08/incendios-en-espa%C3%B1a-esto-quotno-es-nadaquot/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Aug 2007 08:48:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/08/incendios-en-espa%C3%B1a-esto-quotno-es-nadaquot/</guid>
      <description>Está claro que las catástrofes de incendios que vive cada verano España (y Grecia, Italia, etc -ver imagen siguiente-) son terribles. Sobretodo para los afectados, para el medioambiente, para la economí­a, para la imagen (y más dado que muchos son provocados), etc.
PERO esto no es nada.
En la siguiente imagen podemos ver la concentración de monóxido de carbono en septiembre de 2005. A muchos les sorprenderá la enorme concentración en zonas con poca densidad industrial.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lí­mite de velocidad, contaminación, y la gracia divina</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/07/l%C3%ADmite-de-velocidad-contaminaci%C3%B3n-y-la-gracia-divina/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jul 2007 09:23:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/07/l%C3%ADmite-de-velocidad-contaminaci%C3%B3n-y-la-gracia-divina/</guid>
      <description>En un ejemplo más de tomadura de pelo polí­tica, la Generalitat de Catalunya ha decretadoque reducirá el lí­mite de velocidad en las carreteras que rodean Barcelona para reducir la contaminación.
La tomadura de pelo no es simplemente la falta de objetividad y el desprecio por la ciencia y los datos (que demuestran que conducir más despacio no necesariamente contamina menos, como demuestra este estudio), sino el tasar a los ciudadanos, trasladar a los usuarios las responsabilidades del Gobierno y de las empresas fabricantes de los productos contaminantes, y además con excusas demagógicas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Han manchado los recuerdos de mi infancia</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/07/han-manchado-los-recuerdos-de-mi-infancia/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jul 2007 09:06:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/07/han-manchado-los-recuerdos-de-mi-infancia/</guid>
      <description>Me duele ver las hermosas aguas de Ibiza mancilladas por la temeridad del hombre. No tenemos derecho. No tenemos cerebro. No nos merecemos un futuro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ministro Vivisector</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/07/ministro-vivisector/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Jul 2007 09:02:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/07/ministro-vivisector/</guid>
      <description>Rita me enví­a este comunicado. Reproduzco tal cual:
(Escrito sin acentos)
Un Vivisector en el Gobierno
BERNAT SORIA
UN VIVISECTOR EN EL GOBIERNO
Bernat Soria, director del Centro de Investigacion de Biologia Molecular y Medicina Regenerativa de Andalucia y conocido vivisector partidario de todas las formas de experimentacion animal imaginables, ha sido nombrado Ministro de Sanidad del gobierno español. Es particularmente preocupante que un individuo de tales caracteristicas asuma el control de un departamento gubernamental supuestamente dedicado a la proteccion de la salud, teniendo en cuenta que el metodo de ‘investigacion‘ que ha desarrollado y fomentado esta basado casi exclusivamente en la viviseccion (experimentacion con animales vivos).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Los cerdos merecen mejor calidad de vida</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/06/los-cerdos-merecen-mejor-calidad-de-vida/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Jun 2007 11:39:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/06/los-cerdos-merecen-mejor-calidad-de-vida/</guid>
      <description>Según esta noticia, a los cerdos en determinadas granjas de Holanda les proporcionan juguetes para mejorar su calidad de vida.
Según he escuchado en RNE5, el propio gobierno holandés ha distribuido folletos explicando a los granjeros cómo proporcionar mejor calidad de vida a los cerdos (a base de juegos y juguetes), para evitar su agresividad y que se dañen unos a otros.
 Lo triste es que a mucha gente le sorprenda o le haga reir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NO a la esterilización forzosa</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/06/no-a-la-esterilizaci%C3%B3n-forzosa/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Jun 2007 12:02:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/06/no-a-la-esterilizaci%C3%B3n-forzosa/</guid>
      <description>En el debate de los transgénicos (que ocurre ocasionalmente, y en los foros más dispares, como El Contestador de Siglo XXI – Radio3), hay un punto realmente importante a tener en cuenta.
Vaya por delante que soy PRO ciencia, PRO tecnologí­a, PRO avance, y me comerí­a un alimento transgénico (seguro que ya me he comido muchos sin saberlo) sin dudas ni remordimientos a no ser por el aspecto fundamental del debate.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ignorancia institucionalizada y generalizada. -¡Que paren el mundo que me bajo!</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/05/ignorancia-institucionalizada-y-generalizada.-que-paren-el-mundo-que-me-bajo/</link>
      <pubDate>Wed, 23 May 2007 18:24:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/05/ignorancia-institucionalizada-y-generalizada.-que-paren-el-mundo-que-me-bajo/</guid>
      <description>Leo en Wired (mayo 2007) un artí­culo que me deja absolutamente deprimido: &amp;ldquo;May the Best Theory Survive&amp;rdquo; (pág. 60-61, pero curiosamente no online).
Habla de la lucha entre las teorí­as de &amp;ldquo;Diseño Inteligente&amp;rdquo; y &amp;ldquo;Darwinismo&amp;rdquo; en las aulas de EEUU (y del resto del mundo). Muestra espeluznantes datos (como que en más de una docena de estados de EEUU no se enseña la teorí­a de la evolución en las clases de ciencia de los institutos públicos, o como que en Turquí­ sólo el 27% de la población está de acuerdo con la teorí­a de la evolución, siendo un 40% en EEUU, un 72% en España, o un 85% en Islandia&amp;hellip; lo cual me parece poquí­simo hasta en el mejor de los casos).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Los (G)í‘us son fuertes cuando se unen</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/05/los-g%C3%ADus-son-fuertes-cuando-se-unen/</link>
      <pubDate>Wed, 23 May 2007 12:19:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/05/los-g%C3%ADus-son-fuertes-cuando-se-unen/</guid>
      <description>Hoy, que todo el mundo habla del dato publicado &amp;ldquo;desaparecen 3 especies por hora&amp;rdquo; con motivo del dí­a mundial de la biodiversidad (-¿de verdad necesitamos tener un dí­a especial para que nos importe el medioambiente? -¿de verdad necesitamos una excusa para aprender un nuevo dato?), he encontrado este increí­ble ví­deode la lucha entre una manada de ñus, una de leones, y dos cocodrilos, en un pequeño lago de Suráfrica. [Spoiler: el cachorro, por increí­ble que parezca, se salva]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cambio energético: está cerca, haz algo</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/05/cambio-energ%C3%A9tico-est%C3%A1-cerca-haz-algo/</link>
      <pubDate>Fri, 04 May 2007 11:44:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/05/cambio-energ%C3%A9tico-est%C3%A1-cerca-haz-algo/</guid>
      <description>Todos (menos los de siempre) queremos que ocurra un cambio energético: que se dispare el uso de energí­as renovables, que se reduzca la dependencia de combustibles fósiles y su contaminación&amp;hellip;
En unos dí­as me he encontrado desde blogsque hablan sobre vehí­culos eléctricosa herramientas online para el cálculo de eficiencias con el uso de energí­as renovables.
-¿Qué estarí­as dispuesto a hacer YA?
Instalar células fotovoltáicas, emplear un coche de aire comprimido, hacer un pedido de un coche eléctrico&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Temblad, los coyotes vienen</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/04/temblad-los-coyotes-vienen/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Apr 2007 06:55:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/04/temblad-los-coyotes-vienen/</guid>
      <description>-¿Por qué los coyotes salen de su habitat y se atreven a entrar en las ciudades, como está ocurriendo en Chicago? -¿será que se están quedando sin hábitat natural? -¿por qué no somos capaces de escuchar las llamadas de socorro de la naturaleza?
Estamos &amp;ldquo;sordos&amp;rdquo; (tontos). Y pronto muertos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Temblad, las abejas se van</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/04/temblad-las-abejas-se-van/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Apr 2007 12:54:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/04/temblad-las-abejas-se-van/</guid>
      <description>Yo no sé mucho del tema. Pero asusta.
-¿Dónde están las abejas? -¿por qué se van? -¿qué implicaciones tendrá eso para el medioambiente?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Loable iniciativa medioambiental de gran empresa (Tesco)</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/02/loable-iniciativa-medioambiental-de-gran-empresa-tesco/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2007 13:02:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/02/loable-iniciativa-medioambiental-de-gran-empresa-tesco/</guid>
      <description>Leo en la portada del Blue Printque Tesco llega a un acuerdo con el Instituto de Cambio Climático de la Universidad de Oxford para establecer el Instituto de Consumo Sostenible (invirtiendo 5 millones de libras esterlinas) y analizar el coste en emisiones de CO2 de cada uno de los productos que se venden en sus supermercados, y poner esa info en las etiquetas de los productos.
PERO no sólo eso, sino que, predicando con el ejemplo, primero analizarán sus propios procesos y niveles de contaminación.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Exxon paga por desprestigiar el concepto del cambio climático</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/02/exxon-paga-por-desprestigiar-el-concepto-del-cambio-clim%C3%A1tico/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Feb 2007 16:55:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/02/exxon-paga-por-desprestigiar-el-concepto-del-cambio-clim%C3%A1tico/</guid>
      <description>El mismo dí­a que el panel intergubernamental para el cambio climático (IPCC) publicó- su famoso informe
que muestra un inusitado consenso sobre la causa del cambio climático (nosotros, los virus-humanos consumidores, por si alguien lo dudaba), tanto Exxon como Shell anunciaron beneficios record(39.500 millones de dólares y $25.4 00 millones de dólares respectivamente).
Por si esto no fuese motivo de escándalo suficiente, Exxon, a través de su Instituto Americano de la Empresa, ofrece 10.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Coches eléctricos, motos eléctricas... YA (ayer)</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/01/coches-el%C3%A9ctricos-motos-el%C3%A9ctricas...-ya-ayer/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2007 19:43:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/01/coches-el%C3%A9ctricos-motos-el%C3%A9ctricas...-ya-ayer/</guid>
      <description>Con la de modelos que ha habido, hay, y están a punto de salir de cochesy motoseléctricas&amp;hellip; -¿por qué no vamos todos ya en vehí­culos eléctricos?
Supongo que por el mismo motivo que hay gente que se instala un &amp;ldquo;sistema operativo&amp;rdquo; que tiene 5 actualizaciones el dí­a de su lanzamiento, que se basa en diseños y tecnologí­a que otros ya están dejando atrás, y que no sólo apuesta por el DRM a tope, sino que además ese DRM es crackeado el mismo dí­a que se presenta: porque mil millones de moscas no se pueden equivocar, y si todas comen mierda será que McDonalds es lo mejor (para eso tienen más &amp;ldquo;restaurantes&amp;rdquo; que nadie).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aparecen las armas de destrucción masivas en Corea -¿y Bush? como no hay petróleo...</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2006/10/aparecen-las-armas-de-destrucci%C3%B3n-masivas-en-corea-y-bush-como-no-hay-petr%C3%B3leo.../</link>
      <pubDate>Tue, 10 Oct 2006 10:00:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2006/10/aparecen-las-armas-de-destrucci%C3%B3n-masivas-en-corea-y-bush-como-no-hay-petr%C3%B3leo.../</guid>
      <description>Bush buscaba armas de destrucción masivas en Iraq. No las encontró, posiblemente porque nunca las hubo (eso sí­, los iraquí­es listillos que se hicieron pasar por informadores de los ineptos de la CIA bien que cobraron la pasta, aunque algunos terminaron desnudos delante de un perro en Abu Grahib). Aunque sí­ encontró un dictador sanguinario (aunque por lo menos no pro terrorismo islámico). Y petróleo, mucho petróleo, que como se denuncia en varios libros y documentales, es lo que buscaban desde un principio (y se habí­an repartido de antemano).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>-¿Por qué no...? 1</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2006/09/por-qu%C3%A9-no...-1/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2006 08:24:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2006/09/por-qu%C3%A9-no...-1/</guid>
      <description>Nueva miniserie de miniposts. En esta ocasión doy rienda suelta a mi yo más utópico e idealista (que ya es decir). Tengo mucho interés en ver vuestros comentarios, en que critiquéis mis propuestas, y que aportéis otras. Empezamos:
-¿Ponemos centrales fotovoltáicas en el desierto y/o eólicas en las montañas, pagando a sus &amp;ldquo;propietarios&amp;rdquo; (generalmente paí­ses pobres)? Así­ tendrí­amos energí­a muy barata y renovable para todo el mundo y muchos paí­ses pobres rentabilizarí­an un espacio improductivo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Petróleo derramado por Israel en el Lí­bano</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2006/08/petr%C3%B3leo-derramado-por-israel-en-el-l%C3%ADbano/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Aug 2006 07:49:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2006/08/petr%C3%B3leo-derramado-por-israel-en-el-l%C3%ADbano/</guid>
      <description>Independientemente de que apoyar del modo que sea a terroristas (Hizbulá, ETA, o la madre que los parió, el asesinato indiscriminado de inocentes NUNCA es defendible desde ningún punto de vista ni por ninguna causa) sea una abominación que debe ser perseguida por los tribunales (no la ley del Talión), lo de Israel hace mucho tiempo que pasó de terrorismo de estado a genocidio.
No sólo a base de cuerpos ensangrentados se incrementa la lista de crí­menes y ví­ctimas de este tipo de &amp;ldquo;conflictos&amp;rdquo; (a ver si llamamos al pan pan y al vino vino: guerra, invasión, ocupación, asesinato, etc).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ejemplos de manipulaciones mediáticas: Tsunami y El Prat</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2006/08/ejemplos-de-manipulaciones-medi%C3%A1ticas-tsunami-y-el-prat/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Aug 2006 09:29:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2006/08/ejemplos-de-manipulaciones-medi%C3%A1ticas-tsunami-y-el-prat/</guid>
      <description>Vivimos en babia, y hay gente a la que le interesa que esto siga siendo así­. En parte por la economí­a de la atención, o por la sobrecarga de información (que al final convergen), en parte por una manipulación perfectamente orquestrada.
Dos ejemplos:
– -¿Sabí­ais que el 18 de julio de 2006 (sí­, hace dos semanas) hubo un Tsunami en la isla de Java? Más de 500 muertos, entre ellos varios turistas extranjeros.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cómo cambiar el mundo desde su pequeño comercio (o desde su estómago)</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2006/06/c%C3%B3mo-cambiar-el-mundo-desde-su-peque%C3%B1o-comercio-o-desde-su-est%C3%B3mago/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jun 2006 12:40:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2006/06/c%C3%B3mo-cambiar-el-mundo-desde-su-peque%C3%B1o-comercio-o-desde-su-est%C3%B3mago/</guid>
      <description>Desde hace tiempo se sabeque el consumo de alimentos locales tiene un impacto muy importante (y positivo) en el medioambiente.
Pero se puede ir mucho más alla. Aquí­ hay una lista de iniciativas que una pizzerí­a de Minneapolisha puesto en marcha para ayudar a cambiar el mundo:
 Entrega de pizza a domicilio en vehí­culos 100% eléctricos. Toda la energí­a de la pizzerí­a viene de energí­a eólica. El queso proviene de vacas no tratadas con hormonas de crecimiento rBGH.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Confirmado: cagada petrolí­fera en Alaska</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2006/06/confirmado-cagada-petrol%C3%ADfera-en-alaska/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jun 2006 06:57:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2006/06/confirmado-cagada-petrol%C3%ADfera-en-alaska/</guid>
      <description>Ya hablé hace tiempo de cómo Bush firmó la ordenpara extraer petróleo de los parques naturales de Alaska, mientras el paí­s miraba hacia otro lado. Ahora leo en el Wall Street Journal del 9 de junio (mientras releí­a un artí­culo curioso sobre música) que BP ha sido denunciada por un derrame de petróleo de uno de sus oleoductos en Alaska: más de un millón de litros de crudo contaminan ahora las nieves.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>-¿Quién mató al coche eléctrico? General Motors</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2006/06/qui%C3%A9n-mat%C3%B3-al-coche-el%C3%A9ctrico-general-motors/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Jun 2006 08:46:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2006/06/qui%C3%A9n-mat%C3%B3-al-coche-el%C3%A9ctrico-general-motors/</guid>
      <description>Who killed the electric car? Interesantí­sima (por lo menos en principio) pelí­cula documental sobre cómo un coche eléctrico aparecido en el mercado norteamericano en 1996, perfectamente viable y económico, fue borrado del mercado a propósito por General Motors.
A ver si se estrena en España (aunque siempre nos queda la red 😉 ). Por cierto, es curioso que Sony Pictures sea la productora de la pelí­cula, aunque sea a través de su división de &amp;ldquo;Independientes&amp;rdquo; Sony Pictures Classics, los que distribuyen Almodovar en EEUU.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Celebrando el dí­a del medioambiente</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2006/06/celebrando-el-d%C3%ADa-del-medioambiente/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Jun 2006 18:28:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2006/06/celebrando-el-d%C3%ADa-del-medioambiente/</guid>
      <description>Según mi widget, hoy es el dí­a internacional del medioambiente. Se me ocurren mil formas de celebrarlo, pero como no tengo tiempo para escribir un post de verdad, os dejo con un par de artí­culos relacionados que me han resultado curiosos:
– Segúnel investigador Brian Halweil del Worldwatch Institute, la agricultura orgánica producirí­a más comida, no menos.
– Más de 100 campesinos chinos atacanuna serie de empresas por contaminar su medioambiente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Valor y coste del paraí­so y el cementerio</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2006/05/valor-y-coste-del-para%C3%ADso-y-el-cementerio/</link>
      <pubDate>Sun, 14 May 2006 23:32:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2006/05/valor-y-coste-del-para%C3%ADso-y-el-cementerio/</guid>
      <description>Impresionante. Leoen el apartado Matters of Scale de la revista del World Watch Institute (traduzco):
Coste, precio o valor promedio, en dolar EEUU por metro cuadrado, de:
**Bosque virgen en Brasil
$0,005**
Terreno agrí­cola en Nuevo Méjico (EEUU)
$0,05
Selva en Costa Rica
$0,20
Arrecifes de coral en Indonesia
$1
Terreno agrí­cola en Nueva Jersey (EEUU)
$1,98
Viñedos en Australia
$9,07
Autopista interestatal en EEUU
$154
Apartamento medio de tres habitaciones en Tokio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Combustibles alternativos: los gobienos no quieren</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2006/05/combustibles-alternativos-los-gobienos-no-quieren/</link>
      <pubDate>Wed, 10 May 2006 02:08:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2006/05/combustibles-alternativos-los-gobienos-no-quieren/</guid>
      <description>Mucho se queja EEUU y la UE de la dependencia que tenemos del crudo proveniente de paí­ses no democráticos, islamistas, y otros &amp;ldquo;incontrolados&amp;rdquo;. Además hablan mucho de la necesidad de reducir el consumo de combustibles de origen fósil para bien del medioambiente.
Bla, bla, bla.
Si no lo hacen es porque no quieren. En este artí­culo de World Watch Institute se habla de las ventajas de los biocombustibles, pero lo interesante es el análisis histórico:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vivir Consumir verde</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2006/05/vivir-consumir-verde/</link>
      <pubDate>Tue, 09 May 2006 03:45:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2006/05/vivir-consumir-verde/</guid>
      <description>World Watch Institute nos propone 10 formas de vivir (consumir, triste analogí­a) verde.
Esta serie de documentales nos muestra cómo construir más &amp;ldquo;ecológicamente&amp;rdquo;.
Y este artí­culo nos cuenta que lo que la industria del automóvil no se atreve a hacer (convertir los coches hí­bridos en coches &amp;ldquo;enchufables&amp;rdquo;) lo están haciendo algunas empresas y grupos de usuarios con resultados espectaculares. Algunos incluso lo han convertido en su principal negocio. [Actualización: por cierto, Lexus ha presentadoel LS600h, un V8 hí­brido que cerrará la boca de todo el que decí­a que los hí­bridos no tiran]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cómo joder el Artico escondido en &amp;quot;defensa&amp;quot;</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2006/04/c%C3%B3mo-joder-el-artico-escondido-en-quotdefensaquot/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Apr 2006 14:59:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2006/04/c%C3%B3mo-joder-el-artico-escondido-en-quotdefensaquot/</guid>
      <description>Tal y como leí­ en el International Herald Tribune (edición impresa), el 20 de diciembre de 2005 el Congreso de los EEUU aprobó una provisión legislativa que permite la excavación petrolí­fera en la Reserva Natural del Artico.
-¿Cómo es posible que ningún polí­tico en sus cabales apruebe semejante atropello al medioambiente?
Me resultó tan absurdo que ni me lo creí­.
Ahora, tirando recortes de prensa viejos, lo vuelvo a leer con más cuidado y veo la trampa: esa provisión la incluyeron en una propuesta legislativa sobre Defensa Nacional (donde también pusieron la dotación presupuestaria para luchar contra los efectos de huracanes, y para &amp;ldquo;prevenir&amp;rdquo; la Gripe Aviar, otra tomadura de pelo).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Calentamiento = menos algas, coral, fitoplacton, peces, pájaros... DINERO!?</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2006/04/calentamiento-menos-algas-coral-fitoplacton-peces-p%C3%A1jaros...-dinero/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Apr 2006 14:44:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2006/04/calentamiento-menos-algas-coral-fitoplacton-peces-p%C3%A1jaros...-dinero/</guid>
      <description>Nos avisa la NASA, con su tecnológico y espacial ojo que todo lo ve, que el océano se calienta. Eso lo sabí­amos. Bueno, la verdad es que ahora sabemos que es la masa de agua (principalmente océanos y mares) la que se está caletando a un ritmo muy superior al previsto.
También los bosques boreales (Taiga) están oscureciéndose a causa del calentamiento global (y a un paso muchí­simo más rápido de lo previsto por los cientí­ficos).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Proyecto Gran Simio, muy bien, pero... -¿y los demás?</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2006/04/proyecto-gran-simio-muy-bien-pero...-y-los-dem%C3%A1s/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Apr 2006 13:46:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2006/04/proyecto-gran-simio-muy-bien-pero...-y-los-dem%C3%A1s/</guid>
      <description>El Proyecto Gran Simio está muy bien. Pero -¿y los demás?
Cerdos, conejos, delfines, caballos, perros, gatos, linces, meros, águilas, murciélagos, cobras, lombrices, hormigas&amp;hellip; todos tienen sistema nervioso. Son seres que sienten. Muchos de ellos tienen determinadas caracterí­sticas que hace incluso que se ponga en tela de juicio la definición y lí­mites de la inteligencia.
-¿Por qué no defenderlos a ellos también, redactar sus derechos, y detener su aniquilación?
-¿Quiénes nos creemos para actuar como actuamos?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Los animales y sus derechos</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2006/03/los-animales-y-sus-derechos/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Mar 2006 08:12:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2006/03/los-animales-y-sus-derechos/</guid>
      <description>Reconozco que soy un neófito en esto de los derechos de los animales (y tú -¿sabí­as lo que es un vegan?), pero eso no quiere decir que no los apoye.
Así­ que quiero comentaros dos noticias sobre los derechos de los animales:
– Aquí­ tenéis una petición online para oponeros a la caza de bebés foca en Canadá (matan a golpes a 335.000 bebés foca al año en Canadá, todo por el puto y sucio dinero).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>-¿Invertir en tecnologí­a limpia? No serán los financieros</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2006/03/invertir-en-tecnolog%C3%ADa-limpia-no-ser%C3%A1n-los-financieros/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Mar 2006 18:59:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2006/03/invertir-en-tecnolog%C3%ADa-limpia-no-ser%C3%A1n-los-financieros/</guid>
      <description>Los inversores de capital riesgo lo tienen claro (que me lo digan a mí­, que he presentado varios proyectos empresariales a varios fondos e inversores individuales de capital riesgo, y todos han seguido el mismo guión ciego): en 6 años quieren que les garantices una &amp;ldquo;salida&amp;rdquo; (venta de la empresa, recompra de acciones, salida a bolsa, etc) que les de un retorno que multiplique por 10 su inversión.
A mí­ lo de &amp;ldquo;garantizar&amp;rdquo; me da mucha risa (que contraten un estructurado con cobertura de principal por una institución triple A si quieren garantí­as), y como digo lo que pienso, no les ha hecho mucha gracia que les llame ciegos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>-¿Alguien se acuerda del agua?</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2006/03/alguien-se-acuerda-del-agua/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Mar 2006 13:29:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2006/03/alguien-se-acuerda-del-agua/</guid>
      <description>Hoy dice mi widget que es el dí­a internacional del agua.
Según el segundo informe sobre el agua de las Naciones Unidas, el 20% de la población del planeta no tiene acceso a agua potable y el 40% no tiene acceso a canalización de agua y alcantarillado.
En los &amp;ldquo;paí­ses avanzados&amp;rdquo; somos una élite privilegiada que no entendemos lo que tenemos. Y sin embargo, en vez de ayudar a los demás a alcanzar este nivel (o por lo menos unos mí­nimos aceptables), nos dedicamos a machacarlos con negociaciones de tratados internacionales imposibles de cumplir para ellos, expoliamos sus recursos naturales, alimentamos a sus corruptos régimenes y miramos hacia otro lado mientras masacran a la oposición y otras minorí­as&amp;hellip; y cuando les hacemos llegar &amp;ldquo;ayuda humanitaria&amp;rdquo; parte de ella termina en manos de los corruptos gobernantes que trafican con nuestra insuficiente limosna.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>India, Irán, EEUU y la mentira nuclear</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2006/03/india-ir%C3%A1n-eeuu-y-la-mentira-nuclear/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Mar 2006 19:44:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2006/03/india-ir%C3%A1n-eeuu-y-la-mentira-nuclear/</guid>
      <description>Todos sabemos el doble rasero que aplica EEUU a la India (que NO ha firmado el tratado de no proliferación de armamento nuclear) y a Irán. Ambas democracias (aunque reconozco que una me pone mucho más nervioso que la otra). No estamos hablando de Corea del Norte precisamente.
Pero algo que se está pasando por alto en este debate es el tema en sí­ de la energí­a nuclear. No es que sea GreenPeace-AntiNuclear, sino que según un estudio del propio gobierno del Reino unido (el más próximo aliado de Bush) dado a conocer por la Oficina de los Verdes en Europa:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Suben las temperaturas, y no nos fiamos de Bush</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2006/02/suben-las-temperaturas-y-no-nos-fiamos-de-bush/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2006 11:01:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2006/02/suben-las-temperaturas-y-no-nos-fiamos-de-bush/</guid>
      <description>Parece mentira que presidentes de gobierno (como Bush, quién sino) o empresas (como varias petroleras) nieguen la evidencia. Otros como Putin dicen que es bueno porque implicará mayores cosechas de cereales (no es broma, pero este señor cree que sí­) y algunos cientí­ficos defienden que todo es debatible (sobretodo aquellos cuyas becas de investigación están financiadas por fundaciones montadas por empresas petroleras). Juzguen ustedes mismos:
Según el Instituto Goddard, la subida de temperaturas es la mayor en los últimos 100 años (y no es que antes de eso llevaran un buen control).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mientras miran hacia otro lado en EEUU...</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2005/12/mientras-miran-hacia-otro-lado-en-eeuu.../</link>
      <pubDate>Sat, 24 Dec 2005 01:41:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2005/12/mientras-miran-hacia-otro-lado-en-eeuu.../</guid>
      <description>Mientras el paí­s (y buena parte del mundo) mira hacia otro lado, Bush aprueba la excavaciones petrolí­feras en las resevas naturales del Artico, y la Corte Suprema de Illinois se pone del lado de las tabaqueras, y evita que Phillip Morris tenga que pagar las billonarias multas a las que fue condenado (y pronto sucederá en Florida lo mismo con otras tabaqueras).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mierda urbaní­stica, privada, y medioambiental</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2005/12/mierda-urban%C3%ADstica-privada-y-medioambiental/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Dec 2005 13:20:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2005/12/mierda-urban%C3%ADstica-privada-y-medioambiental/</guid>
      <description>El hecho de que no tenga tiempo ni para&amp;hellip; (póngase aquí­ lo que quiera), no quiere decir que pueda evitar compartir con quien lea este blog algunas de mis inquietudes (que, pese a lo que les gustarí­a a más de uno, van más allá de la &amp;ldquo;Propiedad Intelectual&amp;rdquo;).
No obstante, esa misma falta de tiempo sí­ me impide comentar los hechos desde mi punto de vista. Pero por desgracia son tan obvios que no necesitan mucha explicación:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ataques burgueses al medioambiente</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2005/11/ataques-burgueses-al-medioambiente/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2005 11:07:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2005/11/ataques-burgueses-al-medioambiente/</guid>
      <description>Dos estudios en profundidad de Earth Observatory de la NASA nos muestran cómo el burgués (o sea, tú, yo, y la mayorí­a de los que leen este blog, pues hoy en dí­a la clase media acomodada es el perfil mayoritario de los que acceden a Internet en el mundo) agrede al medio ambiente de formas indirectas.
 Porque mucho se habla de las emisiones de CO2, y del protocolo de Kioto, y del cambio climático, etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>He ayudado a la Naturaleza -¿Y?</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2005/10/he-ayudado-a-la-naturaleza-y/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Oct 2005 17:00:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2005/10/he-ayudado-a-la-naturaleza-y/</guid>
      <description>He recibido una postal que me dice &amp;ldquo;Tú has sido pieza clave para completar nuestro proyecto: hemos plantado 10.000 árboles para la recuperación de la Selva Atlántica en la cuenca del rí­o Itajaí­ en el estado de Santa Catarina (Brasil)&amp;rdquo;.
Se supone que he ayudado a la Naturaleza. Se supone que deberí­a sentirme feliz y orgulloso. Pero no es así­.
Me siento como si cada donativo que hago a una causa que considero justa y/o necesaria fuese una gota en un inmenso océano, que se pierde, se diluye y desaparece.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Katrina o Bush: -¿cuál es el mayor &amp;quot;desastre natural&amp;quot;?</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2005/09/katrina-o-bush-cu%C3%A1l-es-el-mayor-quotdesastre-naturalquot/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Sep 2005 08:16:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2005/09/katrina-o-bush-cu%C3%A1l-es-el-mayor-quotdesastre-naturalquot/</guid>
      <description>Establecer relaciones de causa/efecto enlazando desastres naturales con la influencia del ser humano en el medio ambiente (polución, calientamiento de la atmósfera, capa de ozono, etc) es realmente difí­cil, pero en el caso del huracán Katrina, hay indicios claros de que la Naturaleza nos ha castigado por haber abusado de ella (y lo peor es que va a seguir haciéndolo porque nuestros gobiernos, y la mayorí­a de nosotros, vamos a seguir siendo poco respetuosos con ella):</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>My heart is with my US friends</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2005/08/my-heart-is-with-my-us-friends/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Aug 2005 07:15:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2005/08/my-heart-is-with-my-us-friends/</guid>
      <description>Hurricane Katrina has arrived in the US, and it has caused destruction.
As much as I criticise the US (specially the Bush Administration, and some of their &amp;ldquo;values&amp;rdquo;), I also love many things about that country, and have many friends there.
My heart and thoughts are with you.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Monsanto patenta los cerdos</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2005/08/monsanto-patenta-los-cerdos/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Aug 2005 18:03:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2005/08/monsanto-patenta-los-cerdos/</guid>
      <description>-¡Por favor, que alguien pare las patentes sobre la vida, y sobre todo a Monsanto!
Como bien denuncia Greenpeace, la multinacional Monsanto ha patentado los cerdos (leed el artí­culo completo para entender cómo han hecho esto, y luego leed la patente para podéroslo creer).
Desde que escuché a Vandana Shiva en las II Jornadas Copylfet de Barcelona estoy muy sensibilizado con el tema. Me preocupa cada vez más. Os ruego que leáis cosas al respecto, pues es de una gravedad e implicaciones muy muy profundas.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>