<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Arte on Blog de Jorge Cortell en Castellano</title>
    <link>https://bloges.cortell.net/categories/arte/</link>
    <description>Recent content in Arte on Blog de Jorge Cortell en Castellano</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 27 Mar 2017 06:39:40 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://bloges.cortell.net/categories/arte/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Singapur día 3</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2017/03/singapur-d%C3%ADa-3/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Mar 2017 06:39:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2017/03/singapur-d%C3%ADa-3/</guid>
      <description>El martes, 7 de marzo por la mañana, después del desayuno, salimos del hotel. Pero antes de abordar el crucero, dejamos el equipaje con el Conserje del hotel, y cruzamos el puente para visitar la National Gallery Singapore, que es el único museo principal en Singapur que aún no había visitado, ya que fue Inaugurado en 2015.
Tiene una interesante colección de arte asiático, con artistas de finales del siglo XIX como Raden Saleh, hasta el siglo XX como Liu Kang, Nguyen Gia Tri, y contemporáneos como Tang Da Wu o Montien Boonma (cuyo &amp;ldquo;El Placer del Ser, Morir y Comer&amp;rdquo; estaba siendo restaurado, y quedaba mejor tras el cristal temporal que cuando se creó originalmente en 1993, y fue reconstruido en 2015).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Esta Revolución necesita una Revolución</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2017/01/esta-revoluci%C3%B3n-necesita-una-revoluci%C3%B3n/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Jan 2017 11:00:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2017/01/esta-revoluci%C3%B3n-necesita-una-revoluci%C3%B3n/</guid>
      <description>Ayer fui con mi mujer y mi hijo a la exposiciónYou Say You Want a Revolution? Records and Rebels 1966-1970 del museo Victoria &amp;amp; Albert. El objetivo de la exposición estaba claro:
 ¿Cómo han cambiado las revoluciones terminadas e inacabadas de finales de la década de 1960 la forma en que vivimos hoy y pensamos en el futuro?
 Tenía muchas ganas de visitar la exposición. Es tan oportuna, y tan necesaria, pensé.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mi instalación de arte no comisionada en el Museo de Arte Contemporáneo de Santiago de Chile</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2016/12/mi-instalaci%C3%B3n-de-arte-no-comisionada-en-el-museo-de-arte-contempor%C3%A1neo-de-santiago-de-chile/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Dec 2016 10:50:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2016/12/mi-instalaci%C3%B3n-de-arte-no-comisionada-en-el-museo-de-arte-contempor%C3%A1neo-de-santiago-de-chile/</guid>
      <description>La exposición titulada &amp;ldquo;Le Corbusier y Suramérica&amp;rdquo;, en el salón principal del Museo de Arte Contemporáneo de Santiago (Chile), muestra por primera vez en Chile una colección de planos y dibujos originales de Le Corbusier para 12 proyectos que creó en América del Sur (aunque, de todos ellos, sólo se construyó la casa de Curutchet en Argentina).
Como parte de la exposición, el curador chileno Maximiano Atria ha organizado en torno a la parte central de la sala instalaciones específicas de varios artistas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Museos de Santiago</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2016/12/museos-de-santiago/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Dec 2016 16:52:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2016/12/museos-de-santiago/</guid>
      <description>El martes 13 tuve la rara oportunidad de pasar unas horas haciendo lo que más me gusta durante un viaje de negocios: visitar museos de arte. Fui al Museo Nacional de Bellas Artes, el Museo de Arte Contemporáneo, el Museo de Artes Visuales y la Galería de Arte de la Fundación Telefónica.
Sin duda, los dos museos que más disfruté fueron el Museo Nacional de Bellas Artes y el Museo de Arte Contemporáneo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Visitando el Museo de Diseño de Londres</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2016/11/visitando-el-museo-de-dise%C3%B1o-de-londres/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Nov 2016 09:00:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2016/11/visitando-el-museo-de-dise%C3%B1o-de-londres/</guid>
      <description>Ayer visité con mi hijo el Museo del Diseño (&amp;ldquo;El principal museo del mundo dedicado al diseño contemporáneo en todas las formas, desde la arquitectura y la moda hasta el diseño gráfico, producto y diseño industrial&amp;rdquo;) en su espectacular nueva ubicación en High Street Kensington (Londres).
El #newdesignmuseum abrió sus puertas en su nueva ubicación hace sólo 5 días. El edificio y la renovación son geniales, y en una buena ubicación: al borde de Holland Park, con la ventaja de estar cerca del jardín de Kioto, Muji, y no lejos de la Serpentine Gallery.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Museos de Düsseldorf</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2016/11/museos-de-d%C3%BCsseldorf/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2016 09:14:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2016/11/museos-de-d%C3%BCsseldorf/</guid>
      <description>La semana pasada pasé 3 días en Düsseldorf, asistiendo a la feria de Medica. Pero no quiero aburrir a nadie con eso. Prefiero contar lo que hice después de que la feria cerrara cada día.
Como Düsseldorf es una ciudad que conozco bien, decidí concentrarme en sus museos y galerías de arte. ¡No podía haber elegido un momento más perfecto!
En la Kunsthalleasistí a la excelente exposición titulada &amp;ldquo;Lana y agua&amp;rdquo;, con: Lili Dujourie, Isa Genzken, Astrid Klein, Mischa Kuball, Aron Mehzion, Reinhard Mucha, Sturtevant, Rosemarie Trockel y Gerhard Richte; Comisariada por Gregor Jansen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>He adquirido una obra de David Shrigley en el Museo Ludwig</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2016/11/he-adquirido-una-obra-de-david-shrigley-en-el-museo-ludwig/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Nov 2016 16:18:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2016/11/he-adquirido-una-obra-de-david-shrigley-en-el-museo-ludwig/</guid>
      <description>El 9 de noviembre adquirí en el Museo Ludwig la obra “I collect records”, un frisbee profesional de vinilo de 27 cm ø y 175gr. que el artista nominado al premio Turner Prize y DJ ocasional David Shrigley creó en 2012.
“I collect records” está basada en un dibujo que hizo para una portada de disco que fue expuesta en su exposiciónLife and Life Drawing.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Explicación de mi obra “God bless Amurika”, expuesta en el Ludwig Museum (Colonia)</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2016/11/explicaci%C3%B3n-de-mi-obra-god-bless-amurika-expuesta-en-el-ludwig-museum-colonia/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Nov 2016 10:41:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2016/11/explicaci%C3%B3n-de-mi-obra-god-bless-amurika-expuesta-en-el-ludwig-museum-colonia/</guid>
      <description>A menudo he criticado a los artistas que se esconden trás &amp;ldquo;mi trabajo habla por sí mismo&amp;rdquo; o &amp;ldquo;depende del espectador interpretar mi trabajo&amp;rdquo;. Buen intento, pero eso es una chorrada.
¡Por supuesto cualquier persona puede interpretar cualquier cosa cuando se enfrenta a una obra de arte! Pero el artista debe por lo menos intentar explicar el significado trás la pieza. No importa lo explícita (u oscura) que pueda ser. No es &amp;ldquo;restringir al espectador&amp;rdquo;, es guiar; sugerir no es imponer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entrevista para la exposición de arte que he organizado y que actualmente se muestra en Kaunas, Lituania</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2016/11/entrevista-para-la-exposici%C3%B3n-de-arte-que-he-organizado-y-que-actualmente-se-muestra-en-kaunas-lituania/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2016 09:31:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2016/11/entrevista-para-la-exposici%C3%B3n-de-arte-que-he-organizado-y-que-actualmente-se-muestra-en-kaunas-lituania/</guid>
      <description>Jorge Cortell, curador de arte, entrevistado por Airida Rekštytė el 4 de noviembre de 2016
Quiero hacerle las siguientes preguntas sobre la idea de la exposición; creo que de acuerdo con su profunda formación teórica (sic), no le será difícil de exponer brevemente sus intenciones al organizar este evento. Tenemos un círculo mimado y exigente de visitantes y espectadores, así que necesitamos darles un poco más sobre la concepción principal:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DHVF, participando en una performance colectiva de arte, y reuniones en el Parque Científico de Oxford</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2016/11/dhvf-participando-en-una-performance-colectiva-de-arte-y-reuniones-en-el-parque-cient%C3%ADfico-de-oxford/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2016 20:04:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2016/11/dhvf-participando-en-una-performance-colectiva-de-arte-y-reuniones-en-el-parque-cient%C3%ADfico-de-oxford/</guid>
      <description>Las últimas dos semanas de octubre estuve en Valencia asistiendo al Digital Health Venture Forum, donde me dieron el Premio a la Mejor Presentación.
Tras pasar unos días con mi familia y mi equipo en España, y participar en una performance en instalación de arte del colectivo SuperFlex el día 25, regresé a Londres.
El 27 de octubre fui al precioso Parque Científico de Oxford por un par de reuniones.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Último día en San Francisco: ARTE</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2016/09/%C3%BAltimo-d%C3%ADa-en-san-francisco-arte/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Sep 2016 22:49:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2016/09/%C3%BAltimo-d%C3%ADa-en-san-francisco-arte/</guid>
      <description>El sábado 17 de septiembre fue mi último día en San Francisco, y el único que tuve con algo de tiempo libre.
Después del desayuno, fui a comprar algunos regalos en Japan Town y luego me fui a Union Square, al festival cultural del Día de Corea (Chuseok).
Después fui al Yerba Buena Center for the Arts a ver_Space Program: Europa_ de Tom Sachs. Como temía, tras el fracaso de _Sony Outsider_, la obsesión de Tom Sachs con demostrar su &amp;ldquo;estilo bricolaje&amp;rdquo; hecho a mano, continúa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un paseo por Oxford</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2016/07/un-paseo-por-oxford/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Jul 2016 08:15:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2016/07/un-paseo-por-oxford/</guid>
      <description>El sábado fui con mi hermana y mi cuñado a pasar el día en mi alma mater.
Aunque estaban de ceremonia de graduación, y entre eso y las cantidades ingentes de turistas hacía que fuese difícil moverse (sobretodo porque había muchos edificios cerrados), salió un día soleado, y disfrutamos el paseo incluyendo un tour de Somerville y Magdalen Colleges, el museo Ashmolean, un ensayo de concierto en la Iglesia de St.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Japan Society y Forbidden Planet Londres</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2016/07/japan-society-y-forbidden-planet-londres/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Jul 2016 08:48:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2016/07/japan-society-y-forbidden-planet-londres/</guid>
      <description>El jueves, de camino entre un evento y una reunión, hice dos paradas. La primera enForbidden Planet.
Forbidden Planet es una tienda de cómics que he disfrutado enormemente cuando vivía en Nueva York. Aunque no es exactamente Mandarake de Tokio, Forbidden Planet tenía suficiente variedad para ser interesante. ¡Lo que no sabía es que tenían una tienda tan grande en Londres! Es un lugar divertido lleno de cómics, libros, manga, juguetes, figuras, posters &amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entrevistado por Meural</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2016/06/entrevistado-por-meural/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jun 2016 15:32:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2016/06/entrevistado-por-meural/</guid>
      <description>La semana pasada me entrevistó (como curador de arte) el quipo de Meural.
En cada entrada de su serie Deep Cuts eligen a un escritor, artista, o curador para hablar de un artista, obra, movimiento, o museo que consideren subestimado.
En el Episodio 7: “Seriously playful” hablamos sobre la obra de uno de mis artistas favoritos: Claudio Zirotti.
¡Aquí está!
https://sketchbook.meural.com/post/146606100974/deep-cuts-episode-7-seriously-playful“ADLS50″ by Claudio Zirotti</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Creando la obra no-comisionada “Diangle” para la Tate Modern Gallery</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2016/06/creando-la-obra-no-comisionada-diangle-para-la-tate-modern-gallery/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jun 2016 11:17:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2016/06/creando-la-obra-no-comisionada-diangle-para-la-tate-modern-gallery/</guid>
      <description>El jueves 23 de junio me dieron la oportunidad de crear una obra de arte no-comisionada en la nueva ala de la Tate Modern Gallery de Londres: la Switch House.
Dentro de la instalación “Architecture Room” de Meschac Gaba (1961, Benin) y como parte de la exposición “Museo de Arte Africano Contemporáneo”, la invitación del artista era construir mi propio museo imaginario… y ¿qué mejor lugar que en la nueva ala de la Tate Modern Gallery de Londres: la Switch House de Herzog &amp;amp; de Meuron?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Visitando la nueva Switch House de la Tate Modern</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2016/06/visitando-la-nueva-switch-house-de-la-tate-modern/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jun 2016 10:21:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2016/06/visitando-la-nueva-switch-house-de-la-tate-modern/</guid>
      <description>Aunque evitamos la evacuación por alarma de incendio que tuvo lugar un par de horas antes de llegar nosotros, de lo que no nos escapamos fue de la muchedumbre. En cualquier caso, siempre es un placer ver la expansión de una galería ya de por sí extraordinaria.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Invitado a la feria de arte AAF</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2016/06/invitado-a-la-feria-de-arte-aaf/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Jun 2016 14:16:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2016/06/invitado-a-la-feria-de-arte-aaf/</guid>
      <description>Hoy he asistido, con mis padres y mi hijo, a la feria de arte AAF en Hampstead (Londres).
Un buen porcentaje (¿sobre 50%?) de obras y un mayor porcentaje de galerías, eran las mismas del año pasado; no obstante ha sido interesante. Como siempre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Invitado con mi hijo al taller de desarrollo de videojuegos Intel Buzz</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2016/06/invitado-con-mi-hijo-al-taller-de-desarrollo-de-videojuegos-intel-buzz/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jun 2016 08:54:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2016/06/invitado-con-mi-hijo-al-taller-de-desarrollo-de-videojuegos-intel-buzz/</guid>
      <description>Ayer me invitaron a asistir, junto con mi hijo, que a sus 14 años lleva desarrollando videojuegos varios años, al taller desarrollo de videojuegos Intel Buzz. ¡No sólo me lo pasé bomba, sino que fue maravilloso asistir con él!
A pesar de ser un evento pequeño, resultó ser muy interesante, con un área para probar juegos independientes y nuevas tecnologías, y una larga lista de charlas y paneles, incluso sesiones uno-a-uno.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estocolmo, día 1</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2016/05/estocolmo-d%C3%ADa-1/</link>
      <pubDate>Mon, 30 May 2016 18:38:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2016/05/estocolmo-d%C3%ADa-1/</guid>
      <description>Después del maravilloso crucero, desembarcamos en Estocolmo y tomamos un taxi a nuestro hotel: Nobis. Es un hotel de diseño moderno, con una curiosidad histórica: en su edificio es donde el Síndrome de Estocolmo ocurrió primero. Está ubicado en una plaza donde están instalando ¡calefacción radial (por el suelo)!
Después de dejar el equipaje en el hotel (demasiado temprano para registrarnos), nos fuimos a explorar la ciudad.
Pasamos junto a los yoguis matutinos en el jardín Kungsträd, Jakobs Kyrka y la ópera, cruzamos el puente Norrbro (vimos el Parlamento desde el otro lado del puente) y entramos en Gamlastan por el lado del Palacio Real.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crucero por el Báltico, día 7</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2016/05/crucero-por-el-b%C3%A1ltico-d%C3%ADa-7/</link>
      <pubDate>Mon, 30 May 2016 11:42:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2016/05/crucero-por-el-b%C3%A1ltico-d%C3%ADa-7/</guid>
      <description>El viernes 20 de mayo, llegamos a Helsinki bastante temprano y atracamos en Kauppatori (Plaza del Mercado), donde vendía unas excelentes bayas (moras, fresas, blueberries, frambuesas, etc), de las que hemos estado tomando a montones durante el crucero.
Después del desayuno desembarcamos, y caminamos hacia la Plaza del Senado, nos dieron un mapa en el Ayuntamiento, donde también aprovechamos la oportunidad para revisar nuestro correo electrónico gracias a la wifi gratis, y seguimos pasando por la catedral de Helsinki, el Palacio del Consejo de Estado, el edificio principal de la Universidad de Helsinki, y la Biblioteca Nacional.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crucero por el Báltico, día 5</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2016/05/crucero-por-el-b%C3%A1ltico-d%C3%ADa-5/</link>
      <pubDate>Mon, 30 May 2016 10:59:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2016/05/crucero-por-el-b%C3%A1ltico-d%C3%ADa-5/</guid>
      <description>El miércoles, 18 de mayo, pedimos a Marina comenzar el día visitando el Metro, lo que nos dio la oportunidad de tener una interesante discusión política e histórica. Todavía recuerdo el Metro monumental de Moscú. Mientras que el Metro de San Petersburgo no es tan espectacular, hay muchos ejemplos de arte y decoración de la era soviética. El Metro en sí es antiguo, pero impecablemente limpio y cuidado.
Marina insistió en invitarnos a una taza de té en el famoso Yeliseevskiy Gastronom en el 56 de Nevsky Prospekt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crucero por el Báltico, día 4</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2016/05/crucero-por-el-b%C3%A1ltico-d%C3%ADa-4/</link>
      <pubDate>Mon, 30 May 2016 10:43:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2016/05/crucero-por-el-b%C3%A1ltico-d%C3%ADa-4/</guid>
      <description>El martes, 17 de mayo, atracamos a las 4:00 am tan en el centro de San Petersburgo que las personas que caminaban por la acera podían ver lo que ocurría dentro de nuestra suite. Estábamos a pocos minutos a pie del museo Hermitage.
Después de pasar por inmigración (se necesita un visado para entrar en Rusia, a menos que hayas contratado tours privados con guía como hicimos nosotros), nos encontramos con Slava, nuestro conductor, que durante los próximos tres días nos llevaría todas partes en un gran Mercedes Benz blanco.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Montando mi primera exposición de arte</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2016/04/montando-mi-primera-exposici%C3%B3n-de-arte/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Apr 2016 14:50:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2016/04/montando-mi-primera-exposici%C3%B3n-de-arte/</guid>
      <description>El fin de semana de 27-28 de febrero monté mi primera exposición de arte como Curador Independiente de Arte Internacional.
En colaboración con el Internet Freedom Festival que se celebra en Las Naves (Valencia) del 2 al 6 de marzo, Net Freedom Art Show es una exposición de arte contemporáneo internacional, itinerante, colectiva y multidisciplinar. Tras su debut en Valencia, viajará a galerías de Nueva York, Londres, Santiago de Chile, y Kaunas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hagamos como si esto no hubiese ocurrido</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2016/02/hagamos-como-si-esto-no-hubiese-ocurrido/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Feb 2016 10:41:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2016/02/hagamos-como-si-esto-no-hubiese-ocurrido/</guid>
      <description>Caminando hacia mi oficina londinense en Shoreditch
para reunirme con el inversor suizo y su traje impecable,
dejando atrás el paso rápido con café en la mano de los banqueros de la City,
me he dado cuenta de la ausencia de la que nadie parece haberse percatado
¿A dónde fue?
Su saco de dormir y almohada siguen todavía en la acera
colocadas en la esquina tan molestas como siempre
Pero no está</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Las exposiciones de “Big Bang Data” y “Tintin” en Somerset House de Londres</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2016/01/las-exposiciones-de-big-bang-data-y-tintin-en-somerset-house-de-londres/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Jan 2016 18:48:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2016/01/las-exposiciones-de-big-bang-data-y-tintin-en-somerset-house-de-londres/</guid>
      <description>Ayer fuimos a ver un par de exposiciones en Somerset House, en Londres.
La primera exposición que vimos fue &amp;ldquo;TINTIN: Obra maestra de Hergé&amp;rdquo;. Básico pero obviamente atractiva, estaba demasiado llena para poder disfrutarse.
La segunda fue &amp;ldquo;Big Bang Data”.
Aunque, sin duda interesante, especialmente para alguien que trabaja en, enseña y le encanta la tecnología y el big data como yo, para mí el aspecto más interesante de esta exposición es que todo el mundo que estaba allí ya había experimentado el tema.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ai Weiwei en la Royal Academy</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2015/12/ai-weiwei-en-la-royal-academy/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Dec 2015 13:28:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2015/12/ai-weiwei-en-la-royal-academy/</guid>
      <description>El 4 de diciembre tuve la suerte de ser invitado a visitar la exposición de Ai Weiwei en la Royal Academy.
Sabía que iba a disfrutar de ella ya que Ai Weiwei es uno de mis artistas favoritos. Sabía que incluso mi hijo, mi esposa y mi suegra lo disfrutarían, ya que el arte de Ai Weiwei es altamente figurativo y simbólico, incluso hasta el punto de ser obvio en sus últimos trabajos (lo que hace su atractivo tenga mayor alcance aunque sea un poco menos elitista).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Metodología curatoria de la Tate Modern</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2015/12/metodolog%C3%ADa-curatoria-de-la-tate-modern/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Dec 2015 13:07:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2015/12/metodolog%C3%ADa-curatoria-de-la-tate-modern/</guid>
      <description>El 2 de diciembre fui a la Galería Tate Modern, que está cerca de casa, con toda la familia, aprovechando que mi suegra vino de visita.
Me gusta mucho la forma en que está configurada de acuerdo a conceptos, en lugar de cronológicamente, por artistas, o estilos. Más galería que museo. Expone las obras a través del foco subjetivo del curador. Me pregunto si los propios artistas estarían de acuerdo con los parámetros de la colección, pero sin duda es un cambio necesario a la lógica museística más tradicional.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un buen día en Londres</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2015/11/un-buen-d%C3%ADa-en-londres/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Nov 2015 10:31:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2015/11/un-buen-d%C3%ADa-en-londres/</guid>
      <description>El martes salió un día muy agradable en Londres, lo que fue muy conveniente porque decidí caminar a mis dos citas, que estaban bastante separadas.
En primer lugar me reuní con una empresa de relaciones públicas. Sabes que a sus fundadores les encanta el arte, cuando en la sala de reuniones en la que estuvimos (una de muchas) tenían un J. Opie y un W. Hewett. Bien. Puntos extra.
Entonces me dirigí a la Embajada de Japón, donde había sido invitado a un simposio sobre la investigación de big data aplicada a demencia (en realidad, me reí cuando pensé que, en cierto modo, se podría argumentar que “big data parece causar demencia en algunos proveedores”) 😉</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Los museos de Ciencia y V&amp;A</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2015/11/los-museos-de-ciencia-y-va/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Nov 2015 15:53:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2015/11/los-museos-de-ciencia-y-va/</guid>
      <description>El domingo 8 de noviembre fuimos al museo Victoria and Albert Museum y al museo de Ciencia para disfrutar unas horas.
Me encanta el V&amp;amp;A por su interesante variedad. Vimos esculturas (aunque más Rodin que Bernini), objetos medievales (desde reliquiarios a ropa y dibujos), y algunos ejemplos estupendos de diseño japonés.
En el museo de Ciencia vimos la muy pequeña pero enormemente interesante exposición sobre Ada Lovelace. Aprendimos mucho y creo que fue una gran inspiración para mi hijo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>British Library</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2015/11/british-library/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Nov 2015 20:47:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2015/11/british-library/</guid>
      <description>El viernes 6 de noviembre, de camino a una reunión, me detuve en la Biblioteca Británica. Había pasado mucho tiempo desde la última vez que había estado allí.
Se necesita un permiso especial para utilizar sus volúmenes, pero tienen una agenda muy activa de eventos y presentaciones, y un maravilloso museo.
Entre los &amp;ldquo;tesoros&amp;rdquo; que tienen, hay manuscritos de Mozart (‘Verzeichnüss aller meiner Werke‘), Beethoven, la Carta Magna, John Lennon, Percy Bysshe Shelley (‘The Mask of Anarchy‘), y muchos otros documentos históricamente relevantes, como la primera música impresa en notación musical occidental utilizando el tipo móvil de Gutemberg (sur de Alemania c.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>World Press Photo 2015</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2015/11/world-press-photo-2015/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Nov 2015 13:44:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2015/11/world-press-photo-2015/</guid>
      <description>El jueves pasado, de camino a una reunión de trabajo, paré en el Southbank Center, para ver la exposición de World Press Photo 2015. Una gran colección de piezas, pero me gustaron (o impactaron) particularmente los trabajos de Tomas van Houtryve (2º premio Historias), Cai Sheng Xiang (1er premio Individuales), Turi Calafato (3er premio Historias), y Arash Khamooshi (3er premio Historias).
Definitivamente merece la pena visitarla.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Exposición de los Premios Mundiales de Ilustración en Somerset House</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2015/11/exposici%C3%B3n-de-los-premios-mundiales-de-ilustraci%C3%B3n-en-somerset-house/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Nov 2015 17:55:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2015/11/exposici%C3%B3n-de-los-premios-mundiales-de-ilustraci%C3%B3n-en-somerset-house/</guid>
      <description>El domingo 31 de octubre fuimos a la Exposición de los Premios Mundiales de Ilustraciónen Somerset House(Londres). Fue una delicia. No solo era en uno de mis lugares favoritos de Londres, sino que además la selección de obras de ilustradores contemporáneos era bastante buena. La que más me gustó fue los posters futuristas Malika Favrepara los BAFTAs 2015, pero había muchos muy interesantes, como el perfecto poster de Bartosz Kosowski para _Lolita _de Kubrick, los monísimos dibujos de Chris Haughton para el Hospital Real Pediátrico de Londres, el super abigarrado Larger Than Line de Mattias Adolfsson, el arte potente y colorista de Grahame Baker-Smith sobre Alicia en el País de las Maravillas, o el icónico Autism de Aad Goudappel (una copia del cual adquirí para nuestra colección privada).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Feria de Arte Asequible en Londres</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2015/11/feria-de-arte-asequible-en-londres/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Nov 2015 16:55:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2015/11/feria-de-arte-asequible-en-londres/</guid>
      <description>El 25 de octubre nos invitaron a asistir a la Feria de Arte Asequible (Affordable Art Fair) de Battersea (Londres), donde 110 galerías mostraban obras de 1,100 artistas.
Siempre hay algo interesante, y siempre es un placer asistir a esos eventos, pero en Nueva York suele haber obras más atrevidas y excitantes. A veces echo de menos vivir en Manhattan.
En cualquier caso, aquí van algunas fotos de obras que por un motivo u otro me llamaron la atención:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Museo de los Cup Noodles (fideos instantáneos) de Yokohama</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2015/10/museo-de-los-cup-noodles-fideos-instant%C3%A1neos-de-yokohama/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Oct 2015 11:45:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2015/10/museo-de-los-cup-noodles-fideos-instant%C3%A1neos-de-yokohama/</guid>
      <description>De camino de vuelta del impresionante jardín Sankeien, después de asistir (aunque, la verdad, sin prestar mucha atención) a una presentación de bioinformática sólo japonés (en serio, me gustan esas cosas), fui a algo divertido y peculiar: el Museo de Cup Noodles (Fideos Instantáneos).
Fundada por el venerado Momofuku Sando-san, los Cup Noodles tienen una historia muy interesante y un gran éxito en todo el mundo. Me enteré de que Sando-san pasó dos años en la cárcel por evasión impuestos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Yokohama día 2</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2015/10/yokohama-d%C3%ADa-2/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Oct 2015 06:49:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2015/10/yokohama-d%C3%ADa-2/</guid>
      <description>Al día siguiente era mi día (casi) libre. Absolutamente necesario, especialmente para aquellos que no están acostumbrados a vuelos largos y grandes diferencias horarias. No es mi caso, pero me alegra tener ese día libre &amp;hellip; ¡especialmente en Japón!
Así que me levanté temprano, me encargué de mis correos electrónicos tan rápido como pude, tomé un desayuno japonés tradicional, me reuní con mi amigo y cliente Komaki-san, y después de la reunión salí del hotel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Galería Nacional</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2015/10/la-galer%C3%ADa-nacional/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Oct 2015 22:46:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2015/10/la-galer%C3%ADa-nacional/</guid>
      <description>Había pasado mucho tiempo desde la última vez que estuve en la Galería Nacional, pero el martes 6 de octubre llevé a mi familia allí. Mientras mis suegros estaban de visita, para mi hijo (que se educa en casa &amp;ldquo;home schooling&amp;quot;) era tiempo de clase.
Disfruté enormemente el debatir con él las diferencias del Renacimiento temprano con el tardío en las artes visuales.
Incluso aunque sea sólo por la proximidad a algunos de los mejores museos del mundo, vivir en Londres está muy bien.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Invitados a una subasta de arte en Christie‘s</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2015/10/invitados-a-una-subasta-de-arte-en-christies/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Oct 2015 14:23:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2015/10/invitados-a-una-subasta-de-arte-en-christies/</guid>
      <description>Este verano Londres se convirtió en el escenario de más de 20 esculturas gigantes inspiradas en la doble hélice del ADN realizadas por algunos de los principales artistas, diseñadores y arquitectos, como Ai Weiwei, el Dept. de Diseño de Aston Martin o Zaha Hadid. El miércoles pasado mi esposa y yo fuimos invitados a la subasta de dichas piezas en la legendaria casa de subastas de arte Christie‘s.
Me sorprendió, o más bien &amp;ldquo;me consternó&amp;rdquo;, ver que las esculturas de Ai Weiwei se vendieron por sólo unas £ 20.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Feria de Arte Británico 20/21</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2015/09/feria-de-arte-brit%C3%A1nico-20/21/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Sep 2015 13:55:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2015/09/feria-de-arte-brit%C3%A1nico-20/21/</guid>
      <description>El viernes asistimos a la Feria de Arte Británico 20/21en el Royal College of Art, en Londres.
Por lo general, me encantan las ferias de arte, y encuentro muchas obras de arte interesantes. Particularmente me encanta la energía creativa se puede sentir en las ferias de arte contemporáneo.
Esta no fue una feria emocionante. Tal vez porque es moderna y contemporánea a la vez, tal vez porque se limita a artistas británicos, o quizás debido a que la selección de este año no era tan interesante.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mis últimas adquisiciones de arte: un Hokusai y un Cel-ga</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2015/07/mis-%C3%BAltimas-adquisiciones-de-arte-un-hokusai-y-un-cel-ga/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 09:51:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2015/07/mis-%C3%BAltimas-adquisiciones-de-arte-un-hokusai-y-un-cel-ga/</guid>
      <description>El viernes adquirí dos obras de arte japonesas muy distintas.
Una es muy rara y excepcional: una xilografía (madera) original Ukiyo-e de Katsushika Hokusai (1760-1849), (su &amp;ldquo;La Gran Ola de Kanagawa&amp;rdquo; es una de las obras de arte japonesas más famosas) titulada “Sombra Ondulada del Monte Fuji” de la serie “Cien Vistas del Monte Fuji, Vol. 2”, creada en 1835. La serie &amp;ldquo;Cien Vistas del Monte Fuji&amp;rdquo; fue expuesta en el British Museum en 2001y también está en la colección del METde Nueva York.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Feria de Arte AFF de Londres</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2015/06/feria-de-arte-aff-de-londres/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jun 2015 17:28:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2015/06/feria-de-arte-aff-de-londres/</guid>
      <description>How hemos ido a la Affordable Art Fair Hampstead. Con más de 100 galerías, ha sido un placer. Hemos visto artistas que nos gustan y ya habíamos visto en otras ferias, y descubierto otros nuevos que nos han parecido muy interesantes.
En ningún orden en particular, mi lista no exhaustiva incluiría artistas como:
 Adele Moreau Max Naylor Edvardas Racevicius Andy Wilx, etc  Y la selección completa de galerías como:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Paseo de arte</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2015/06/paseo-de-arte/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jun 2015 19:09:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2015/06/paseo-de-arte/</guid>
      <description>Hoy he ido a dar un &amp;ldquo;paseo de arte&amp;rdquo;, aprovechando que el primer jueves de cada mes muchas galerías de arte en Londres permanecen abiertas hasta tarde y organizan eventos especiales (una iniciativaestupenda). Por desgracia salí bastante tarde en la oficina, pero estaba trabajando en un acuerdo muy especial, así que no pude salir más temprano.
Primero visité Boxpark Shoreditch.
 &amp;ldquo;Situado en el corazón del distrito de la moda y el arte al este de Londres, se trata de dos plantas de sesenta contenedores de transporte que comenzó el primer centro comercial &amp;ldquo;pop up&amp;rdquo; del mundo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arte, comics, poesía, comida y música en el Southbank Centre</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2015/05/arte-comics-poes%C3%ADa-comida-y-m%C3%BAsica-en-el-southbank-centre/</link>
      <pubDate>Wed, 27 May 2015 03:55:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2015/05/arte-comics-poes%C3%ADa-comida-y-m%C3%BAsica-en-el-southbank-centre/</guid>
      <description>El domingo fui al Southbank Centrepor varias razones:
La exposición Cómics de Poesía en la Bilioteca de poesía Saison (Royal Festival Hall) – la mayor biblioteca de poesía en el Reino Unido.-
Increíble como la biblioteca en sí es, esta exposición co-comisariada por Chris McCabe y Chrissy Williams la hace aún más. Con obras de William Blake, Derik Badman, Bill Berkson / Joe Brainard, Kenneth Patchen, Oliver East, Kenneth Loch, Bianca Stone, Paul K.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>London Global Art Fair 2015</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2015/05/london-global-art-fair-2015/</link>
      <pubDate>Fri, 22 May 2015 20:28:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2015/05/london-global-art-fair-2015/</guid>
      <description>Ayer fue invitado a la London Global Art Fair 2015, que se lleva a cabo del 21 al 23 de mayo en Olimpia (Kensington), Londres.
Con 150 galerías de 40 países que exhiben obras de más de 500 artistas, desde 25 años (Nicole Wong y Vivien Zhang) a 93 (SH Raza) de 63 países de todo el mundo, con paredes que podrían darle la vuelta más de 13 veces alrededor del Royal Albert Hall, London Global Art Fair es tanto un mercado, como una celebración de la creatividad, el arte y la cultura.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cultura a la vuelta de la esquina: la Tate Modern</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2015/05/cultura-a-la-vuelta-de-la-esquina-la-tate-modern/</link>
      <pubDate>Fri, 22 May 2015 15:27:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2015/05/cultura-a-la-vuelta-de-la-esquina-la-tate-modern/</guid>
      <description>Vivir en Londres significa estar rodeado de la cultura. Por ejemplo, a menos de 5 minutos a pie de nuestro apartamento, tenemos la Tate Modern(galería nacional de de Gran Bretaña de arte moderno internacional), el Teatro Globe de Shakespeare, el Southbank Centre(el centro de arte más grande de Europa: teatros, salas de conciertos y una galería de arte de vanguardia que presenta más de 1.200 eventos cada año), y BFI Southbank(el repertorio de cine líder en el Reino Unido, especializada en clásicos, películas independientes y en lengua no inglesa, gestionado por el British Film Institute).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nombrado Asesor Tecnológico de la Real Academia de Bellas Artes de San Carlos</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2015/04/nombrado-asesor-tecnol%C3%B3gico-de-la-real-academia-de-bellas-artes-de-san-carlos/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Apr 2015 20:38:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2015/04/nombrado-asesor-tecnol%C3%B3gico-de-la-real-academia-de-bellas-artes-de-san-carlos/</guid>
      <description>El 23 de marzo me nombraron Asesor Tecnológico de la Real Academia de Bellas Artes de San Carlos, a punto de cumplir sus 250 años, por su 56º presidente, Dr. Manuel Muñoz.
La Real Academia tiene la segunda mayor y más importante colección de pintura clásica de España, tras la del Museo del Prado de Madrid.
La Tecnología y el Arte son dos de mis pasiones, así que combinarlas parece una propuesta interesante.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Roma del 7 al 12 de marzo</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2015/04/roma-del-7-al-12-de-marzo/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Apr 2015 12:18:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2015/04/roma-del-7-al-12-de-marzo/</guid>
      <description>El 7 de marzo mi mujer y yo viajamos a Roma durante unos días, ya que la visita de un día durante el crucero del verano pasado nos supo a poco y nos dejó con ganas de más.
Primero nos quedamos en el hotel Splendide Royal. Una “grand dame” de decoración barroca y restaurante de lujo lleno de empresarios, oligarcas del este, y sus amantes.
El día 9 nos pasamos al hotel Kolbe Rome, un monasterio (en parte todavía en marcha) ubicado al lado del Circo Massimo y el Colosseo, a donde nos reunimos con mis suegros, que venían de Canadá.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Exposición de arte en Las Atarazanas, 6 de marzo</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2015/04/exposici%C3%B3n-de-arte-en-las-atarazanas-6-de-marzo/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Apr 2015 23:36:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2015/04/exposici%C3%B3n-de-arte-en-las-atarazanas-6-de-marzo/</guid>
      <description>El 6 de marzo nos invitaron, junto con mi esposa, mi amigo el artista Claudio Zirotti, y su esposa, a la inauguración de la exposición de arte &amp;ldquo;&amp;lt;ahref=&amp;quot;https://www.europapress.es/comunitat-valenciana/noticia-cultura-exposicion-multidisciplinar-muestra-duenas-arte-atarazanas-20150306155846.html&amp;quot;title=&amp;quot;https://www.europapress.es/comunitat-valenciana/noticia-cultura-exposicion-multidisciplinar-muestra-duenas-arte-atarazanas-20150306155846.html&amp;rdquo; target = &amp;ldquo;_ blank&amp;quot;&amp;gt; &amp;ldquo;Las dueñas del Arte &amp;ldquo;en el edificio de Las Atarazanas de Valencia (España).
Después de la exposición, cenamos en el centro de Valencia, donde hablamos sobre la exposición de arte colectiva que estoy preparando para el próximo año en Nueva York y Londres.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un par de días en Málaga</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2014/12/un-par-de-d%C3%ADas-en-m%C3%A1laga/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2014 04:36:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2014/12/un-par-de-d%C3%ADas-en-m%C3%A1laga/</guid>
      <description>El miércoles 17 llegué a Málaga (España) via Zurich para asistir a un par de importantes reuniones. Las reuniones fueron muy bien, pero también disfruté de esta ciudad tan especial.
Ya hacía tiempo que no estaba en Málaga, así que regresé a mis lugares favoritos: La Tetería (justo en frente del Museo Picasso), y el Centro de Arte Contemporáneo CAC, donde tienen una pequeña pero siempre excelente y variante colección. Esta ve vi la película “Casting Jesus” de Christian Jankoswki, la primera exposición individual en un museo español de Maurizio Cattelan, Manuel León, y Adrian Ghenie, y otras obras de artistas como Basquiat o Warhol.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Invitados a la recepción para miembros del MoMA “The Tomorrow Now…”</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2014/12/invitados-a-la-recepci%C3%B3n-para-miembros-del-moma-the-tomorrow-now/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2014 17:03:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2014/12/invitados-a-la-recepci%C3%B3n-para-miembros-del-moma-the-tomorrow-now/</guid>
      <description>El miércoles mi esposa y yo fuimos invitados a la recepción para miembros del MoMA &amp;ldquo;The Forever Now: Contemporary Painting in an Atemporal World&amp;rdquo;, que se inaugura oficialmente mañana para el público en general.
Obviamente la lluvia no impidió a las hordas de la alta sociedad acudir a MoMA y reunirse alrededor de una de los tres barras libres. Pero eso fue genial porque nos dio, y a unas cuantas otras parejas del tipo &amp;ldquo;primera cita de How About We&amp;rdquo;, la oportunidad de visitar algunas de las galerías sin tener que usar los codos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HTO: un proyecto de hiperlectura</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2014/12/hto-un-proyecto-de-hiperlectura/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2014 17:07:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2014/12/hto-un-proyecto-de-hiperlectura/</guid>
      <description>Ibán M.G. y Ben Martin han lanzado un proyecto literario que rompe los límites de libro papel/electrónico. A lo largo de los años he visto multitud de intentos de llevar el mundo editorial más allá. Todos loables y de agradecer. Pero hasta ahora no había visto ningún proyecto tan ambicioso como HTO.
Dejemos la crítica literaria a parte. Todavía no he leído la novela, y en realidad, es lo que menos me importa para este post.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mi mujer posando en una sesión de fotos para el libro &#34;I am Warrior&#34;</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2014/11/mi-mujer-posando-en-una-sesi%C3%B3n-de-fotos-para-el-libro-i-am-warrior/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2014 21:02:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2014/11/mi-mujer-posando-en-una-sesi%C3%B3n-de-fotos-para-el-libro-i-am-warrior/</guid>
      <description>Mientras estaba en Perú, mi esposa me envió esta foto de ella posando para la fotógrafa neoyorquina Shirin Tinati. Las fotografías se publicarán en el libro &amp;ldquo;I am Warrior&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Actuación del grupo de danza de Pina Bausch en el Palacio de la Ópera Howard Gilman de la Academia de la Música de Brooklyn (BAM)</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2014/11/actuaci%C3%B3n-del-grupo-de-danza-de-pina-bausch-en-el-palacio-de-la-%C3%B3pera-howard-gilman-de-la-academia-de-la-m%C3%BAsica-de-brooklyn-bam/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2014 20:33:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2014/11/actuaci%C3%B3n-del-grupo-de-danza-de-pina-bausch-en-el-palacio-de-la-%C3%B3pera-howard-gilman-de-la-academia-de-la-m%C3%BAsica-de-brooklyn-bam/</guid>
      <description>Entre el viaje de México y el siguiente de Perú y Colombia, pasé un fin de semana en Nueva York, y aproveché para ir con mi mujer y su ex-marido a la representación de “Kontakthof” del grupo de danza de Pina Bausch en el Palacio de la Ópera Howard Gilman de la Academia de la Música de Brooklyn (BAM).
Antes de la actuación fuimos a un restaurante Sudafricano en Brooklyn llamado Madiba.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>En Singapur, día 1: Clarke Quay, Museo de Civilizaciones Asiáticas, Museo de Arte de Singapur, Chinatown y Little India</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2014/09/en-singapur-d%C3%ADa-1-clarke-quay-museo-de-civilizaciones-asi%C3%A1ticas-museo-de-arte-de-singapur-chinatown-y-little-india/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Sep 2014 16:40:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2014/09/en-singapur-d%C3%ADa-1-clarke-quay-museo-de-civilizaciones-asi%C3%A1ticas-museo-de-arte-de-singapur-chinatown-y-little-india/</guid>
      <description>NOTA: Por algún motivo WordPress no muestra todas las fotos de ese día (8 de septiembre), pero puedes ver MAS FOTOS aquí: https://www.flickr.com/photos/jcortell/sets/72157647043529148/Trato de no tener ideas preconcebidas acerca de un destino. Pero uno no puede dejar de asociar Singapur con rascacielos, lujo, orden y limpieza provocados por leyes estrictas. Como estaba a punto de averiguar, hay mucho de todo eso, y razones para ello, pero Singapur es también mucho más que eso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tokyo día 4: triángulo de arte de Roppongi y TV Asahi</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2014/09/tokyo-d%C3%ADa-4-tri%C3%A1ngulo-de-arte-de-roppongi-y-tv-asahi/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2014 20:46:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2014/09/tokyo-d%C3%ADa-4-tri%C3%A1ngulo-de-arte-de-roppongi-y-tv-asahi/</guid>
      <description>Mi último día en Tokio comenzó con un error de novato total: mis teléfonos, ordenador, agenda y aplicaciones de viaje marcan diferentes horas (tengo que vigilar las horas de Nueva York, Valencia, y la hora local cuando viajo), por eso llevo un impresionante reloj atómico solar Casio que tiene hora mundial. Pero de alguna manera no tuve en cuenta la &amp;ldquo;línea internacional de cambio de día&amp;rdquo;, así que seguí comprobando la hora adecuada &amp;hellip; ¡pero no la fecha!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tokio día 3:  Tsukiji, Ueno, Ameyayokocho, y Shinjukku</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2014/09/tokio-d%C3%ADa-3-tsukiji-ueno-ameyayokocho-y-shinjukku/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2014 00:32:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2014/09/tokio-d%C3%ADa-3-tsukiji-ueno-ameyayokocho-y-shinjukku/</guid>
      <description>NOTA: Por alguna razón WordPress no muestra todas las imágenes de ese día (06 de septiembre), pero se puede acceder a más fotos de ese día aquí: https://www.flickr.com/photos/jcortell/sets/72157647279455961/Mi idea era llegar al mercado de pescado Tsukiji temprano. No es que esté interesado en la subasta de pescado, pero quería ver a los peces antes de ser cortados y envasado o vendidos. Eso significa llegar allí antes de las 8 de la mañana.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tokio día 2: reunión, MOT, Palacio Imperial, International Forum, Museo Mitsubishi Ichigokan, Estación de Tokio, Character Street, y SkyTree</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2014/09/tokio-d%C3%ADa-2-reuni%C3%B3n-mot-palacio-imperial-international-forum-museo-mitsubishi-ichigokan-estaci%C3%B3n-de-tokio-character-street-y-skytree/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2014 15:09:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2014/09/tokio-d%C3%ADa-2-reuni%C3%B3n-mot-palacio-imperial-international-forum-museo-mitsubishi-ichigokan-estaci%C3%B3n-de-tokio-character-street-y-skytree/</guid>
      <description>NOTA: Por alguna razón WordPress no muestra todas las imágenes de ese día (05 de septiembre), pero se puede acceder a MÁS FOTOS AQUÍ: https://www.flickr.com/photos/jcortell/sets/72157647266817555/Me desperté temprano, pero ya tenía un montón de mensajes de correo electrónico por responder, así que salí de la habitación bastante tarde. En lugar de desayuno, comí bolas de pulpo de camino a una reunión de negocios con Komaki-san en el Royal Park Hotel.
La reunión fue bastante bien, y después de eso me fui al hotel, dejé mi portátil, me cambié de traje, y me dirigí al Museo de Arte Contemporáneo(MOT).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tokio día 1: Asakusa</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2014/09/tokio-d%C3%ADa-1-asakusa/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Sep 2014 23:05:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2014/09/tokio-d%C3%ADa-1-asakusa/</guid>
      <description>El viaje comenzó con un trabajo serio.
Durante el vuelo de Newark a Narita había muchas películas disponibles en el sistema de entretenimiento personal, algunas bastante interesantes ya que no me iba a ser fácil acceder a ellas desde casa; películas como una selección del Festival de Cine de Tribeca, Bolt from the Blue, Genome Hazard, Horseplay, Samurai Hustle, The Monkey King, The Snow White Murder Case, o series de TV como Hanasaki Mai Speaks Out, Happy Camp, Secret Series, Tasty Road, Treasures of the Country… pero tenía acceso a un enchufe en el asiento del avión, así que dormí 4 horas, y trabajé con mi portátil durante 9 horas seguidas, con Creep de Radiohead en modo repetición de fondo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adquiriendo una obra de arte del Museo Guggenheim de Nueva York</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2014/09/adquiriendo-una-obra-de-arte-del-museo-guggenheim-de-nueva-york/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2014 20:04:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2014/09/adquiriendo-una-obra-de-arte-del-museo-guggenheim-de-nueva-york/</guid>
      <description>El 30 de agosto mi esposa y yo adquirimos otra obra de arte para la colección.
En este caso hemos elegido la del artista contemporáneo colombiano Carlos Motta: &amp;ldquo;Breve historia de intervenciones de EE. UU. en América Latina desde 1946, 2005/14&amp;rdquo; (Fondo de Compra Guggenheim UBS MAP 2014.39).
Es parte de una serie producida por Carlos Motta entre 2005 y 2009, que presenta dos cronologías de eventos en América Latina: una las intervenciones de Estados Unidos en la región desde 1946, y otra los movimientos guerrilleros de izquierda de la zona.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Exposición de graffiti en el Precinto 21 de Nueva York</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2014/09/exposici%C3%B3n-de-graffiti-en-el-precinto-21-de-nueva-york/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2014 19:33:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2014/09/exposici%C3%B3n-de-graffiti-en-el-precinto-21-de-nueva-york/</guid>
      <description>El 24 de agosto nos invitaron a la exposición de graffiti del Precinto 21.
La exposición, irónicamente, se montó en la base antigua del Precinto 21 de policía (en el 327 de la calle East 22) que, desde 1863 y durante 50 años fue famosa por corrupción y brutalidad policial en una de las [antiguamente]peores partes de la ciudad.
Curada por Robert Aloia y VNA Mag, la exposición contenía obras de Adam Dare, Al Diaz, Amanda Marie, ASVP, Bad Pedestrian, Ben Angotti , Bill Claps, Bishop203, Bunny M.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cicerone en Nueva York</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2014/09/cicerone-en-nueva-york/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2014 19:19:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2014/09/cicerone-en-nueva-york/</guid>
      <description>Estos últimos 10 días he sido un Cicerone para mi hermana y su pareja. Realmente disfrutamos de tenerlos en nuestro apartamento de Chelsea. También fue una gran oportunidad para ver NY desde los ojos de un turista de nuevo, lo que a veces no hago, ya que llevo viviendo aquí desde hace 3 años.
Hay un montón de anécdotas y descubrimientos detrás de estas fotos, pero tienes que venir a Nueva York para experimentarlas 😉</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sorprendente restaurante El Poblet en Valencia</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2014/09/sorprendente-restaurante-el-poblet-en-valencia/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2014 18:49:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2014/09/sorprendente-restaurante-el-poblet-en-valencia/</guid>
      <description>Lo admito, todavía hay grandes restaurantes en Valencia que no he probado. Pero conseguiré probarlos todos tarde o temprano.
Mientras Samsha sigue siendo mi favorito de siempre a pesar de su ubicación, antes de volar de vuelta a Nueva York, probamos el restaurante con estrella de Guía Michelin &amp;lt;a href = title = &amp;ldquo;https://www.elpobletrestaurante.com/&amp;quot; target &amp;ldquo;https://www.elpobletrestaurante.com/&amp;quot; = &amp;ldquo;_blank&amp;rdquo; &amp;gt; El Poblet .
No debería sorprenderme, ya que comí en el Poblet original de Quique Dacosta en Denia hace unos años, y se notaba que iba por muy buen camino.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crucero en familia por el Mediterráneo, día 5: Túnez</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2014/08/crucero-en-familia-por-el-mediterr%C3%A1neo-d%C3%ADa-5-t%C3%BAnez/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2014 16:29:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2014/08/crucero-en-familia-por-el-mediterr%C3%A1neo-d%C3%ADa-5-t%C3%BAnez/</guid>
      <description>A sabiendas de que la excursión organizada en Túnez iba a ser larga y pesada, los peques no nos acompañaron, así que tuvimos tiempo para explorar a fondo La Goulette, Sidi Bou Saïd, y el Museo Nacional del Bardo.
Sin duda Sidi Bou Saïd es pintoresco y agradable de visitar. Claramente mediterráneo en sus colores y folklore, recuerda a las islas griegas o la propia Ibiza (pueblo viejo).
Pero lo que fue realmente impresionante fue la colección de mosaicos romanos del Museo Nacional del Bardo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gestión de cables con Lego</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2014/08/gesti%C3%B3n-de-cables-con-lego/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2014 21:55:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2014/08/gesti%C3%B3n-de-cables-con-lego/</guid>
      <description>Tras pasarme un mes viajando por Europa (posts y fotos pronto), regresé a Nueva York y necesitaba ponerme al día con el trabajo. Para ser más productivo tenía que enfrentarme al reto de la &amp;ldquo;jungla de cables&amp;rdquo;. ¿Solución fácil, rápida (y chula)? ¡LEGO!
Simplemente pégale un poco e velcro a la parte trasera de una pieza 2×8 de Lego, pégala al borde de tu mesa, coge alguna de tus figuras favoritas, haz que &amp;ldquo;levanten las manos&amp;rdquo;, y deja que te sujeten los cables USB y de cargadores 🙂</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>De desayuno VIP a fiesta a otra fiesta... en un día</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2014/06/de-desayuno-vip-a-fiesta-a-otra-fiesta...-en-un-d%C3%ADa/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Jun 2014 11:43:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2014/06/de-desayuno-vip-a-fiesta-a-otra-fiesta...-en-un-d%C3%ADa/</guid>
      <description>El miércoles fue un día muy largo.
En primer lugar, me invitaron a una reunión ejecutiva – desayuno VIP y presentación por parte de IBM a las 7:45 am. El evento, en el que IBM presentó su tecnología de Watson y donde tres empresas asociadas mostraron la forma en que están aprovechando las capacidades del NLP, se prolongó hasta las 12:30h, pero yo me quedé una hora extra para una reunión con una ejecutiva de IBM.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pase VIP para la feria de arte de Basel y concierto de Amos Lee en Brooklyn</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2014/06/pase-vip-para-la-feria-de-arte-de-basel-y-concierto-de-amos-lee-en-brooklyn/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Jun 2014 17:08:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2014/06/pase-vip-para-la-feria-de-arte-de-basel-y-concierto-de-amos-lee-en-brooklyn/</guid>
      <description>Un amigo me consiguió un pase VIP para el 2014 Scope Basel Art Show(¡gracias, Jorge!). Lo tenía todo planeado: ya que tenía una reunión en Stuttgart el día anterior, podía conducir a la cercana Basilea, asistir a la inauguración VIP, y luego volar de regreso a Nueva York. Pero la reunión de Stuttgart fue cancelada, así que cambié mi billete de avión, y regresé a Nueva York a tiempo para ir al concierto de Amos Lee en el Prospect Park de Brooklyncon mi esposa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Invitados a la feria de arte moderno&#43;contemporáneo Downtown</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2014/05/invitados-a-la-feria-de-arte-moderno-contempor%C3%A1neo-downtown/</link>
      <pubDate>Thu, 15 May 2014 17:13:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2014/05/invitados-a-la-feria-de-arte-moderno-contempor%C3%A1neo-downtown/</guid>
      <description>El domingo la galería de arte de Nueva York Lyons Wier Gallerynos invitó a mi mujer y a mí a la Feria de arte moderno+contemporáneo Downtownen el 69th Regiment Armory de Nueva York.
14.000 coleccionistas y aficionados al arte, que durante cuatro días, se reúnen para descubrir obras de pintura, escultura, fotografía, y mix-media de más de 600 artistas de todo el mundo, expuestos por más de 50 galeristas internacionales. Coleccionistas, curadores, profesionales de museos, fundaciones culturales, marchantes, y asesores de arte disfrutando las obras de artistas emergentes y establecidos así como maestros de la talla de Picasso, De Kooning, Ruscha, Wesselmann, Rauschenberg, Warhol, Calder y demás.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>He adquirido una nueva obra de arte del New Museum de Nueva York</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2014/05/he-adquirido-una-nueva-obra-de-arte-del-new-museum-de-nueva-york/</link>
      <pubDate>Thu, 15 May 2014 15:23:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2014/05/he-adquirido-una-nueva-obra-de-arte-del-new-museum-de-nueva-york/</guid>
      <description>Para celebrar el cumpleaños de mi mujer, he adquirido una obra de arte de la exposición de Paweł Althamer‘s &amp;ldquo;The Neighbors&amp;quot;, que estuvo expuesta hasta el 13 de abril en el New Museum de Nueva York.
 Desde el principio de los 1990s, Althamer (nacido en 1967 en Varsovia, Polonia) ha establecido una práctica artística única con un acercamiento amplio a la representación escultural y modelos de colaboración social consistentemente experimentales.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cold men destroy women</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2013/10/cold-men-destroy-women/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2013 16:28:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2013/10/cold-men-destroy-women/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NY ComicCon</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2013/10/ny-comiccon/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Oct 2013 23:13:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2013/10/ny-comiccon/</guid>
      <description>[mudslide:picasa,0,111219615350942087056,5934418147899482241]
Después de ir el otro día a Maker Fairecon mis padres, ayer regresamosa ComicCon. Lo de siempre: cosplay, masas, regalos&amp;hellip; ¡¡DIVERSIÓN!!
ACTUALIZACIÓN: aquí hay una lista de interesantes enlaces (artistas, editoriales, software, etc) que recogimos.
Artistas/Comics:
 Bill Plympton (studio, blog, store, tumblr), ha quien he admirado desde hace años, estaba allí en persona. ¡Mola! Dylan (UpsideDownGrin) Rich Miller (FilthWorks) Selina Briggs (The Jelly Empire) The Gate Crashers  Estudios/Tiendas:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Banksy in NY</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2013/10/banksy-in-ny/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Oct 2013 16:55:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2013/10/banksy-in-ny/</guid>
      <description>Banksy está en Nueva York durante un mes.
Con el título &amp;ldquo;Better Out than In&amp;rdquo;, hay un blog, cuenta no oficial en twitter(junto con el hashtag #banksyny) ya que no está enlazada en el blog, e Instagram(¿en serio? ¿Instagram?&amp;hellip; por el amor de&amp;hellip;; menos mal que no tengo FaceBook para no poder comprobar si también hay una página de FB)&amp;hellip; incluso un número de teléfono (1 800 6564271) al que llamar y escuchar un genial mensaje para cada pieza (también accesible desde el blog).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SoHo surprises</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2013/06/soho-surprises/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Jun 2013 15:45:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2013/06/soho-surprises/</guid>
      <description>Últimamente he estado yendo a la oficina más de lo habitual. La inspección de la FDA, el evento PILOT health tech NY day (que tuvo lugar en el espacio de coworking, donde está mi oficina), y algunas otras cosas han hecho que me pasee por SoHo mucho en estos días. Estas son algunas de las sorpresas que me he encontrado en este barrio siempre colorido:
 The Pearl River Market store, justo al lado de la entrada de mi oficina, es &amp;ldquo;el secreto mejor guardado de SoHo&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>And this is how the movie industry chokes itself</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2013/06/and-this-is-how-the-movie-industry-chokes-itself/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2013 16:32:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2013/06/and-this-is-how-the-movie-industry-chokes-itself/</guid>
      <description>El 13 de mayo, de camino a casa de un amigo, nos topamos con el set de la nueva película de Ben Stiller justo a la salida de metro de la calle 125. Estaban filmando en el medio de la calle. Lo que más me impresionó fue que una de las fachadas de un edificio había sido completamente reconstruida (yeso, cemento, madera, pintura &amp;hellip; parecía absolutamente real y sólida) para la película.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seen in the streets of NY until april 2013</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2013/05/seen-in-the-streets-of-ny-until-april-2013/</link>
      <pubDate>Wed, 01 May 2013 19:15:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2013/05/seen-in-the-streets-of-ny-until-april-2013/</guid>
      <description>[mudslide:picasa,0,111219615350942087056,5867858717493854113]
Ahora que el buen tiempo parece haber llegado, pasearé más (más de mis dos horas diarias de mínimo que ando ahora), y me apetecerá más el pararme a fotografiar las locuras que uno ve a diario en las calles de Nueva York. Aquí van algunas imágenes hasta abril de 2013.
(Nota: las divertidas imágenes de Einstein y Freud las saqué en el Chelsea Market, de una exposición de FunnyFoodArt).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sculpture drafts</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2013/05/sculpture-drafts/</link>
      <pubDate>Wed, 01 May 2013 19:10:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2013/05/sculpture-drafts/</guid>
      <description>[mudslide:picasa,0,111219615350942087056,5873034546116971265]
Algunos de mis bocetos de escultura que espero convertir en esculturas de verdad algún día: &amp;ldquo;caracol sin hogar: tú y yo&amp;rdquo; y &amp;ldquo;los amantes&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Art or war?</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2013/04/art-or-war/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2013 16:57:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2013/04/art-or-war/</guid>
      <description>En el programa de TV Britain‘s Got Talent, la compañía de teatro de sombras húngara Attraction muestra con belleza el horror de la guerra.
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Look at the data, just look at it!</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2013/03/look-at-the-data-just-look-at-it/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Mar 2013 14:04:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2013/03/look-at-the-data-just-look-at-it/</guid>
      <description>Carna botnet nos ofrece esta impresionante visualización de 24 horas del uso relativo de IPv4 observado empleando solicitudes de Ping ICMP.
¡Mira los datos, míralos! ¿No ves los patrones de sueño de la gente, patrones de uso de internet, hábitos de horarios de comida, diferencias culturales, influencias urbanas, desigualdades regionales&amp;hellip;?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Triple art opening at MAD</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2013/03/triple-art-opening-at-mad/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Mar 2013 15:02:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2013/03/triple-art-opening-at-mad/</guid>
      <description>Ayer nos invitaron a una triple inauguración en el Museo de Arte y Diseño(MAD):  After the Museum: &amp;ldquo;Mientras los artistas, diseñadores y empresas han comenzado cada vez más a organizar exposiciones, conferencias, y talleres siguiendo el modelo de la función de los museos en el siglo XX, las formas actuales del museo están cada vez más en tela de juicio.&amp;rdquo; (Del 12 de marzo a 9 de junio, 2013) Wear it or Not: La exposición cuenta con cerca de 130 obras de todo el mundo, recientemente adquirida por el MAD (del 12 de marzo al 2 de junio, 2013) Against the Grain: Con cerca de 90 instalaciones, esculturas, muebles y objetos, la exposición explora algunas de las más vanguardistas tendencias conceptuales y técnicas actuales para trabajar la madera (del 19 marzo hasta el 15 septiembre 2013)  También aprovechamos la oportunidad para re-visitar &amp;ldquo;Playing with Fire&amp;rdquo;: 50 Años de Cristal Contemporáneo (del 20 de noviembre de 2012 al 25 de agosto de 2013).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>New City art fair: Japanese contemporary art</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2013/03/new-city-art-fair-japanese-contemporary-art/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Mar 2013 17:57:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2013/03/new-city-art-fair-japanese-contemporary-art/</guid>
      <description>[mudslide:picasa,0,111219615350942087056,5853820841512126817]
Hoy hemos ido a la feria de arte japonés contemporáneo New Cityen la Galería hpgrpen Chelsea.
Casi todo, desde las máquinas de Satoru Tamura de la Galería Tezukayama (que también lleva y ha mostrado obras de Yayoi Kusama, Tomohiro Kato, y Takao Machiba), a las obras en Art-U room (de Kazuo Shiraga, Atsuko Tanaka, Jiro Yoshihara, Sadamasa Motonaga, Chiyu Uemae, y Takesada Matsutani), las de hprgp (Hisaharu Motoda y Yuichi Hirako), a Satelites ART LAB (Shingo Iguchi, Ben Mori, y Anna Tsubaki), pasando por los cuadros de Fuko Ueada en Galería Kogure (junto a Takahiro Hirabayashi, Hidenori Yamaguchi, Hiroyuki Matsuura, Takahiro Sanda, Yuwa Kato y Takato Yamamoto), Galería TEN (que lleva a Eishi Takaoka, Michio Kono, Jumpei Yamamuro, Masataka Kitamono, y Kazuko Kaneda), y la instalación de Shusuke Ao en eitoeiko (que también mostraba Shusuke Ao, Ichiro Irie, Yuki Yoshida y Junta Egawa), casi todo era muy destacable.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>At Independent art show</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2013/03/at-independent-art-show/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Mar 2013 23:12:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2013/03/at-independent-art-show/</guid>
      <description>[mudslide:picasa,0,111219615350942087056,5853532342637394897]
Hoy hemos ido a la feria de arte Independenten el Center 548. Dos pisos (empieza en el segundo, y en la terraza sólo hay un bar). El segundo piso tiene algunas, muy pocas, obras interesantes. ¿El tercer piso? Ni os molestéis. De pueril a improvisado sin pasar por outsider o brut.
Cuando voy a ferias como esta salgo con una extraña sonrisa. ¿El motivo? Me doy cuenta de que todavía tengo mi propio gusto, y sé lo que no me gusta, no importa lo lleno que esté el espacio o si está en Chelsea.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inauguration of Edo Pop at Japan Society</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2013/03/inauguration-of-edo-pop-at-japan-society/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Mar 2013 23:01:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2013/03/inauguration-of-edo-pop-at-japan-society/</guid>
      <description>[mudslide:picasa,0,111219615350942087056,5853531658541752273]
Ayer Miwako Tezuka (domo arigato!) nos invitó a la inauguración de Edo Popen la Japan Society. ¡Fue estupendo!
A parte de los clásicos y hermosos nishiki-e de los maestros Katsushika Hokusai (sí, Bajo la Ola de Kanagawa de la serie Treinta y seis Vistas del Monte Fuji, estaba allí), Utagawa Hiroshige, Toshusai Sharaku, Toyota Hokkei, Utagawa Kunisada, Utagawa Kuniyoshi, y Suzuki Harunobu, había obras contemporáneas del artista graffitero Aiko, transparencias &amp;ldquo;sorprendentemente japonesas&amp;rdquo; de Emily Allchurch, retratos icónicamente reinterpretados de Paul Binnie, crítica política en la obra de Ishii Toru y Kazama Sachiko (alucinante la enorme obra Alas!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Moving Image contemporary video art fair</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2013/03/moving-image-contemporary-video-art-fair/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Mar 2013 22:19:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2013/03/moving-image-contemporary-video-art-fair/</guid>
      <description>[mudslide:picasa,0,111219615350942087056,5853065109523333633]
Hace un par de días nos invitaron a la inauguración de Moving Image: feria de video arte contemporáneo, en las Terminal Stores (túnel Waterfront).
Interesante iniciativa, en un espacio espectacular, pero como siempre, algunas obras resultaban más atractivas que otras. Esta vez, sin duda, las únicas que puedo recomendar sin duda eran las mostradas por Ted Victoria(a quien lleva Schröder Romero &amp;amp; Shredder). Muy objetual, pero bastante imaginativo y evocativo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Online access to the art shows I‘ll miss</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2013/03/online-access-to-the-art-shows-ill-miss/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Mar 2013 22:01:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2013/03/online-access-to-the-art-shows-ill-miss/</guid>
      <description>Ya que esta semana hay demasiadas ferias de arte que visitar, me voy a perder algunas seguro.
Por suerte, estos eventos han ido mejorando en cuanto al acceso a su contenido online, y ahora tenemos el catálogo de Voltaonline:También tenemos una buena parte de Armoryonline, gracias a Artsy.
Disfrutad 😉</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SCOPE contemporary art show</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2013/03/scope-contemporary-art-show/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Mar 2013 21:48:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2013/03/scope-contemporary-art-show/</guid>
      <description>Esta es la semana del arte de Armoryen Nueva York: Armory, SCOPE, Volta, Independent, Spring/Break, PooL, New City, Moving Image, ADAA, y Fountain.
Mi amigo Jorge (¡gracias, Jorge!) nos dio un pase VIP así que asistimos a la fiesta inaugural de la feria de arte contemporáneo SCOPE.
La disfruté por los mismos motivos por los que me gustó Volta el año pasado: internacional, interesante, crítica, carga política, refrescante, variado&amp;hellip; Demasiados artistas y obras interesantes como para mencionarlos todos, pero en la galería de fotos tenéis algunos ejemplos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Carnegie Hall concert Royal Stockholm Philharmonic Orchestra with Ray Chen</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2013/02/carnegie-hall-concert-royal-stockholm-philharmonic-orchestra-with-ray-chen/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Feb 2013 12:58:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2013/02/carnegie-hall-concert-royal-stockholm-philharmonic-orchestra-with-ray-chen/</guid>
      <description>Esta noche mi amiga Caterina nos ha invitado (¡¡gracias Cat!!) al Concierto en el Carnegie Hallde Real Orquesta Filarmónica de Estocolmo en el que toca su amigo, el excepcional violinista Ray Chen.
Intérpretes
 Real Orquesta Filarmónica de Estocolmo Sakari Oramo, Director Ray Chen, Violín Elin Rombo, Soprano  Programa
 ROLF MARTINSSON Open Mind GRIEG &amp;ldquo;Våren,&amp;rdquo; Op. 34, No. 2 STENHAMMAR &amp;ldquo;Fylgia,&amp;rdquo; Op. 16, No. 4 STENHAMMAR &amp;ldquo;Flickan kom ifrån sin älsklings möte,&amp;rdquo; Op.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sweet VD</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2013/02/sweet-vd/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Feb 2013 12:44:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2013/02/sweet-vd/</guid>
      <description>Cuando una cena de salmón a la leche de coco con arroz basmati en casa acaba con estos tres postres/regalos, sabes que es dulce:
– Yo recibí una increíble caja de wagashi japoneses variados de Minamoto Kitchoan(con una preciosa tarjeta con el Ukiyo-e &amp;ldquo;La gran ola de Kanagawa&amp;rdquo; de Hokusai)
– Y le dí galletas variadas de Momofuku MilkBar(por supuesto, incluyendo la famosa compost) y trufas de cumpleaños
– Y una barra de Chocolate Oscuro-Almendra-Pera de Wholefoods Market (Lindt tenía esa variedad, y la eliminaron, así que tuve que ir a la tienda de Lindt en la 5ª avenida a quejarme)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Concert and museum opening night</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2013/02/concert-and-museum-opening-night/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Feb 2013 12:08:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2013/02/concert-and-museum-opening-night/</guid>
      <description>El miércoles fuimos al concierto &amp;ldquo;Un tributo a Elliott Carter&amp;rdquo; en el Centro de Postgrado de la Universidad de la Ciudad de Nueva York CUNY (calle 34th st con la 5ª Avenida). Un variado elenco de (en general) estupendos (casi todos) jóvenes intérpretes, y las inconfundibles composiciones de Elliott Carter. Debo admitir que no es precisamente mi música favorita, pero sigo tratando de expandir mis horizontes. Siempre aprendiendo, o intentándolo. Experimentando, exponiéndome, probando&amp;hellip; ¿no es esa la actitud hacker?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>My gift, goodbye or new beginning</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/12/my-gift-goodbye-or-new-beginning/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Dec 2012 19:45:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/12/my-gift-goodbye-or-new-beginning/</guid>
      <description>Si el mundo acaba hoy, te regalo mi banda sonora de despedida.
Si no lo hace, mañana será la banda sonora de una cascada, mi regalo de nuevo comienzo.
En cualquier caso, la primera composición que comparto con el mundo (&amp;ldquo;Waterfall in the winter&amp;rdquo; &amp;ldquo;Cascada en invierno&amp;rdquo;). Surge de mi corazón abierto (a veces hay que romper un corazón para que se abra). Disfruta. Paz. Amor. Felicidad.
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&amp;quot;Cat on a Hot Tin Roof&amp;quot; at Richard Rodgers Theatre with Scarlett Johansson</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/12/quotcat-on-a-hot-tin-roofquot-at-richard-rodgers-theatre-with-scarlett-johansson/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Dec 2012 18:55:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/12/quotcat-on-a-hot-tin-roofquot-at-richard-rodgers-theatre-with-scarlett-johansson/</guid>
      <description>El miércoles Stephanie [¡gracias!] me invitó a &amp;ldquo;La gata sobre el tejado de zinc&amp;rdquo; en el teatro Richard Rodgers (Broadway, Nueva York) con Scarlett Johansson.
Aunque ya había visto la película, quizá porque la vi demasiado pequeño como para comprenderla bien, o quizá porque en la película la trama no está tan clara, la verdad es que he disfrutado y comprendido esta obra de Tennessee Williams mucho mejor esta vez. Y tiene un atractivo mucho más amplio de lo que supuse en un principio (siendo una obra Southern Gothic).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>007 Skyfall at MoMA</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/11/007-skyfall-at-moma/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Nov 2012 21:27:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/11/007-skyfall-at-moma/</guid>
      <description>Aunque no sea obvio, esoty pasando unas cuantas semanas duras por motivos varios. Así que alguien que me conoce muy bien me dijo que no debería ser tan estúpido y debería divertirme. ¡Pues vale!
Adivina quién sale en la peli (vale, todo el mundo lo sabía menos yo ¿y?) ¡Javier Bardem!
¿Qué tal la peli?
La disfruté porque&amp;hellip; digamos que es otra de 007. Una producción técnica impecable, momentos brillantes (me encantan sus intros artísticas), algunos puntos de la trama y actitudes muy débiles (una defensa muy peligros de las operaciones secretas), clichés retorcidos (la improbable conexión sangriento asesino-empresa-terroristas), y un intento de traer la actualidad (¡la poderosa China, por supuesto!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Film screening at the portal of power and party at the Whitney</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/10/film-screening-at-the-portal-of-power-and-party-at-the-whitney/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Oct 2012 23:25:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/10/film-screening-at-the-portal-of-power-and-party-at-the-whitney/</guid>
      <description>El miércoles me invitaron a la premiere del documental &amp;ldquo;Gregory Crewdson Brief Encounters&amp;rdquo; en el Core Club(que ha sido llamado &amp;ldquo;Portal de Poder&amp;rdquo; por el The New York Times, o &amp;ldquo;Donde el 1% va a comer&amp;rdquo; por CNBC), con palomitas de maíz, M&amp;amp;Ms, barra libre y todo eso.
Ambos Ben Shapiro y Gregory Crewdson (y su madre) estaban allí para presentar la película. Pero su timidez hizo que rechazaran una sesión de preguntas formal, así que para hablar con ellos uno tenía que salir a la zona de recepción tras la película y mezclarse y charlar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chaos and Cosmos</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/10/chaos-and-cosmos/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Oct 2012 22:56:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/10/chaos-and-cosmos/</guid>
      <description>El martes fui a escuchar a Mitchell J. Feigenbaum y Albert J. Libchaber (físicos matemáticos) hablar sobre la teoría del caos en el Centro de Postgrado de CUNY (City University of New York).
Después fui a la librería McNally Jackson Books, en el SoHo, y a la recepción de la inauguración de “Rosemarie Trockel: A Cosmos&amp;rdquo;, en el New Museum, organizado por Massimiliano Gioni, Director Asociado y de Exposiciones, y Jenny Moore, Curadora Asociada, en colaboración con Rosemarie Trockel y Lynne Cooke, Curadora Jefa del Museo Nacional Centro de Arte Reina Sofía, Madrid (España).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>319 Scholes art opening of &amp;quot;Collect the WWWorld: The Artist as Archivist in the Internet Age&amp;quot;</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/10/319-scholes-art-opening-of-quotcollect-the-wwworld-the-artist-as-archivist-in-the-internet-agequot/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Oct 2012 12:12:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/10/319-scholes-art-opening-of-quotcollect-the-wwworld-the-artist-as-archivist-in-the-internet-agequot/</guid>
      <description>El jueves fui a 319 Scholes para asistir a la inauguración de &amp;ldquo;Collect the WWWorld: The Artist as Archivist in the Internet Age&amp;rdquo;.
Más allá de la anecdótica multitud de post/pre hispters, la exposición en sí misma es una triste celebración de ruido. Lo que, en sí mismo, es un punto de partida tan válido, o no válido, como cualquier otro en el inacabable debate sobre el arte (y más si nos referimos a contemporáneo, electrónico, net, etc).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Silver Wind: The Arts of Sakai Hoitsu</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/10/silver-wind-the-arts-of-sakai-hoitsu/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Oct 2012 11:29:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/10/silver-wind-the-arts-of-sakai-hoitsu/</guid>
      <description>El martes 2 de octubre me invitaron a la inauguración de la exposición &amp;ldquo;Viento Plateado: Las Artes de Sakai Hoitsu&amp;rdquo; en la Japan Society. Esta exposición es la primera retrospectiva americana de Sakai Hoitsu (1761-1828), un aristócrata samurai que se convirtió en monje budista y dedicó su vida al arte y la poesía. En la exposición había tambiñen algunas obras de su principal discípulo Suzuki Kiitsu, aunque tengo que admitir que las diferencias entre ambos son bastante notables.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reflections from NY Comic Con</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/10/reflections-from-ny-comic-con/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Oct 2012 09:40:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/10/reflections-from-ny-comic-con/</guid>
      <description>El viernes fui a la NY Comic Con, supongo que como todo el mundo, con la idea de divertirme, de experimentar de primera mano uno de los &amp;ldquo;principales eventos&amp;rdquo; a los que puede asistir un verdadero geek nerd. También quería charlar con Cory Doctorow, con quien por cierto al final no pude coincidir. Hacía años que no lo veía, y era la &amp;ldquo;excusa&amp;rdquo; perfecta para asistir.
Cuando llegué me sorprendió el tamaño.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>white skin</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/10/white-skin/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Oct 2012 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/10/white-skin/</guid>
      <description>Otoño.
Mi piel cae y la tuya no está ahí.
Me dirijo al lienzo, pero no es color con lo que quiero manchar tu blancura.
Me giro hacia la pantalla blanca, pero no es luz lo que busco.
Me enfrento a la página en blanco, pero las palabras no me ofrecen consuelo.
Entonces mi piel cae en el marfil del piano.
Los dedos bajan resbalando por cada tecla.
Caricias que no se quedará el aire.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>High culture might will numb you, how stay true? On &amp;quot;Graffiti&amp;quot; screening and panel at New Museum</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/10/high-culture-might-will-numb-you-how-stay-true-on-quotgraffitiquot-screening-and-panel-at-new-museum/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Oct 2012 15:45:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/10/high-culture-might-will-numb-you-how-stay-true-on-quotgraffitiquot-screening-and-panel-at-new-museum/</guid>
      <description>El jueves me invitaron al pase y debate &amp;quot;Graffiti – PostGraffiti&amp;rdquo; en el New Museum de Nueva York.Estaban los de siempre. Los participantes en el debate (Pattie Astor, Fab Five Freddy, Lady Pink, y Lee Quinones), muchas viajes glorias y un par de chavales aspirantes a bomber que seguro llenaron de tags los muros esa noche.
Lo que comenzó como una celebración, recuerdo, y comunión, a medida que avanzaba la liturgia se convertía en una dolorosa reivindicación e incluso un ataque purista.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>It‘s October and all I want is you</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/10/its-october-and-all-i-want-is-you/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Oct 2012 22:02:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/10/its-october-and-all-i-want-is-you/</guid>
      <description>Tumbado en la alfombra, con un libro de poesía y un lápiz en la mano, U2 de fondo.
_October (Octubre)
_
 October (Octubre)
And the trees are stripped bare (Y los árboles se quedan desnudos)
Of all they wear (De todo lo que llevan)
What do I care (Qué me importa)
October (Octubre)
And kingdoms rise (Y reinos se alzan)
And kingdoms fall (Y reinos caen)
But you go on&amp;hellip;and on&amp;hellip; (Pero tú sigues&amp;hellip; y sigues&amp;hellip;)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Searching for Sugar Man</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/09/searching-for-sugar-man/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Sep 2012 14:21:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/09/searching-for-sugar-man/</guid>
      <description>El domingo pasado fui a ver el bio/docu/picSearching for Sugar Manen los cines Lincoln Plaza.
 Dos Surafricanos se embarcan en un viaje para descubrir qué ocurrió con su héroe musical, el misterioso rockero de los ‘70, Rodriguez.
 Mientras la películaen sí es muy buena, y la historia potentísima (no sólo una historia humana sobre un músicollamado Rodriguez, mejor que Bob Dylan si me permiten la herejía), hay dos aspectos que van más allá de lo típico en este tipo de documentales:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>With Keanu Reeves and Chris Kenneally at &amp;quot;Side by side&amp;quot; premiere, MoMA</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/08/with-keanu-reeves-and-chris-kenneally-at-quotside-by-sidequot-premiere-moma/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Aug 2012 18:10:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/08/with-keanu-reeves-and-chris-kenneally-at-quotside-by-sidequot-premiere-moma/</guid>
      <description>Ayer me invitaron a la premiere del documental &amp;ldquo;Side by side&amp;rdquo; de Keanu Reeves y Chris Kenneally en MoMA. A parte del atractivo de una cinta con tantas estrellas y famosos, y su obvio valor educativo (todo amante del 7º arte debería ir a verlo, y ver a la &amp;ldquo;persona tras el mito&amp;rdquo; en muchos casos), me encantó la tertulia posterior con Chris y Keanu. No sólo les encanta el cine, y han hecho un excelente trabajo mostrando una vista &amp;ldquo;equilibrada&amp;rdquo; del debate entre celuloide vs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Minecraft, derivative works, parodies...</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/08/minecraft-derivative-works-parodies.../</link>
      <pubDate>Thu, 09 Aug 2012 10:38:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/08/minecraft-derivative-works-parodies.../</guid>
      <description>Cuando las herramientas están libremente disponibles, y permites crear (en este caso amparados bajo el fair use de parodia bajo la ley de copyright estadounidense) ocurren cosas maravillosas. NO setrata de dinero, beneficios, control&amp;hellip; sino de imaginación, arte, creatividad, cultura. A´si es como ocurre: copiando, re-utilizando, mezclando, ajustando, modificando&amp;hellip; de eso es lo que va la creatividad (¿o creías que iba de &amp;ldquo;inventar&amp;rdquo; y &amp;ldquo;sacarse cosas que nadie ha visto u oído jamás de la manga&amp;rdquo;?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>My art projects and pictures</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/07/my-art-projects-and-pictures/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Jul 2012 10:29:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/07/my-art-projects-and-pictures/</guid>
      <description>Durante años he acumulado proyectos de arte y fotos, en esa común alucinación &amp;ldquo;un día comenzaré a trabajar en esto y&amp;hellip;&amp;rdquo;
Bueno, la realidad, los recursos limitados, el día a día&amp;hellip; son todo excusas para no coger la pasión de uno y vivir con ella. Así que lo voy a hacer. ¿Cómo? Ni idea. Pero el primer paso es compartir, hacer accesible, mis planes, ideas, proyectos.
Así que AQUÍ ESTAN MIS PROYECTOS DE ARTE (tumblr), y AQUÍ ESTÁN MIS FOTOGRAFÍAS (500px).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&amp;quot;All White Party&amp;quot; at the New Museum</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/07/quotall-white-partyquot-at-the-new-museum/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Jul 2012 10:14:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/07/quotall-white-partyquot-at-the-new-museum/</guid>
      <description>Hace 5 días, el New Museum me invitó a la &amp;ldquo;Fiesta Todos de Blanco&amp;rdquo;. Es uno de esos eventos a los que normalmente no iría solo, pero Jane me dijo que el bar de la terraza sólo abre los fines de semana y durante las fiestas, así que decidí ir a verlo. Además, también me dijeron que &amp;ldquo;era la única oportunidad de ver neoyorkinos vestidos de blanco&amp;rdquo;.
Como era de esperar, montón de gente, unos cuantos &amp;ldquo;famosos&amp;rdquo;, y el 95% vestido de blanco (con el típico &amp;ldquo;voy de negro, soy malo, raro, o divertido, o lo que sea&amp;rdquo;, dos o tres &amp;ldquo;vaya, creía que lo de blanco era de coña – o no tengo ropa blanca – y llevo mi camisa gris/naranja&amp;rdquo; y una rubita con falda negra y blusa blanca).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>July in NY</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/07/july-in-ny/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Jul 2012 00:18:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/07/july-in-ny/</guid>
      <description>Antes de que se me olviden más cosas (seguro que me dejo un montón) aquí va un resumen de cosas que he hecho, probado, o descubierto en NY en julio:
1 de julio fui a Strand, mi tienda de libros favorita, con graffiti chulo en las paredes exteriores
[mudslide:picasa,0,111219615350942087056,5770785326260783921]
y luego fui a la fiesta del MoMA &amp;ldquo;Exquisite Corpses: Drawing and Disfiguration&amp;rdquo; con Nébula.
[mudslide:picasa,0,111219615350942087056,5761705319543704769]
El día siguiente, en el SoHo, saque una foto a este robotito de camino al gimnasio:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Incredible photo of last night‘s &amp;quot;derecho&amp;quot; storm in New York</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/07/incredible-photo-of-last-nights-quotderechoquot-storm-in-new-york/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Jul 2012 10:01:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/07/incredible-photo-of-last-nights-quotderechoquot-storm-in-new-york/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Interesting videos</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/07/interesting-videos/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Jul 2012 22:02:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/07/interesting-videos/</guid>
      <description>Comparto algunos extraños vídeos que he visto recientemente, gracias a Leaitrice y Patricia:
El famoso &amp;quot;Sunscreen&amp;rdquo; music video(el texto es de un ensayoescrito en 1997 por Mary Schmich, una columnista del Chicago Tribune, como discurso de graduación de la promoción del ‘97) que aporta algunos excelentes consejos para la vida. Hay incluso una versión Guerra de las Galaxias.
Drunk History: reune a una serie de estudiantes de Historia, emborráchalos, haz que narren episodios históricos, mientras se escenifican&amp;hellip; más divertido de lo que parece.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Two biggest Lytro pitfalls</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/07/two-biggest-lytro-pitfalls/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jul 2012 11:25:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/07/two-biggest-lytro-pitfalls/</guid>
      <description>Tras jugar con ella un tiempo,más allá de sus limitaciones (exposición, formato, movimiento&amp;hellip;) aquí están los dos mayores problemas con la cámara Lytro:
  Sigue siendo sólamente para Mac OSX. Necesitan sacar una versión Software Libre (tanto para su software COMO soporte para la plataforma GNU/Linux).
  Tamaño y ubicación de la librería de fotos. Un asunto sin resolver ENORME.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Poem: &amp;quot;Accompanied by your absence&amp;quot;</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/07/poem-quotaccompanied-by-your-absencequot/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Jul 2012 16:51:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/07/poem-quotaccompanied-by-your-absencequot/</guid>
      <description> En compañía de tu ausencia
escucho la llamada de tu piel.
En silencio, inmóvil, contesto.
En la soledad de tu presencia
recuerdo deslizarme por tu mirada
cayendo sin temor a tu vacío,
antesala de tu ser.
Junto a ti, por fin, en el sueño y el anhelo
yazgo,
con la tranquilidad y la paz que da
saberme tú.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Essay for Nebula‘s new photobook</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/07/essay-for-nebulas-new-photobook/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Jul 2012 13:34:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/07/essay-for-nebulas-new-photobook/</guid>
      <description>He contribuído un ensayo al libro (PDF disponible gratuitamente online y para compra en papel en breve -adjuntas algunas imágenes de muestra-) de una exposición que estoy organizando. &amp;ldquo;Mirada, Reflexión, Fusión&amp;rdquo; es resultado de tres años de trabajo altamente poético pero cargado políticamente de una de las más interesantes nuevas fotógrafas en la escena del arte de Nueva York: NÉBULA.
De Tokio a San Francisco, Madrid a Seoul, la fotógrafa española Nébula ha viajado a diez ciudades en cuatro países para encontrar inspiración e imágenes adecuadas (a veces un fugaz reflejo de las mismas) y dar así forma a lo que ella siente sobre el arte, la identidad, el apropriacionismo, feminismo, y psicoanálisis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lightning bugs in Central Park instead of Oliver Stone debate</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/07/lightning-bugs-in-central-park-instead-of-oliver-stone-debate/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Jul 2012 03:46:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/07/lightning-bugs-in-central-park-instead-of-oliver-stone-debate/</guid>
      <description>Ayer me invitaron a una proyección de Nacido el cuatro de julio (1989) sólo para miembros, incluyendo debate posterior con Oliver Stone y Ron Kovic en el MoMA Film Theater 1.
En vez de eso, ¿qué hago? Termino en Central Park, rodeado de luciérnagas. Creo que sigo allí. Por algún motivo, me he quedado atrapado allí, y no quieor salir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Critics and artists</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/06/critics-and-artists/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jun 2012 17:15:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/06/critics-and-artists/</guid>
      <description>Cuando los críticos se reunen hablan de arte, cuando nos reunimos los pintores, hablamos de dónde comprar la mejor trementina.
 Picasso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fun days, June 1st and 2nd</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/06/fun-days-june-1st-and-2nd/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Jun 2012 12:57:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/06/fun-days-june-1st-and-2nd/</guid>
      <description>Intentando ponerme al día con los días divertidos, aquí va el 1 de junio: primero crêpes para comer en Vive La CrepeUnion Square (crêpes deliciosos y divertidos respaldos de silla empotrados en cemento).
Luego, tras echar un vistazo en Beacon‘s Closet, e ir a Tibet Housea por información (clases de meditación de los martes, ahí voy), tocaba de una vez visitar el Rubin Museum of Art. Mientras Modernist Art from India, Illuminated, y Casting the Divine fueron muy interesantes, tengo que admitir que el nerdy geek que llevo dentro disfrutó de Hero, Villain, Yeti como un niño.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Angry Elephants</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/05/angry-elephants/</link>
      <pubDate>Wed, 30 May 2012 21:25:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/05/angry-elephants/</guid>
      <description>via APM.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Awesome Kagemu video</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/05/awesome-kagemu-video/</link>
      <pubDate>Wed, 30 May 2012 21:21:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/05/awesome-kagemu-video/</guid>
      <description>Aunque no puedo incrustarlo (el autor ha deshabilitado la opción) este videodel artista del CGI y performance japonés Kagemu merece la pena verlo. Disfrutad. (Via Nebula).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Playing with my new Lytro</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/05/playing-with-my-new-lytro/</link>
      <pubDate>Tue, 29 May 2012 18:29:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/05/playing-with-my-new-lytro/</guid>
      <description>Hace un par de semanas recibí mi nueva cámara Lytro. Aunque es una tecnología increíble, y permite cosas que eran impensables hasta ahora, por el momento estoy indeciso.
A favor:
 Compacta y discreta Extremadamente fácil de usar Nueva forma de sacar fotos Novedad Übercool &amp;ldquo;enfocar más tarde&amp;rdquo;  En contra:
 Tienes que acostumbrarte a una nueva forma de pensar y encuadrar (¡cuadrado! y distancia) Pobres resultados con baja luz (aunque mejor que la porquería de cámara de mi Samsung Galaxy IIS)  Mira esta galería online.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SoHo (window)shopping</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/05/soho-windowshopping/</link>
      <pubDate>Tue, 29 May 2012 17:30:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/05/soho-windowshopping/</guid>
      <description>Hay gente que disfruta de comprar. Algunos disfrutan la acción, otros el objeto, otros la fantasía de ser capaces de &amp;ldquo;adquirir&amp;rdquo; aquello que creen (o la sociedad les ha hecho creer) que les &amp;ldquo;falta&amp;rdquo; (belleza, fuerza, atractivo&amp;hellip; lo que sea).
La semana pasada, paseando por el SoHo, me encontré disfrutando de los escaparates. El diseño. Puro arte. Belleza.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Last Saturday: MET and Madison Sq. Park</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/05/last-saturday-met-and-madison-sq.-park/</link>
      <pubDate>Sun, 27 May 2012 17:19:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/05/last-saturday-met-and-madison-sq.-park/</guid>
      <description>El pasado sábado fui al MET por el simposium &amp;ldquo;Miguel Angel y su mundo en los 1490s&amp;rdquo;. Presentado por alguno de los mayores expertos en Miguel Angel, se expuso cantidad de información sobre este excepcional artista. Algunas de las curiosidades que aprendí:  Fue un pintor y falsificador excepcional y precoz: a los 12 años ya estaba falsificando pinturas (que ahumaba para que parecieran más antiguas) para la iglesia, por eso su padre lo metió en un estudio de arte a los 13, pese a que la edad mínima eran los 14.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Queens Museum of Art</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/05/queens-museum-of-art/</link>
      <pubDate>Tue, 22 May 2012 13:23:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/05/queens-museum-of-art/</guid>
      <description>El jueves pasado fui al Queens Museum of Art para una charla de NYFA (Immigrant Art Project).
A parte de arte y una charla interesantes (aunque básica), aquí hay algunas cosas que me llamaron la atención (y sí, eso ES ¡una maqueta del parque dentro del ascensor!): </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>In Monique Péan‘s studio</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/05/in-monique-p%C3%A9ans-studio/</link>
      <pubDate>Fri, 18 May 2012 10:59:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/05/in-monique-p%C3%A9ans-studio/</guid>
      <description>El martes fui al estudio de la diseñadora de joyas Monique Péan, con Margot Norton (curadora asistente del New Museum, Nueva York).
Pese a que fue interesante (aunque fuese en un modo forense de &amp;ldquo;me pone enfermo pero he de aprender esto aunque parezca imposible sin los contactos adecuados&amp;rdquo;) escuchar su perfectamente pulida &amp;ldquo;políticamente correcta y marketing saavy&amp;rdquo; bio y declaración de artista, lo que me interesó de verdad fue la espectacular belleza del marfil y los minerales petrificados del Ártico.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A definition of art</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/05/a-definition-of-art/</link>
      <pubDate>Fri, 18 May 2012 10:43:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/05/a-definition-of-art/</guid>
      <description>En busca de la definición de Arte desde hace tiempo, no encuentro una que me satisfaga, ni consigo alcanzarla por mí mismo. Esto es a lo que he podido llegar por ahora:
 Arte es darle la oportunidad de ser a algo que nunca lo sería
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Japanese dance at Japan Society and dinner at Sakagura</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/04/japanese-dance-at-japan-society-and-dinner-at-sakagura/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Apr 2012 12:02:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/04/japanese-dance-at-japan-society-and-dinner-at-sakagura/</guid>
      <description>Ayer fui a la Japan Society para ver la danza de Kota Yamazaki/Fluid hug-hug (glowing).
Debo admitir que, pese a haber leído la descripción y el programa, no comprendí nada. Ni siquiera tras escuchar a Kota Yamazaki explicar su obra al acabar. Así que hice lo único que una persona razonable puede hacer cuando se aproxima a una obra de arte que no entiende: sentir.
Mientras la aparente ausencia de narrativa lineal o identificación de personajes hace difícil este acercamiento, los movimientos de los bailarines (más que el alabado pero ineficiente diseño de iluminación), el etéreo (y minimal) paisaje de Kohji Setoh, y el elegante giro de las piezas de madera suspendidas convirtiéndose en espacio físico al final, jugaron sorprendentemente bien.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Guggenheim curator tour and SVA computer arts</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/04/guggenheim-curator-tour-and-sva-computer-arts/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Apr 2012 11:40:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/04/guggenheim-curator-tour-and-sva-computer-arts/</guid>
      <description>El viernes, a la hora de comer, fui al museo Guggenheim para que Susan Thompson, Curadora Asistente, me diese un tour de la exposición de Francesca Woodman.
Aunque las fotografías de Francesca Woodman son indudablemente sutiles y reflejan la menta de una joven atormentada (cuerpo, espacio, el &amp;ldquo;yo&amp;rdquo;, disgusto, identidad, etc), es una pena que se quitase la vida tan pronto, dejándonos con lo que es obviamente un corpus truncado, que comienza, explora, promete&amp;hellip; pero no concluye porque la muerte la halló primero.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>At MoMA: New Vision exhibition, The Modern restaurant, and a russian silent film about celebrities</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/04/at-moma-new-vision-exhibition-the-modern-restaurant-and-a-russian-silent-film-about-celebrities/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Apr 2012 11:51:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/04/at-moma-new-vision-exhibition-the-modern-restaurant-and-a-russian-silent-film-about-celebrities/</guid>
      <description>El pasado sábado, ya que el Festival de Arte Anarquista parecía un poco flojo, decidí pasar el día en el MoMA (Museo de Arte Moderno de Nueva York).
Primero una visita interesante de la exposición &amp;ldquo;The Shaping of New Visions: Photography, Film, Photobook&amp;rdquo; (Galerías Edward Steichen Photography, 3er piso) con la Dra. Elizabeth Cronin, curadora asistente del MoMA y NYPL. Esta exposición, que cubre el príodo entre 1910 hasta la actualidad, ofrece una revisión crítica sobre el rol de la fotografía en los movimientos avant-garde y neo-avant-garde —con especial énfasis en la relación del medio con el arte Dada, Bauhaus, Surrealismo, Constructivismo, Nueva Objetividad, Conceptual, y Post-Conceptual —y el desarrollo de prácticas artísticas contemporáneas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A tour of selected pieces at MET Museum</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/04/a-tour-of-selected-pieces-at-met-museum/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Apr 2012 12:12:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/04/a-tour-of-selected-pieces-at-met-museum/</guid>
      <description>El viernes fui al MET(Museo Metropolitano de Arte de Nueva York), e hice un tour de algunas de sus obras &amp;ldquo;destacadas&amp;rdquo; con una curadora. Estas son algunas de ellas, y lo que las hace particularmente interesantes:
 En el pasillo del ala Greco/romana la escultura de las telas:mientras los escultores griegos mostraban la forma idealizada de la figura humana (incluso empleaban para ello fórmulas matemáticas) y los romanos continuaron la tradición, las telas eran la única parte que se esculpía como era, de gruesa a casi transparente, con sus bordados, motivos, etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Russian film at MoMA</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/04/russian-film-at-moma/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Apr 2012 13:27:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/04/russian-film-at-moma/</guid>
      <description>Tras j-CATION y comer en Mr. K‘s(uno de los mejores restaurantes chinos de Manhattan), ayer fui al MoMAFilm a ver la copia de Gosfilmofond de la película de 1935 Rusa Loss of the Sensation (87 min.), dirigida por Aleksandr Andriyevsky.
Prácticamente nunca vista en los EEUU, la libre adaptación de Andriyevsky de la popular obra de 1920 de Karel Capek R.U.R. (en la que se introduce la noción de los robots) cuenta la historia de Jim Ripple, un ingeniero que inventa robots controlados por saxofones y señales de radio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>At Deco Japan exhibit and excellent soba lunch (SEO)</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/04/at-deco-japan-exhibit-and-excellent-soba-lunch-seo/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Apr 2012 16:42:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/04/at-deco-japan-exhibit-and-excellent-soba-lunch-seo/</guid>
      <description>Ayer, ya que tenía que ir a la Japan Society por unos asuntos particulares, aproveché la oportunidad de visitar la exposición Deco Japan: Shaping Art and Culture, 1920–1945 (me invitaron a la inauguración, pero por desgracia no pude asistir).
[mudslide:picasa,0,111219615350942087056,5730180317126910177]
 Curada por el Dr. Kendall Brown, Deco Japan: Shaping Art and Culture, 1920–1945 sutilmente transmite las complejas tensiones sociales y culturales en el Japón de los períodos Taisho y Showa temprano, a través de ejemplos de diseños sobre metal, cerámica, lacas, vidrio, muebles, joyas, esculturas, y recuerdos como partituras, posters, postales, y fotografías.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>In 3D with Firefox‘s new TILT inspector</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/04/in-3d-with-firefoxs-new-tilt-inspector/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Apr 2012 12:19:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/04/in-3d-with-firefoxs-new-tilt-inspector/</guid>
      <description>Ahora ¿a diseñar webs en Lego? 😉</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Curators‘ thoughts</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/04/curators-thoughts/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Apr 2012 00:10:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/04/curators-thoughts/</guid>
      <description>El 28 de septiembre de 2011, Hou Hanru, Director de Exposiciones y Programas Públicos en el Instituto de Arte de San Francisco dijo en una conferencia (Curator‘s Perspective) en Nueva York:
 Creo que la peor exposición del mundo es la exposición que se organiza como un libro. Esto lo vemos a menudo, una exposición que toma la obra de arte como una ilustración de un concepto. Creo que una exposición no es necesaria para eso: francamente, es demasiado cara.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Marvel Marathon</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/04/marvel-marathon/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Apr 2012 23:44:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/04/marvel-marathon/</guid>
      <description>Del departamento de #asíEsCómoSeHace (no las adaptaciones cinematográficas, sino eventos especiales para que la gente vaya más al cine), aquí va una iniciativa impresionante de los cines AMC:
¡Prepárate para ver el mejor evento de cine de Marvel en tu cine AMC local el 3 de mayo! Experimenta EL MARATÓN MARVEL DEFINITIVO con seis películas en un día épico. ¡Asiste al desarrollo de las historias de los héroes mientras se unen para el estreno a media noche de The Avengers 3D!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tatsumi at the MoMA Film</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/04/tatsumi-at-the-moma-film/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Apr 2012 23:30:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/04/tatsumi-at-the-moma-film/</guid>
      <description>Esta noche he ido a ver Tatsumien el cine (2) del MoMA, una película de animación de 2011 de Singapore, dirigida por by Eric Khoo, con la voz de Yoshihiro Tatsumi (quien innovó los comics japoneses con obras llenas de comentario social dirigidas a un público adulto en la postguerra japonesa al final de la década de los 1950s). A Drifting Life, la épica novela gráfica autobiográfica de Tatsumi, forma la base de esta película.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conversation with a Curator and Dawn of Egyptian Art at the MET</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/04/conversation-with-a-curator-and-dawn-of-egyptian-art-at-the-met/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Apr 2012 22:27:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/04/conversation-with-a-curator-and-dawn-of-egyptian-art-at-the-met/</guid>
      <description>Esta mañana he estado en el MET. Primero he aprovechado la invitación para el preestreno de la exposición Amanecer del Arte Egipcioque se mostrará del 10 de abril al 5 de agosto.
De todas las destacables (por muchos motivos) piezas en la exposición, esta figura de coyote me ha cautivado completamente. La posición de las piernas denota movimiento, lo que fue poco común en representaciones de animales de épocas posteriores. El motivo es que al evolucionar el arte, e &amp;ldquo;institucionalizarse&amp;rdquo; en el Egipto antiguo, se ciñó más a estándares y cánones, perdiendo parte de la creatividad y libertad de obras anteriores, como esta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>At the MoMA member gallery talk: Cindy Sherman</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/04/at-the-moma-member-gallery-talk-cindy-sherman/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Apr 2012 17:50:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/04/at-the-moma-member-gallery-talk-cindy-sherman/</guid>
      <description>Hoy he ido a una de las charlas en galería para miembros del MoMA. Esta ha sido sobre su exposición(estupenda web, por cierto) actual: Cindy Sherman.
Más que enrollarme sobre el interesante trabajo de Cindy Sherman (una obvia referencia a la identidad, estereotipos, crítica social, representación del arte, etc, con sus períodos y temas fácilmente reconocibles), sobre lo que ya hay muchos artículosestos días, aquí van algunas anécdotas:
 La fotografía no está permitida (odio cuando los museos no permiten la fotografía), así que ¿por qué ponen QRs (particularmente cuando la cobertura del móvil es tan mala)?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>At the Independent Art Spaces Symposium and Art Spaces Directory Launch</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/04/at-the-independent-art-spaces-symposium-and-art-spaces-directory-launch/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Apr 2012 14:40:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/04/at-the-independent-art-spaces-symposium-and-art-spaces-directory-launch/</guid>
      <description>El domingo fui al Simposio de Espacios de Arte Independientes y lanzamiento del Directorio de Espacios de Arteen el New Museum.
Compré el Directorio la semana pasada, y creo que es un trabajo excelente, útil, informativo, necesario. Pero el simposio fue&amp;hellip; triste por no decir otra cosa: un montón de curadores de galerías (espacios-de-arte), incapaces de ejecutar un PowerPoint (sic&amp;hellip; me pone enfermo), y regurgitando foto de exposición tras foto de exposición mientras vomitaban nombres de artistas, colectivos y demás.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>At the best tea ceremony place in NY: Cha-An</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/04/at-the-best-tea-ceremony-place-in-ny-cha-an/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Apr 2012 14:33:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/04/at-the-best-tea-ceremony-place-in-ny-cha-an/</guid>
      <description>El domingo fui a Cha-an. En resumen: un bonito restaurante japonés, buena comida, excelentes postres, y la que se supone que es la mejor Ceremonia de Té Japonesa en NY (comí allí, pero tendré que probar la ceremonia otro día). Definitivamente a la lista de &amp;ldquo;imprescindibles&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Visit to the Madeline Weinrib studio</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/03/visit-to-the-madeline-weinrib-studio/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Mar 2012 12:47:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/03/visit-to-the-madeline-weinrib-studio/</guid>
      <description>El miércoles visité el estudio de Madeline Weinriben la 5ª Avenida de Nueva York.
Ubicado en un impresionante loft, su nuevo estudio (el anterior estaba en su apartamento, encima de un pequeño museo en el SoHo) está, como uno hubiese imaginado, lleno de elementos decorativos e inspiradores, además de montones y montones de muestras de tela, libros y fotos.
En una conversación informal, Madeline explicó el motivo de pasarse de pintar a diseñar telas en 1997 (aunque se le &amp;ldquo;olvidó&amp;rdquo; mencionar su conexión con la empresa de su bisabuelo), su red mundial de artesanos y proveedores, y sus &amp;ldquo;inspiraciones&amp;rdquo; obvias de diseño patrones históricos (curioso cómo considera que grandes fabricantes le &amp;ldquo;roban&amp;rdquo; al copiar &amp;ldquo;sus patrones&amp;rdquo;, cuando su trabajo es una &amp;ldquo;apropiación&amp;rdquo; tan obvia de diseños histórico-culturales como el zig-zag o los patrones de diseño geométrico musulmanes, como lo describe en esta entrevista).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Madison Square Garden: the L‘Arc~en~Ciel concert</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/03/madison-square-garden-the-larc~en~ciel-concert/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Mar 2012 23:16:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/03/madison-square-garden-the-larc~en~ciel-concert/</guid>
      <description>La Japan Society me ha invitado al concierto de L‘Arc~en~Cielen el Madison Square Gardenesta noche.
L‘Arc~en~Cieles una banda de rock japonesa formada en 1991 en Osaka. El grupo ha vendido más de 13 millones de albums, y 16 millones de singles. Actualmente están en un tour mundial (obviamente esta noche en NY), y para sus conciertos de Londres y Jakarta ya han vendido todas las entradas y su concierto en NY ha sido mayor de lo esperado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Soba from a master: Soba Totto‘s Shuichi Kotani</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/03/soba-from-a-master-soba-tottos-shuichi-kotani/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Mar 2012 12:14:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/03/soba-from-a-master-soba-tottos-shuichi-kotani/</guid>
      <description>Anoche, después de la fiesta del MoMA, cené en Soba Totto.
Es genial que NY tenga tantos restaurantes japoneses tan buenos. Este no era una excepción. Kotani sensei es un verdadero maestro del antiguo arte de hacer soba:Más vídeos aquí.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The MoMA members night party and the economy of access as identity</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/03/the-moma-members-night-party-and-the-economy-of-access-as-identity/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Mar 2012 11:18:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/03/the-moma-members-night-party-and-the-economy-of-access-as-identity/</guid>
      <description>Anoche fui a la fiesta &amp;ldquo;noche de socios&amp;rdquo; del Museo de Arte Moderno (MoMA) de Nueva York.
[mudslide:picasa,0,111219615350942087056,5723677090335639153]
La &amp;ldquo;fiesta&amp;rdquo; fue, como la mayoría de &amp;ldquo;fiestas&amp;rdquo; en EEUU: bebida, y gente. Eso fue básicamente todo. La música estaba tan bajita que casi era imperceptible (a diferencia de la fiesta del New Museum, donde los DJs intentaban hacer imposible hablarle a la persona que tenías al lado).
Así que ¿por qué tanto interés?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>At a WhiteBox NY exhibition closing party</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/03/at-a-whitebox-ny-exhibition-closing-party/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Mar 2012 15:21:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/03/at-a-whitebox-ny-exhibition-closing-party/</guid>
      <description>Ayer fui a la fiesta de clausura de exposición de WhiteBox. La invitación decía:
 El autor y curador Raul Zamudioen conversación con Mookie Tenembaum.
Por favor únase a nosotros en White Boxpara la recepción de clausura de DISILLUSIONISM, y para participar en una estimulante conversación entre Raul Zamudio y Mookie Tenembaum a las 8pm en punto. Mookie presentará su nuevo libro de artista, Paranoia. Se servirá vino Malbec y trufas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Whitney Biennial 2012</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/03/whitney-biennial-2012/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Mar 2012 23:07:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/03/whitney-biennial-2012/</guid>
      <description>El domingo por la tarde fui a la Bienal 2012del Museo Whitney de Arte Contemporáneo Americano. Comídeprisa, preocupado porque no me iba a dar tiempo a visitar toda la exposición (ya que sólo tenía unas pocas horas). ¡Qué equivocado estaba!. Digamos que fue taaaaaal decepción(por lo menos para alguien, como yo, que no sé casi nada de arte), que salí con una sensación de pregunta. No sobre las obras, sino quién, cómo, y porqué, decidieron incluirlas en la exposición.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Panel discussion about art collecting at Asia Society</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/03/panel-discussion-about-art-collecting-at-asia-society/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Mar 2012 22:48:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/03/panel-discussion-about-art-collecting-at-asia-society/</guid>
      <description>El domingo por la mañana fui a la Asia Society para asistir a la mesa redondatitulada: &amp;ldquo;El futuro del pasado_ – Coleccionar arte antiguo en el siglo 21_&amp;rdquo; presentado por el American Committee for Cultural Policyjunto con Asia Week. Los miembros de la mesa redonda eran:
 Naman Ahuja, Profesor de Arquitectura y Arte Indio, Universidad Jawaharlal Nehru, Delhi, India Kate Fitz Gibbon, abogada y autora, ex-miembro del Consejo Asesor Presidencial de Propiedad Cultural Kurt A.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>New Museum curators talk</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/03/new-museum-curators-talk/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Mar 2012 18:55:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/03/new-museum-curators-talk/</guid>
      <description>El sábado por la tarde fui a la charlaCuradores Independientes Internacionales y el New Museum presentan La Perspectiva del Curador: Rosina Cazali. Aunque había una interesante charla en Sotheby‘stitulada &amp;ldquo;Maestros de Ming y Qing: Pinturas y Caligrafías Chinas en Sotheby‘s&amp;rdquo; por Arnold Chang, previo a su exhibición y subastaPintura Clásica China. No sé cómo fue la charla de Sotheby‘s, pero esto es lo que vi y escuché en el New Museum.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The problem with encyclopedic approach to teaching: lecture at MET</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/03/the-problem-with-encyclopedic-approach-to-teaching-lecture-at-met/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Mar 2012 14:21:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/03/the-problem-with-encyclopedic-approach-to-teaching-lecture-at-met/</guid>
      <description>El viernes asistí a la Conferencia Anual sobre Arte del Sur y Sureste Asiático en el Museo Metropolitano de Arte de Nueva York (MET), impartida por Crispin Branfoot, Facultad de Estudios Orientales y Africanos, Universidad de Londres. Su charlase titulaba: &amp;ldquo;Making Madurai: Temple Arts in Early Modern South India&amp;rdquo;.
Dr. Branfoot es, estoy seguro, un experto mundial, y el MET tiene un programa educativo fantástico. Y este en particular estaba lleno a tope, tanto que tuve que ver la conferencia desde la &amp;ldquo;sala de estudios&amp;rdquo; adyacente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LES Gallery walk and Volta NY 2012</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/03/les-gallery-walk-and-volta-ny-2012/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Mar 2012 20:15:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/03/les-gallery-walk-and-volta-ny-2012/</guid>
      <description>Así que llegó el domingo y mis pies se pusieron a temblar ante la expectativa de otra sobredosis de arte. ¡Vamos!
Me pasé la mañana paseando por algunas de las galerías del Lower East Side (LES) de Manhattan con el artista Lee Wells. Visitamos Rooster Gallery, Anastasia Photo, Bridge Gallery, Mayson Gallery, Lesley Heller Workspace, y Scaramouche. Hablamos con los dueños y vimos lo que tenían expuesto (la verdad: sólo me gustaron unos pocos, como lo de Anastasia, y Bridge, pero estos artistas-galeristas se cubren las espaldas que no veas), antes de ir a Teanya por comida, té y pastel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Armory Art Show 2012 NY</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/03/armory-art-show-2012-ny/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Mar 2012 19:28:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/03/armory-art-show-2012-ny/</guid>
      <description>El sábado fui a The Armory Show 2012. Tantas galerías y tan poco tiempo. Mientras todo el mundo hablaba de la performance Bed for Human Use de Marina Abramovic, la pieza comisionada en el café del Pier 94 a Theaster Gates, o la instalación de Michael Riedel en el stand de David Zwirner (los espacios de los países nórdicos: para olvidarse)&amp;hellip; yo encontré otras obras mucho mucho más interesantes. Pero eso es lo que hace a la subjetividad del arte (aparentemente no tan subjetiva) tan atractiva.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Art at MAD NY</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/03/art-at-mad-ny/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Mar 2012 15:30:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/03/art-at-mad-ny/</guid>
      <description>El jueves fui al New York Museum of Arts and Design (MAD). Honestamente, no esperaba mucho pero&amp;hellip; ¡al contrario, menuda sorpresa agradable!
[mudslide:picasa,0,111219615350942087056,5718498290671972801]
Desde el exquisito diseño y arte Japonés (sutil, delicado, y sensible, con una belleza que no cesa de calmar tu alma) en &amp;ldquo;Beauty in all things&amp;rdquo;, al impresionantemente curado &amp;ldquo;Swept Away: Dust, Ashes, and Dirt in Contemporary Art and Design&amp;rdquo;, al increíble &amp;ldquo;Glasstress New York&amp;rdquo;, el museo completo es una maravilla.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sarah Sze‘s Infinite Line en Asia Society</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/03/sarah-szes-infinite-line-en-asia-society/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Mar 2012 01:15:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/03/sarah-szes-infinite-line-en-asia-society/</guid>
      <description>Ayer tuve el enorme placer de ver Infinite Linede Sara Szeen la Asia Society.
Definitivamente un placer, una exposición que no hay que perderse, y fiel al objetivo de Sarah: obras que no pueden ser capturadas por una fotografía (por cierto, los procelosos del copyright de la Asia Society no te dejan sacar fotos de cualquier modo).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Context in Art as Political Discussion: Amalia Pica‘s Venn Diagrams</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/03/context-in-art-as-political-discussion-amalia-picas-venn-diagrams/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Mar 2012 19:46:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/03/context-in-art-as-political-discussion-amalia-picas-venn-diagrams/</guid>
      <description>Una de las muchas piezas interesantes expuestas en The Ungovernablesdel New Museum es Venn Diagrams de Amalia Pica. El texto que acompaña (parte de) la obra dice:
 Durante la dictadura en Argentina en los 1970s, las reuniones de ciudadanos eran controladas pues se consideraban una amenaza para el gobierno. A la vez, la teoría de grupos y los diagramas de venn fueron prohibidos de los programas escolares de primaria porque podrían convertirse en un modelo para el pensamiento subversivo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Ungovernables party at New Museum</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/03/the-ungovernables-party-at-new-museum/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Mar 2012 19:18:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/03/the-ungovernables-party-at-new-museum/</guid>
      <description>Ayer me invitaron a la fiesta &amp;ldquo;cocktail de año bisiesto sólo por invitación&amp;rdquo; de la Trienal The Ungovernablesen el New Museum.
Tras una larga cola en la calle, bajo la lluvia y aire frío (no me extraña que ahora esté costipado), la fiesta comenzó a las 19:30 en el lobby: DJ, cocktails, y bandas fluorescentes para una multitud con ganas de ver y ser visto.
Como no me gustan en especial las fiestas y la socialización, subí a ver la exposición.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>At MoMA PS1 for K-HOLE2 Release</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/02/at-moma-ps1-for-k-hole2-release/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Feb 2012 01:52:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/02/at-moma-ps1-for-k-hole2-release/</guid>
      <description>Hoy he acudido a la invitaciónde la presentación de K-HOLE#2 en el MoMA PS1. Gente joven, &amp;ldquo;look atista de Brooklyn&amp;rdquo;, con cervezas y barbas, con la actitud desinteresada que requiere el PS1: o no lo pillo o lo pillo, pero en cualquier caso no se mostrará en mi cara.
Había demasiadas obras expuestas para comentar aquí (y demasiado complejas o exasperantemente simples). Lo que definitivamente no merece la pena comentar, desde mi ignorante punto de vista, es &amp;ldquo;The New Cinema Event&amp;rdquo; de Alterazioni Video.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Japanese Art in NY: from hairdressing to butoh</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/02/japanese-art-in-ny-from-hairdressing-to-butoh/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Feb 2012 01:29:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/02/japanese-art-in-ny-from-hairdressing-to-butoh/</guid>
      <description>Nueva York está lleno de arte japonés, y no me refiero solo a la Asia Week NYo la arquitectura (New Museum: SANAA, MoMA: Yoshio Taniguchi, Japan Society: Junzo Yoshimura…), diseño interior (Megu: Yasumichi Morita, Morimoto: Tadao Ando, Louis Vuitton: Jyun Aoki…), escultura (Red Cube: Isamu Noguchi…), colecciones de arte (MET, MoMA, Japan Society, Morgan, Rubin…), comida (Yasuda, Kajitsu, Minamoto Kichoan…), o tiendas (Makari, Toy Tokyo, JCC…).
Ayer tuve la oportunidad de ver dos formas de arte poco comunes en NY.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&amp;quot;Stuck&amp;quot; in Ottawa (Canada) for a week</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/02/quotstuckquot-in-ottawa-canada-for-a-week/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Feb 2012 19:19:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/02/quotstuckquot-in-ottawa-canada-for-a-week/</guid>
      <description>Por culpa del laaaargo y curioso (tanto que merece un post a parte) proceso de obtención de mi visado estadounidense, he estado &amp;ldquo;atrapado&amp;rdquo; en Ottawa (Canadá) durante una semana.
Supongo que Canadá no es un destino prioritario de los viajes de invierno (particularmente si, como yo, no puedes esquiar o patinar sobre hielo). Pero ya que estoy aquí, saquemos lo mejor de la situación: La Galería Nacional, Museo de las Civilizaciones, Museo de la Guerra, Winterlude, unos cuantos lugares de comida adorables (como The Tea Store, Memories, u Oh So Good) y un montón mediocres, mientras uno se hospeda en un hotel/castillo muy bonito(con piscina climatizada y gimnasio), servirá 😉</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The smallest art gallery in NY</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/02/the-smallest-art-gallery-in-ny/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Feb 2012 05:38:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/02/the-smallest-art-gallery-in-ny/</guid>
      <description>Esta mañana he pasado por delante de la galería de arte más pequeña de Nueva York, 125windowgallery, en la calle 47th entre la 3ª avenida y la avenida Lexington:
[mudslide:picasa,0,111219615350942087056,111219615350942087056,1,64c,center]
Lo bueno de esa galería es que no hace falta &amp;ldquo;entrar&amp;rdquo; 😉</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Artist that still do not get it</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/02/artist-that-still-do-not-get-it/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Feb 2012 05:30:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/02/artist-that-still-do-not-get-it/</guid>
      <description>Este no va a ser uno de esos posts profundos, analíticos, reflexivos (como si alguna vez hubiese escrito uno 😉 ). Simplemente necesito desfogarme.
El pasado sábado, en la calle Prince, en medio del Soho, un hombre (no mencionaré su nombre porque, como veréis, no merece publicidad) daba CDs a los que pasaban. Como con cualquier cosa digital, sentí la necesidad de averiguar más, así que lo cogí. Y antes de que pudiese leer la carátula, dijo &amp;ldquo;¿vas a pagarme o qué?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Almodovar and SGAE force cancellation of film screenings at NY Library</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/02/almodovar-and-sgae-force-cancellation-of-film-screenings-at-ny-library/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Feb 2012 17:50:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/02/almodovar-and-sgae-force-cancellation-of-film-screenings-at-ny-library/</guid>
      <description>Ayer fui a la Biblioteca Pública de Nueva York (NYPL) a ver &amp;ldquo;Hable con ella&amp;rdquo; de Pedro Almodovar, parte de una seriede proyecciones de películas de Almodovar en la NYPL. Pero para mi sorpresa, la proyección (y las restantes del ciclo) había sido cancelada.
Hablé con la persona del mostrador de información, que me dijo que la Sociedad de Autores (será la abominable SGAE, que no merece un enlace en mi blog) y la productora de Almodovar (El Deseo Producciones) habían subido lo que previamente estaban exigiendo por royalties o compensación por las proyecciones (gratuitas) de las películas (que ni siquiera están en los cines actualmente), y que la cantidad que pedían ahora era tan alta que la NYPL no se lo podía permitir, con lo que han tenido que cancelar las proyecciones.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Disappearing Chrysler and &amp;quot;Spanish&amp;quot; Empire State</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/02/disappearing-chrysler-and-quotspanishquot-empire-state/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2012 00:41:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/02/disappearing-chrysler-and-quotspanishquot-empire-state/</guid>
      <description>Excusa para probar un nuevo plug-in de fotos para WP:
Primera foto: el edificio Chrysler visto desde la ventana de mi comedor.
Segunda foto: lo mismo un día de niebla&amp;hellip; ¡el edificio no está! (sin editor de imágenes).
Tercera foto: el Empire State Building, desde el comedor, &amp;ldquo;decorado&amp;rdquo; con &amp;ldquo;colores de la bandera española&amp;rdquo;
[mudslide:picasa,0,111219615350942087056,5703177154854937889]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ArtHack Exhibit closing party in Brooklyn</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/01/arthack-exhibit-closing-party-in-brooklyn/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Jan 2012 22:27:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/01/arthack-exhibit-closing-party-in-brooklyn/</guid>
      <description>El pasado sábado fui a la fiesta de clausura del ArtHack Exhibiten 319 ScholesSt, Brooklyn (Nueva York).
Ubicada en un polígono industrial en Brooklyn, de noche, a dos laaaargas manzanas del metro, graffiti por todas partes, puerta pequeña&amp;hellip; que conducía al paraíso: gente joven (yo era el hacker más viejo del lugar, pero no me sentía así) energética y feliz trasteando con tecnología y mostrando orgullosos sus &amp;ldquo;juguetes&amp;rdquo; (hacks, mashups, creaciones o lo que sea).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Antony and the Johnsons at Radio City Music Hall... indescribable</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/01/antony-and-the-johnsons-at-radio-city-music-hall...-indescribable/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Jan 2012 16:39:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/01/antony-and-the-johnsons-at-radio-city-music-hall...-indescribable/</guid>
      <description>Antony and the Johnsonsdio el pasado 26, en el Radio City Music HallSWANLIGHTS, un concierto único comisionado por el Museum of Modern Art (MoMA) de Nueva York. Y ha sido el concierto más increíble al que he asistido.
Uno podría pensar que el hecho de que la actuación tuviese lugar en el mayor (y quizá más reputado) teatro/sala de conciertos del mundo, o que el lugar estuviese repleto de &amp;ldquo;famosos&amp;rdquo; (tenía a Björk justo a mi lado en la cola para recoger las entradas reservadas), añadiría al glamour y grandiosidad del evento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The importance of context in the interpretation (and enjoyment) of a work of art</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/01/the-importance-of-context-in-the-interpretation-and-enjoyment-of-a-work-of-art/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Jan 2012 01:21:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/01/the-importance-of-context-in-the-interpretation-and-enjoyment-of-a-work-of-art/</guid>
      <description>La semana pasada asistí a 3 exposiciones/eventos que me permitieron ver la importancia del contexto en la interpretación (y disfrute) de una obra de arte. Nótese que diferencio &amp;ldquo;interpretación&amp;rdquo; y &amp;ldquo;disfrute&amp;rdquo;, aunque para muchos de nosotros, esos dos conceptos van de la mano. Pero este es un post breve, así que la Fenomenología de la Estetica tendrá que esperar (mientras puedes leer a Dewey, Hartmann, Adorno, Ortega y Gasset, Sartre, etc, etc 😉 )</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>When what the artist intended is distorted by the gallery‘s limitations</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/01/when-what-the-artist-intended-is-distorted-by-the-gallerys-limitations/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Jan 2012 19:56:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/01/when-what-the-artist-intended-is-distorted-by-the-gallerys-limitations/</guid>
      <description>Ayer, junto a un grupo de MeetUp, visitamos varias galerías de arte en Chelsea (NY): Mike Weiss Gallery, Gladstone Gallery, Luhring Augustine Gallery, Metro Pictures Gallery, The Pace Gallery, y Mary Boone Gallery.
Dejando de un lado mi comentario personal sobre las obras expuestas (como siempre, el placer de estas peregrinaciones es dejar tus sentidos y mente abiertos, y dejar que las obras y estímulos se asienten poco a poco), una cosa me sorprendió bastante: la obra Semillas de Girasol (Sunflower Seeds) de Ai Wei Wei‘s se supone que se hizo para andar sobre ella (por lo menos en la Tate Modern de Londres se permitió, durante los primeros 10 días), pero en Mary Boone Galleryhay un guardia de seguridad que evita que los visitantes hagan justo lo que pretendía el artista que hiciesen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Real Renaissance artist Victoria Contreras</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/01/real-renaissance-artist-victoria-contreras/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Jan 2012 16:16:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/01/real-renaissance-artist-victoria-contreras/</guid>
      <description>Mi amiga Victoria Contreras es realmente una artista Renacentista, lo que hoy llamaríamos artista hacker: alguien que explora medios diferentes, métdos diversos, intereses variados, de un modo lúdico y deshinibido. Mientras las influencias son obvias, y no todo está al mismo nivel (como suele ser el caso en aquellos que lo prueban todo), esta es lo que llamaría &amp;ldquo;un caso de persona interesante&amp;rdquo;.
Juzga por ti mismo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bella Gaia concert</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/01/bella-gaia-concert/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Jan 2012 22:09:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/01/bella-gaia-concert/</guid>
      <description>Concierto de Mickey Hart, Dar Williams, Bella Gaia(IMPRESIONANTE), y The Abrams Brothers(energéticos hermanos que tocan country/folk/rock&amp;hellip; ¡el violín era flipante! me encantó) en el Highline Ballroom.
Genial mezcla de música, danza y proyecciones con infografías y mensaje ecológico. Altamente recomendable (¡hasta la hamburgesa vegetal estaba buena!).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fun interpreting signs</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/01/fun-interpreting-signs/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jan 2012 17:46:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/01/fun-interpreting-signs/</guid>
      <description>El mundo que nos rodea está lleno de señales. No entraré en explayarme sobre los significantes, significados, y la importancia psicoanalítica de la palabra. Pero a veces no puedo evitarlo, cuando veo una señal que me pide una interpretación creativa:
Venga, no me digas que no ves cosas como:
 Si aprietas este botón, tu boca se convertirá en un punto de acceso wifi
 o
 Un asteroide se dirge a tu nave SpaceInvaders, aprieta el botón para destruir el asteroide con un golpe sónico a-lo-Dune</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Art gallery inaugurations</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/12/art-gallery-inaugurations/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Dec 2011 23:34:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/12/art-gallery-inaugurations/</guid>
      <description>Esta noche hemos ido a la inauguración inicial de la Galería Mayson&amp;ldquo;Launch&amp;rdquo; con obras de Doug Henders, Scott Hewett, Michael Oatman, Jeff Quinn, Bastienne Schmidt, y Rodger Stevens. Demasiada gente para disfrutar de las obras, pero ha estado bien. Particularmente porque hemos disfrutado de la cena en el cercano restaurante japonés Jin.
Aunque hubiésemos deseado estar en otra inauguración: Claudio Zirotti en el IVAM.
My querido amigo y mentor presenta &amp;ldquo;Without Time&amp;rdquo; (PDF), una excelente exposición de su maravilloso arte en el IVAM, hasta el 19 de febrero de 2012.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Listening to &amp;quot;What more than sorry&amp;quot; by Ben Harper</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/11/listening-to-quotwhat-more-than-sorryquot-by-ben-harper/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Nov 2011 17:47:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/11/listening-to-quotwhat-more-than-sorryquot-by-ben-harper/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OCW: Art in Spanish</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/11/ocw-art-in-spanish/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2011 20:10:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/11/ocw-art-in-spanish/</guid>
      <description>El OCW(Open CourseWare) me ha interesado desde el 2000, cuando trataba de convencer a la Universidad Politécnica de Valencia de subir todos los materiales y clases del Master donde daba clases a la web para que cualquiera pudiese acceder a ello.
Aunque lentamente, OCW ha avanzado mucho. Hace años el MIT y otros hicieron una gran apuesta por el OCW. Pero ha llevado años a las universidades españolas seguir ese liderazgo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Not so difficult (is it?)</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/10/not-so-difficult-is-it/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Oct 2011 09:49:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/10/not-so-difficult-is-it/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Poesía en el código</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/09/poes%C3%ADa-en-el-c%C3%B3digo/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Sep 2011 10:09:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/09/poes%C3%ADa-en-el-c%C3%B3digo/</guid>
      <description>Algunas de las líneas de código más interesantes y poéticas que uno puede encontrar:
Cabecera C autoejecutable (explicado aquí):&amp;lt;br /&amp;gt; //&amp;amp;&amp;gt;/dev/null;x=&amp;quot;${0%.*}&amp;quot;;[ ! &amp;quot;$x&amp;quot; -ot &amp;quot;$0&amp;quot; ]||(rm -f &amp;quot;$x&amp;quot;;cc -o &amp;quot;$x&amp;quot; &amp;quot;$0&amp;quot;)&amp;amp;&amp;amp;exec &amp;quot;$x&amp;quot; &amp;quot;$@&amp;quot;&amp;lt;br /&amp;gt;
Para cuando te sientes nihilista&amp;hellip;
o bien
o la bomba de Jaromil, pura poesía (con espacios extra añadidos para evitar cambiar la configuración por defecto de WP para la autodetección de smilies :-):
que en el shell de Windows sería</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TecnoGraffiti</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/08/tecnograffiti/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Aug 2011 23:55:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/08/tecnograffiti/</guid>
      <description>Desde &amp;ldquo;pintar&amp;rdquo; una versión pixelada de la Mona Lisa con una máquinaque dispara simultáneamente varios cañones de paintball a la vez, hasta la txtBomber (&amp;ldquo;impresora&amp;rdquo; matricial de mano con placa Arduino que funciona con rotuladores) de Felix Vorreiter, hay muchísimos proyecto para la confluencia del graffiti y la tecnología. Pero uno en particular me parece interesantísimo y con mucho mucho potencial: el GML (Graffiti Markup Language). Si añadimos GraffitiAnalysistenemos&amp;hellip; ¡puro street techno lust!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bedpeace de Yoko Ono y John Lennon</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/08/bedpeace-de-yoko-ono-y-john-lennon/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Aug 2011 11:12:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/08/bedpeace-de-yoko-ono-y-john-lennon/</guid>
      <description>Yoko Ono ha decididopermitir que el histórico documental Bedpeace (ella y John Lennon en la cama, dialogando con amigos sobre la paz) esté disponible en YouTubehasta el 21 de agosto. Gracias.
Merece la pena verlo, y ya que hay limitación de tiempo, descargarlo (keepvid.com, jdownloader&amp;hellip; hay muchas formas, UTFG). El documental y sobretodo el mensaje, es precioso. Lástima tanto copyright, restricción, streaming&amp;hellip; no se puede alcanzar la paz desde el miedo, la limitación, el mercantilismo&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Y uno aprende...</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/08/y-uno-aprende.../</link>
      <pubDate>Sun, 14 Aug 2011 13:52:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/08/y-uno-aprende.../</guid>
      <description>Para Campanilla:
 Y uno aprende&amp;hellip;
  después de un tiempo,
  uno aprende la sutil diferencia
  entre sostener una mano
  y encadenar un alma.
Y uno aprende
  que el amor
  no significa acostarse
  y una compañía
  no significa seguridad.
Y uno empieza a aprender
  que los besos no son contratos y los
  regalos no son promesas</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Subtítulos de Examined Life me llevan al eterno debate de la centralización o no</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/07/subt%C3%ADtulos-de-examined-life-me-llevan-al-eterno-debate-de-la-centralizaci%C3%B3n-o-no/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Jul 2011 13:54:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/07/subt%C3%ADtulos-de-examined-life-me-llevan-al-eterno-debate-de-la-centralizaci%C3%B3n-o-no/</guid>
      <description>El otro día me descargué el documental de divulgación filosófica contemporánea Examined Life
Traileroficial en YouTube
Distribuídapor Zeitgeit Films
Fichatécnica en IMDB
Artículoen Wikipedia
Pero así como para el trailer, todos pensamos en YouTube, para la ficha en IMDB (o FilmAffinity), para info en Wikipedia, y tienen un distribuidor oficial para la comercialización&amp;hellip; para la descarga (por ejemplo la interesante videoteca de humanidades doclecticos) y los subtítulos (por ejemplo solosubtitulos) es una auténtica jungla.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reflexiones sobre &amp;quot;La Teoría Institucional del Arte&amp;quot;</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/07/reflexiones-sobre-quotla-teor%C3%ADa-institucional-del-artequot/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Jul 2011 01:40:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/07/reflexiones-sobre-quotla-teor%C3%ADa-institucional-del-artequot/</guid>
      <description>El viernes día 8, en el marco de un curso sobre _Planificación y Desarrollo de Exposiciones _en Madrid, participé en un breve debate sobre &amp;ldquo;el mundo del arte&amp;rdquo; del que no me he repuesto.
Javier Rubio (crítico de arte del suplemento ABC Cultural) expuso y defendió la Teoría Institucional del Arte, revisada en El Círculo del Arte, de George Dickie (este artículode The Economist resume muy bien ese &amp;ldquo;circuito&amp;rdquo;). Y no es una cuestión ideológica, pues lo mismo expuso Martí Perán en El País hace varios años.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unos días en Madrid</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/07/unos-d%C3%ADas-en-madrid/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jul 2011 20:16:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/07/unos-d%C3%ADas-en-madrid/</guid>
      <description>Un par de semanas en Madrid dan para mucho. Y si te concentras en un tema, más. Nosotros nos hemos focalizado en gastronomía vegetariana y arte. Aquí van los enlaces.
Del 4 al 15 de julio en Madrid (recopilación y selección de restaurantes de Ana) hemos disfrutado para comer:
Lunes 4: Pizzería Cervantes, La BiotikaMartes 5: Olsen, Viva la vida!Miércoles 6: Ganga Indú, Al NaturalJueves 7: Mamina, GinzaViernes 8: Artemisa, YerbabuenaSábado 9: Vegaviana, La Galette IIDomingo 10: El Granero de Lavapiés, HanakuraLunes 11: Indian Aroma, El SéptimoMartes 12: La Biotika, MiyamaMiércoles 13: Al Natural, HimawariJueves 14: La Biotika, ArtemisaViernes 15: Viva la vida!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Análisis estadístico de la evolución musical</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/06/an%C3%A1lisis-estad%C3%ADstico-de-la-evoluci%C3%B3n-musical/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jun 2011 11:27:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/06/an%C3%A1lisis-estad%C3%ADstico-de-la-evoluci%C3%B3n-musical/</guid>
      <description>Fantástico análisis estadístico (que además incluye el acceso a los datos y a un motor de visualización con el que podemos jugar y descubrir muchas más conclusiones) sobre la evolución de los grandes éxitos de la música desde 1960 a 2010.
¿Algunas conclusiones?
 Los éxitos se mantienen curiosamente estables a 120 BPM Los temas cada vez duran más Los temas cada vez tienen un volumen más alto Los temas que alcanzan el Top de las listas de éxitos se mantienen en ellas más tiempo  Si esto mismo podemos concluir de los platos de restaurantes, la publicidad, los titulares, las relaciones interpersonales o la tecnología, que a nadie le extrañe lo que comentábamos ayer en un grupo de estudio de psicoanálisis: las &amp;ldquo;nuevas&amp;rdquo; &amp;ldquo;patologías&amp;rdquo; y &amp;ldquo;epidemias&amp;rdquo; deben ser analizadas en su contexto sociocultural.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Esperanza en el infierno</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/06/esperanza-en-el-infierno/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jun 2011 10:30:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/06/esperanza-en-el-infierno/</guid>
      <description>Demonio: Muy bien. Yo muevo primero&amp;hellip; Soy un lobo solitario, merodeador, asesino.
  Sueño: Soy un cazador, a caballo, caza lobos.
  Demonio: Soy un tábano, enemigo de caballos y cazadores.
  Sueño: Soy una araña de ocho patas, comemoscas.
  Demonio: Soy una serpiente, devora arañas, venenosa.
  Sueño: Soy un buey, pesado, aplasta serpientes.
  Demonio: Soy un antrax, bacteria destruye vidas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hablar y/o no de arte</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/06/hablar-y/o-no-de-arte/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Jun 2011 22:34:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/06/hablar-y/o-no-de-arte/</guid>
      <description>A raiz de la dialéctica sobre la idoneidad de que el artista se exprese (también) mediante la palabra para explicar, arropar, ampliar, o justificar su obra, leo (perdón por mi traducción) un interesantísimo párrafo de Charles Baudelaire en &amp;ldquo;Fragments sur le Beau, la Poésie et la Morale&amp;rdquo; Variétés Critiques II (Paris: Crès, 1924) pp. 189-190:
 &amp;hellip; es el momento adecuado para refutar un error muy común, cuya principal raíz es quizá el más miserable de los sentimientos humanos: la envidia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Salva al Cosmonauta</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/05/salva-al-cosmonauta/</link>
      <pubDate>Tue, 31 May 2011 10:40:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/05/salva-al-cosmonauta/</guid>
      <description>Nico me envía un mensaje pidiendo ayuda: El Cosmonauta, maravilloso proyecto de largometraje producción distribuida, se ha encontrado con un problema económico imprevisto de último momento.
Save The Cosmonaut from Riot Cinema on Vimeo.
Como sabrás si nos has seguido últimamente, estamos a punto de rodar. Billetes comprados, equipo cerrado y todo listo. En nuestro blog puedes ver de hecho un avance de material rodado en Rusia, conocer a los actores&amp;hellip; todo iba sobre ruedas gracias a una coproducción con una indie rusa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El museo del futuro... hoy</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/05/el-museo-del-futuro...-hoy/</link>
      <pubDate>Sun, 08 May 2011 12:45:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/05/el-museo-del-futuro...-hoy/</guid>
      <description>Adobe Museum of Digital Media</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lo que meter en las urnas estas elecciones</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/05/lo-que-meter-en-las-urnas-estas-elecciones/</link>
      <pubDate>Sat, 07 May 2011 18:39:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/05/lo-que-meter-en-las-urnas-estas-elecciones/</guid>
      <description>Para que quede claro, yo ni voto ni votaré en unas elecciones basadas en un sistema &amp;ldquo;representativo&amp;rdquo;.
Pero entiendo que la opción de voto en blanco, voto nulo, o abstención frustre porque la legislación no da opción ni validez de fuerza decisoria a esas alternativas.
Así que, ya que no conseguimos que se nos tenga en cuenta legal y legislativamente hablando, por lo menos que no puedan ignorarnos.
Como acción artística, propongo alternativas de cosas que meter en las urnas en estas elecciones que no sea nuestro voto:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>De libros prohibidos</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/04/de-libros-prohibidos/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Apr 2011 09:26:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/04/de-libros-prohibidos/</guid>
      <description>23 de abril, día del libro. Debería ser &amp;ldquo;todos los días, día de todo&amp;rdquo;. Y por supuesto de los libros.
&amp;ldquo;Regalo del día&amp;rdquo;: lista de libros prohibidos por gobiernos. Y aquí 23 de ellos formateados para su lectura en formato electrónico y libres para descargar.
Que disfruten de la lectura.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jacques-Alain Miller sobre &amp;quot;Avatar&amp;quot;</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/04/jacques-alain-miller-sobre-quotavatarquot/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Apr 2011 07:05:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/04/jacques-alain-miller-sobre-quotavatarquot/</guid>
      <description>Su éxito muestra que la humanidad termina por asquearse de la especie humana. No estamos ya en el “malestar en la cultura” denunciado por Freud, sino en la evidencia de un impasse creciente. El “sálvese quien pueda” es general. A la hora en la que la globalización del capitalismo exacerba el individualismo, la competencia, el cada uno por las suyas, se adorna la naturaleza, la animalidad con una dulzura imaginaria.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>De la obra derivada a la basura reciclada</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/04/de-la-obra-derivada-a-la-basura-reciclada/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Apr 2011 08:57:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/04/de-la-obra-derivada-a-la-basura-reciclada/</guid>
      <description>Siempre he defendido la obra derivada como una de las formas más potentes de creación de nuevas obras culturales (y eso por ello, entre otras muchas razones, que el copyright nos es más que un estorbo para la creación). Pero de la Cultura (mayúscula) a la Basura (idem) reciclada hay un paso, y el caer en fórmulas del tipo &amp;ldquo;firmo un acuerdo de licencia, pongo la cara de un par de actores de moda, saco un iPhone por aquí y un Prius por allá, y ya puedo hacer una nueva versión de El Séptimo Sello&amp;rdquo; es demasiado catastrófico, tentador y ocurre con demasiada frecuencia:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cadena de odio de la innovación</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/03/cadena-de-odio-de-la-innovaci%C3%B3n/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Mar 2011 11:07:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/03/cadena-de-odio-de-la-innovaci%C3%B3n/</guid>
      <description>En una tristemente divertida frase, Rana Sobhany, una DJ que emplea un iPad describe &amp;ldquo;la cadena de odio de la innovación&amp;rdquo;:
 The vinyl guys hated the CD DJs, then the CD DJs hated the laptop DJs, and then I came along with the iPad, and all previous hate is channeled toward me.
 Y luego la explica:
 What I’m finding through anecdotal evidence, is that every time there is a paradigm shift as it relates to the performance of music, there is a compound level of disgust from other DJs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Si no hubiese nada más que la intención...</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/02/si-no-hubiese-nada-m%C3%A1s-que-la-intenci%C3%B3n.../</link>
      <pubDate>Sun, 27 Feb 2011 19:13:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/02/si-no-hubiese-nada-m%C3%A1s-que-la-intenci%C3%B3n.../</guid>
      <description>Esta imagen no tendría por qué extrañar, ni acabar mal. Debería, podría, ser idílica. Si no hubiese nada más que la intención&amp;hellip;
Pero, al igual que Frankenstein, aprendo que soy un monstruo al verme en el estanque reflejado. Entiendo el dolor que causo a la inocencia al oirle gritar. Y aprendo que la imprudencia temeraria, la negligencia miedosa, la ignorancia atrevida, el descuido por sobrecarga, la ceguera por reacción, la empatía insuficiente, la insensibilidad defensiva&amp;hellip; causan daño, aunque no haya mala intención.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ciencia del House</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/02/ciencia-del-house/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Feb 2011 09:41:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/02/ciencia-del-house/</guid>
      <description>Norman Cook (&amp;ldquo;Fatboy Slim&amp;rdquo;), a la pregunta &amp;quot; ¿Cuál es la ciencia del House?&amp;rdquo;, respondió:
 &amp;ldquo;Se trata de sexo, ¿no? House y disco van a unos 120 a 125 bpm, que es probablemente el ritmo al cual la mayoría de nosotros folla. Ha habido gente en la historia que han hecho música con éxito que tenía el poder de hacer a la gente sentir como si estuviesen teniendo sexo cuando la bailaban.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ser músico online</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/01/ser-m%C3%BAsico-online/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Jan 2011 13:15:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/01/ser-m%C3%BAsico-online/</guid>
      <description>Hace poco os hablaba de UJam, para crear música online.
Para aquellos que ya sois músicos, hay herramientas que facilitan mucho la vida y no son complicadas (sin entrar en instalar bases de datos, blog con temas eCommerce para música, redes sociales, etc) ejemplos:
 WIX TopSpin Ning  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cuando se libera un personaje CRECE</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/01/cuando-se-libera-un-personaje-crece/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Jan 2011 17:00:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/01/cuando-se-libera-un-personaje-crece/</guid>
      <description>Esta es la historia de Jenny Everywhere. Cuando se libera un personaje, crece, se multiplica&amp;hellip; es libre.
La cultura se basa en creación, pero nunca es desde cero. Todos los creadores se han basado en las creaciones anteriores. Esa es básicamente la definición de cultura (eso, y que todos formamos parte de esa disfuncional farsa). Por eso liberar cultura es una de las formas más potente de hacerla crecer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Variaciones matemáticas a partir de un logo = arte?</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/01/variaciones-matem%C3%A1ticas-a-partir-de-un-logo-arte/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Jan 2011 12:00:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/01/variaciones-matem%C3%A1ticas-a-partir-de-un-logo-arte/</guid>
      <description>En la serie de ¿es esto arte? podríamos introducir esta entrada del blogde los creadores de Mathematica (Wolfram). Interesante debate.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hacer y escuchar música online</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2010/12/hacer-y-escuchar-m%C3%BAsica-online/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Dec 2010 10:09:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2010/12/hacer-y-escuchar-m%C3%BAsica-online/</guid>
      <description>Hay quien prefiere hacer las cosas por sí mismo, y quien prefiere que le den las cosas hechas. Para los primeros, aquí van unos enlaces para hacer música de forma fácil:
 UJam: compón, canta, comparte&amp;hellip; aunque no tengas ni idea de música, queda bien y es fácil. Isle of Tune: crea música dibujando un mapa online. Sí, suena raro, pero así es. Pruébalo, es fácil y divertido. 8Notes: muchísima información (más de la que parece) sobre partituras, aprender instrumentos, etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>slkdjlaskjdlak</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2010/11/slkdjlaskjdlak/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Nov 2010 19:16:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2010/11/slkdjlaskjdlak/</guid>
      <description>dksafldskfjl dlkfjlsdkfj lakjflsa ldklskdjlkdjldkalsdkj
skdaalkdjadexdlkldkasjlkcjslkcjalskjalskcjalskjaslckajsclkasjclskcja aslkdjaslkcjalskcjalskcjslkdj alksalskdjalskjdalksdjlaksdalskdja asldkjasldkjasldkjalskdj asldkjsflhfherierbiyebrybbbbbbbb sñkjnkcjnwk 39ei203ioewdjidcsclwej94djowie oiwdjedoij39d‘wwedwjd‘9djojwkdjdlskjj ldkjlekdj3djpweodjdkcnfkjdbvfkjbvfhbv kjsvkjdncldkscndsmbvbvsdje 9uirweduwiejdoirfho3fh3049fhowe wofhoef29‘iedowekdjkldjlekdjl
 dklkdlaksjdlakdsmfsñlergjmstojgm egocmormcñorc 40‘95‘409¡‘3 sdfkjlsdkfjlsjfoef fjfjowefpweofkpweo oefkmx´kfakfñrfkorjfñrfmr fañrfmxñrlofmxñrofmx ñslfomxañrlofmñh blkghbvhfdvlkdfhv ÁDPA´DÁOKDFÑSLFJSLJ flñkjdflkvjsknkdjijiref eroifpe9ri‘4i‘f4pofjpofjp43fojwlkjsdlkjfdlvjdg
 dlksdjlk
kldfslkdfjlskfj slkfjlskfjxmlsfklfkjl flkjfmxljfeorgfegijeti erojeroperogme ergkjerjerñsj935i‘3904igpreofgeirjfg0935ufjf eñroifj3oj4f93j4f rfoij34f9j3`4f34f3f34fjklkdjvldfhvkfdjvdh sdlkfjsñafo´‘0fñfldkjvldkfjvlkjflfg</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Banksy dirige un capítulo de los Simpsons... ¿apertura o asimilación?</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2010/10/banksy-dirige-un-cap%C3%ADtulo-de-los-simpsons...-apertura-o-asimilaci%C3%B3n/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Oct 2010 11:45:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2010/10/banksy-dirige-un-cap%C3%ADtulo-de-los-simpsons...-apertura-o-asimilaci%C3%B3n/</guid>
      <description>Banksy Simpsons en YouTubey desde el inicio (ver vídeo, pasados los primeros 40 segundos) es rompedor. ¿O no?
Que la 20th Century Fox permita transgresiones al statu quo no es nuevo. Pero que lo haga pese a que la crítica va dirigida a un sistema de la que forma parte, y empleando su propia imagen como centro de esa crítica sí parece rompedor.
Sin embargo, que el sistema permita la transgresión, la crítica, el inconformismo, no es sino otro de los mecanismos de defensa que tiene, y uno de los más sutiles y maquiavélicamente eficaces: la asimilación.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dios no sabe hacer espejos</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2010/10/dios-no-sabe-hacer-espejos/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Oct 2010 01:20:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2010/10/dios-no-sabe-hacer-espejos/</guid>
      <description>Como dice Boehme hablando de la psicogénesis de la creación, Dios (naturaleza, fuerza creadora, el hombre, o lo que sea que cree) necesita de un espejo (Spiegel) y un reflejo de sí mismo (Selbstab bildung). Pero un clon mutante, o un robot roto son la demostración de que Dios no sabe hacer espejos. Ergo esa enfermedad llamada Ser Humano.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cómo se crea un mercado: arte indio contemporáneo</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2010/08/c%C3%B3mo-se-crea-un-mercado-arte-indio-contempor%C3%A1neo/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Aug 2010 21:28:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2010/08/c%C3%B3mo-se-crea-un-mercado-arte-indio-contempor%C3%A1neo/</guid>
      <description>Hace poco una amiga me comentó que había oído, en una conferencia sobre arte indio, algo del estilo: &amp;ldquo;en la India el arte no tiene el enfoque mercantilista que tiene en occidente&amp;hellip;&amp;rdquo;. Típico panfleto idealista que defiende el misticismo hasta en la salsa curry. Y lo digo con crudeza y acritud porque hay datos que apoyan mi escepticismo. Est humanum errare, divinum ignoscere. Me han comentado que no fue eso lo que se dijo en la conferencia, pero no obstante, el resto de la entrada creo que sigue siendo válido.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>código en verso</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2010/07/c%C3%B3digo-en-verso/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jul 2010 18:03:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2010/07/c%C3%B3digo-en-verso/</guid>
      <description>Quiero un mundo donde el código esté programado en verso. Donde la poesía sea binaria. Donde la información huela bien.
El otro me agrede. Por eso no he entendido nada hasta que he entendido el amor. Porque 1+1=1</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Error en dualidad de Las Mil Mesetas de Deleuze-Guattari</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2010/07/error-en-dualidad-de-las-mil-mesetas-de-deleuze-guattari/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Jul 2010 13:04:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2010/07/error-en-dualidad-de-las-mil-mesetas-de-deleuze-guattari/</guid>
      <description>Se me ocurre un comentario atrevido, como suele ser la ignorancia de la que poseo más dosis de la aconsejable, a raíz de un texto de Jaime Gili para la revista Lápiz nº195. En dicho texto el Sr. Gili hace referencia a &amp;ldquo;Mil Mesetas. Capitalismo y Esquizofrenia&amp;rdquo; de Gilles Deleuze y Félix Gattari, Ed. Pre-Textos. Aunque Deleuze es un autor que me interesa mucho (ahora mismo me estoy leyendo su &amp;ldquo;Lógica del Sentido&amp;rdquo;) he de reconocer que no he leído &amp;ldquo;Mil Mesetas&amp;rdquo; (todo llegará).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apuntes desde Chicago III</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/11/apuntes-desde-chicago-iii/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Nov 2009 23:31:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/11/apuntes-desde-chicago-iii/</guid>
      <description>Amanece muy nublado y cayendo aguanieve. Esto ya parece más Chicago.
Esta mañana he estado en el _brunch_ con _gospel_ del House of Blues. Nada espectacular (ya había estado muchas veces en sesiones de _gospel_ en otras ciudades). Pero siempre me llama la atención la genuinamente espectacular forma en que los &amp;ldquo;afroamericanos&amp;rdquo; (negros, vamos) viven esa comunión de música y religiosidad. De especial mención ha sido el escuchar (y cantar) &amp;ldquo;_Down by the river_&amp;rdquo; un &amp;ldquo;negro espiritual&amp;rdquo; (canción de la época de la esclavitud).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vergüenza de patrocinio cruzado en el IVAM para favorecer al hijo de su directora</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/11/verg%C3%BCenza-de-patrocinio-cruzado-en-el-ivam-para-favorecer-al-hijo-de-su-directora/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Nov 2009 00:38:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/11/verg%C3%BCenza-de-patrocinio-cruzado-en-el-ivam-para-favorecer-al-hijo-de-su-directora/</guid>
      <description>Ana me envía (gracias) esteartículo de El País no tiene desperdicio. Los hechos hablan por sí mismos. Una verdadera vergüenza, que deja descaradamente al descubierto la manipulación que un gestor público deshonesto puede hacer del arte contemporáneo en su propio beneficio (o en el de su hijo, en este caso).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gore Vidal: Juliano el Apóstata</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/11/gore-vidal-juliano-el-ap%C3%B3stata/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Nov 2009 01:15:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/11/gore-vidal-juliano-el-ap%C3%B3stata/</guid>
      <description>Hace unos meses vi un libro que quería comprar, pero por circunstancias varias no lo pude adquirir en ese momento. Y encima se me olvidó apuntar el título. He pasado meses buscándolo por &amp;ldquo;temática&amp;rdquo;, y me ha costado una barbaridad. Si me hubiese fijado en el autor, hubiera sido mucho más fácil.
Por fin lo he encontrado. Se trata de _Juliano el Apóstata_, de Gore Vidal. El libro relata la vida del emperador romano Flavio Claudio Juliano (más conocido como Juliano el Apóstata), quien intentó revitalizar los antiguos ritos paganos y cerrar el paso a la superstición galilea.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Delicia gastronómica y escénica</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/11/delicia-gastron%C3%B3mica-y-esc%C3%A9nica/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Nov 2009 07:52:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/11/delicia-gastron%C3%B3mica-y-esc%C3%A9nica/</guid>
      <description>Albert Boadella, con Els Joglars, nos ha vuelto a regalar otra obra maestra teatral: La Cena. Una obra que tuve el placer de ver el sábado en el Teatro Principal de Valencia, en la que mezcla maestralmente la crítica mordaz a diestro y siniestro (como es habitual en Boadella) con toques de humor burdo que no se hace pesado, para que plazca a todos los públicos, y sobretodo pinceladas de auténtica genialidad como la última escena.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contraste de evolución de inventos: el avance de la fotografía y el cine</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/10/contraste-de-evoluci%C3%B3n-de-inventos-el-avance-de-la-fotograf%C3%ADa-y-el-cine/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Oct 2009 12:13:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/10/contraste-de-evoluci%C3%B3n-de-inventos-el-avance-de-la-fotograf%C3%ADa-y-el-cine/</guid>
      <description>Este artículode Wired describe con detalle cómo el gobierno francés decidió dar una pensión a los inventores del &amp;ldquo;revelado&amp;rdquo; de las fotografías (Louis Daguerre y Nicéphore Niepce), y así donar el invento a la humanidad en 1839. Gracias a eso el proceso se mejoró en semanas, y las instrucciones se tradujeron a muchos idiomas.
Compáresecon la batalla legal de 27 años sobre la patente de la película de cine, o cómo el asunto de la &amp;ldquo;piratería&amp;rdquo; de los estudios de cine norteamericanos (huyeron de la costa Este a la Oeste de EEUU para no pagar los derechos de la patente de Edison) tuvo que llegar al Congreso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arte y denuncia</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/10/arte-y-denuncia/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Oct 2009 23:03:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/10/arte-y-denuncia/</guid>
      <description>ESTOes lo que quiero (fotos/denuncia de Trevor Paglen). Arte y denuncia. Inteligente, elegante, discreto, revelador, y profesional. O ESTOotro (graffitis de Banksy).
Si tenéis más ejemplos, por favor compartidlos. Mi próximo proyecto se basa en esto, y me interesa mucho. Gracias.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rayos X y arte</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/10/rayos-x-y-arte/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Oct 2009 11:17:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/10/rayos-x-y-arte/</guid>
      <description>Tanto Nick Veaseycomo Ben Kruisdijkson &amp;ldquo;artistas&amp;rdquo; que emplean los rayos X para crear (¿generar?) imágenes. El primero imágenes más complicadas (algunas requieren montaje) y de sujetos más grandes, el segundo añadiendo a simples rayos X una ilustración de línea.
Mérito artístico (y subsecuente debate) a parte, algunas de estas imágenes (todas las aquí mostradas son de Nick Veasey) son ciertamente espectaculares. Me voy a permitir ponerles un título inventado:
– &amp;ldquo;Pase y póngase cómodo, enseguida le atiendo con su hipoteca&amp;rdquo;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apuntes desde Miami</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/09/apuntes-desde-miami/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Sep 2009 13:27:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/09/apuntes-desde-miami/</guid>
      <description>El sábado por la noche llegamos al aeropuerto de Miami y, como siempre, nos recibió un golpe de calor y humedad tropical de los que cuesta reponerse.
Pero más duro fue reponerse del impacto que nos causó el hotel (Catalina): como era sábado noche, y el hotel se ha posesionado como &amp;ldquo;In&amp;rdquo;, con sus restaurantes atrevidos, decoración de diseño, y DJ residente, allí había una verdadera jauría de gente joven, con ganas de marcha, vestidos para la ocasión, y movidos por una música techno-retro (típica mezcla DJ comodón), que ciertamente intimidaba.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apuntes desde Nueva York 2</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/09/apuntes-desde-nueva-york-2/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Sep 2009 05:55:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/09/apuntes-desde-nueva-york-2/</guid>
      <description>El lunes fue un día fuerte de trabajo. Dos reuniones en Manhattan y otra en Connecticut hicieron que hasta bien entrada la tarde no pudiese disfrutar de la ciudad.
Un breve paseo por Canal Street (no compré nada, pero comprobé que sigue igual de bullicioso que siempre) para ver los límites de China Town y lo que queda de Little Italy, y por NoLiTa a cenar al Meat Packing District. Lo intentamos en Buddakhan, pero estaba imposible, y el ambiente en Pastís estaba tan ruidoso que no se podía hablar ni chillando, así que nos quedamos en la terraza del Spice Market.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apuntes desde Tokio 2</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/09/apuntes-desde-tokio-2/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Sep 2009 04:12:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/09/apuntes-desde-tokio-2/</guid>
      <description>El martes por la mañana, antes de mi primera reunión de negocios del día, fuimos a ver una representación de Kabuki en el Kabuki-za.
Luego, de camino a la reunión paramos en el templo Sengakuji, donde están las tumbas de los 47 ronin (quienes en 1702, vengaron la muerte de su señor – que fue condenado a realizarse sepukku por una confrontación con un oficial de la corte – cortando la cabeza de ese oficial y llevándola al templo, donde luego se suicidaron y fueron enterrados).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Los autores deberían PAGAR derechos de autor a público y ubicaciones</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/08/los-autores-deber%C3%ADan-pagar-derechos-de-autor-a-p%C3%BAblico-y-ubicaciones/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Aug 2009 08:28:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/08/los-autores-deber%C3%ADan-pagar-derechos-de-autor-a-p%C3%BAblico-y-ubicaciones/</guid>
      <description>Gracias a floppy, me entero de que mucha tinta ha corrido sobre la noticia de los rifirafes entre SGAE y Zalamea-Fuenteovejuna.
Hay que puntualizar que, por desgracia, la ley está del lado de la SGAE, porque estos dos municipios no tuvieron cuidado o conocimiento legal y escogieron la representación de las obras &amp;ldquo;adaptadas&amp;rdquo; o &amp;ldquo;derivadas&amp;rdquo;, en vez de los originales, ya en dominio público, de Calderón y Lope de Vega. Ante todo, cuando comentamos asuntos legales (o de cualquier otra naturaleza técnica), hay que ser exacto, no como la señora Julia Navarro en su artículo &amp;ldquo;Piratas&amp;rdquo; publicado en &amp;ldquo;Mujer Hoy&amp;rdquo; de la semana pasada, que sin tener ni idea, arrambla y despotrica.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Concierto de OléFunk y Chambao</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/08/concierto-de-ol%C3%A9funk-y-chambao/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2009 10:40:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/08/concierto-de-ol%C3%A9funk-y-chambao/</guid>
      <description>Ayer estaba en Sevilla, hoy toca Zaragoza, pero anoche coincidió que estaba en Málaga y me invitaron (muchas gracias) al concierto, en el auditorio municipal, de Chambao.
No es mi estilo del todo, aunque no estaba mal. Muy en su línea del sur (andaluz, indio, árabe, místico&amp;hellip;). Me gustó que &amp;ldquo;La Mari&amp;rdquo; invitase a todo tipo de &amp;ldquo;artistas invitados&amp;rdquo; a bailar, rapear, Diyeiar, tocar&amp;hellip; pero al final era demasiado amalgama.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Locuras médicas</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/07/locuras-m%C3%A9dicas/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2009 09:13:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/07/locuras-m%C3%A9dicas/</guid>
      <description>Dos ejemplos de locuras médicas:
a) Concurso de Worth1000 sobre imágenes médicas manipuladas(falsas)
b) Proyecto &amp;ldquo;artístico&amp;rdquo; que muestra, a través de RayosX y TACs los resultados de ataques terroristasen los cuerpos de las víctimas.
A veces la realidad supera la ficción.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Exposición y concierto</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/06/exposici%C3%B3n-y-concierto/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jun 2009 07:28:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/06/exposici%C3%B3n-y-concierto/</guid>
      <description>Ayer fui con mi chica a la inauguración de una exposiciónque prometía mucho en el Instituto Francés de Valencia: La Tejedora Después de Usted. Según el catálogo &amp;ldquo;Después de usted es un proyecto bilateral que parte de la idea de cadáver exquisito y que se alimenta de esa distancia que nos separa, para unirnos en un mismo proceso que culminará en un mismo proyecto expositivo, ubicado primero en Valencia y luego en Berlín.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TV por accidente: Fur TV</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/05/tv-por-accidente-fur-tv/</link>
      <pubDate>Tue, 12 May 2009 11:42:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/05/tv-por-accidente-fur-tv/</guid>
      <description>Por hacer &amp;ldquo;de la necesidad, virtud&amp;rdquo;, podría buscarle algún lado positivo a estar sólo en una habitación de hotel en otro país y que todos los canales de noticias y documentales están en anuncios: zapeo (para informarme, o entretenerme, mientras deshago la maleta) y encuentro que en la MTV (como arriesgan, descubren, y suelen aportar mucho) están haciendo Fur TV(TV de Ciertopelo). ¡Buenísimo! Comprueba tú mismolo que molan estos muñecos 😉</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conferencia y cena mediocres, concierto genial</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/05/conferencia-y-cena-mediocres-concierto-genial/</link>
      <pubDate>Wed, 06 May 2009 11:04:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/05/conferencia-y-cena-mediocres-concierto-genial/</guid>
      <description>Ayer, a las 20:00h. mi chica y yo asistimos a una conferencia(muy sugerentemente titulada &amp;ldquo;Arte y Política&amp;rdquo;) de Jean-Louis Pradel, periodista, profesor en la Escuela Superior de Arte Decorativo de Paris, y comisario. Con una temática que se supone iba a abordar temas como &amp;ldquo;¿La pintura tiene todavía su papel en la globalización de los flujos y del inmaterial? ¿El arte comprometido tiene aún sentido, después de la muerte de las ideologías?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Danza y comida francesa en Valencia</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/04/danza-y-comida-francesa-en-valencia/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Apr 2009 12:59:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/04/danza-y-comida-francesa-en-valencia/</guid>
      <description>El miércoles fui con mi chica a ver el espectáculo de danza Psyke. Interesante, muy buena puesta en escena, genial la iluminación, y unos intérpretes sólidos y voluntariosos consiguieron un resultado que merece la pena sin ser una obra maestra.
Luego cenamos en El Bistrot de François, restaurante francés del centro de Valencia. Sin ser una comida espectacular, el ambiente &amp;ldquo;genuino&amp;rdquo; y la simpatía de François compensa con creces.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sábado con Yturralde y Danny Boy Blues Harp Band</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/04/s%C3%A1bado-con-yturralde-y-danny-boy-blues-harp-band/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Apr 2009 11:43:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/04/s%C3%A1bado-con-yturralde-y-danny-boy-blues-harp-band/</guid>
      <description>El sábado 25 estuve con mi chica en la KDD de usuarios de Mac de Valencia. A parte de una ponencia sobre el Mac en arquitectura e interiorismo, tuvimos el placer de escuchar a Jose María Yturraldehablar de su obra en los últimos 50 años. Desde su fascinación con la geometría avanzada (sobre la que aprendió en el MIT) y los ordenadores a sus esculturas voladoras, nos habló de modo muy directo y sincero.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pretenciosidad en los artistas de la academia cibernética</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/04/pretenciosidad-en-los-artistas-de-la-academia-cibern%C3%A9tica/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Apr 2009 11:05:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/04/pretenciosidad-en-los-artistas-de-la-academia-cibern%C3%A9tica/</guid>
      <description>Achaquémoslo a mi ignorancia, así nadie se sentirá ofendido ni tendrá que asumir responsabilidades. Pero si no lo digo, reviento.
El viernes 24 de abril mi chica y yo asistimos a las conferencias &amp;ldquo;Más allá de Darwin: El camino co-evolucionario del arte, la tecnología y la consciencia&amp;rdquo; que impartían miembros del Planetary Collegium, y organizaba Nuevos Mediosde la Sala Parpallóen el Centro Cultural de la Beneficencia.
Con un programa tan interesante, tantas ponencias, y una presentación por parte de las responsables de Nuevos Medios y de la Sala Parpalló en la línea de &amp;ldquo;el acto más importante de la temporada&amp;rdquo; &amp;ldquo;nuevo paradigma&amp;rdquo; &amp;ldquo;imprescindible&amp;rdquo; estaba claro que interesante tenía que ser.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>