<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Privacidad on Blog de Jorge Cortell en Castellano</title>
    <link>https://bloges.cortell.net/categories/privacidad/</link>
    <description>Recent content in Privacidad on Blog de Jorge Cortell en Castellano</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 26 Feb 2017 15:06:46 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://bloges.cortell.net/categories/privacidad/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Evitando intrusión gubernamental en mi reciente viaje a EE. UU.</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2017/02/evitando-intrusi%C3%B3n-gubernamental-en-mi-reciente-viaje-a-ee.-uu./</link>
      <pubDate>Sun, 26 Feb 2017 15:06:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2017/02/evitando-intrusi%C3%B3n-gubernamental-en-mi-reciente-viaje-a-ee.-uu./</guid>
      <description>Del 18 al 23 de febrero viajé a Orlando, Florida (EE. UU.) por la feria HIMSS. Por mucho que he disfrutado de la magia de los parques de Orlando en el pasado, este ha sido un viaje exclusivamente de negocios. Soy un ciudadano de la UE (España) que vive en el Reino Unido, y tomé un vuelo directo de Londres a Orlando. Recientemente he renovado mi pasaporte y la ESTA, por lo que debería ser capaz de entrar en los EE.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Esta Revolución necesita una Revolución</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2017/01/esta-revoluci%C3%B3n-necesita-una-revoluci%C3%B3n/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Jan 2017 11:00:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2017/01/esta-revoluci%C3%B3n-necesita-una-revoluci%C3%B3n/</guid>
      <description>Ayer fui con mi mujer y mi hijo a la exposiciónYou Say You Want a Revolution? Records and Rebels 1966-1970 del museo Victoria &amp;amp; Albert. El objetivo de la exposición estaba claro:
 ¿Cómo han cambiado las revoluciones terminadas e inacabadas de finales de la década de 1960 la forma en que vivimos hoy y pensamos en el futuro?
 Tenía muchas ganas de visitar la exposición. Es tan oportuna, y tan necesaria, pensé.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entrevista para la exposición de arte que he organizado y que actualmente se muestra en Kaunas, Lituania</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2016/11/entrevista-para-la-exposici%C3%B3n-de-arte-que-he-organizado-y-que-actualmente-se-muestra-en-kaunas-lituania/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2016 09:31:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2016/11/entrevista-para-la-exposici%C3%B3n-de-arte-que-he-organizado-y-que-actualmente-se-muestra-en-kaunas-lituania/</guid>
      <description>Jorge Cortell, curador de arte, entrevistado por Airida Rekštytė el 4 de noviembre de 2016
Quiero hacerle las siguientes preguntas sobre la idea de la exposición; creo que de acuerdo con su profunda formación teórica (sic), no le será difícil de exponer brevemente sus intenciones al organizar este evento. Tenemos un círculo mimado y exigente de visitantes y espectadores, así que necesitamos darles un poco más sobre la concepción principal:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Montando mi primera exposición de arte</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2016/04/montando-mi-primera-exposici%C3%B3n-de-arte/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Apr 2016 14:50:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2016/04/montando-mi-primera-exposici%C3%B3n-de-arte/</guid>
      <description>El fin de semana de 27-28 de febrero monté mi primera exposición de arte como Curador Independiente de Arte Internacional.
En colaboración con el Internet Freedom Festival que se celebra en Las Naves (Valencia) del 2 al 6 de marzo, Net Freedom Art Show es una exposición de arte contemporáneo internacional, itinerante, colectiva y multidisciplinar. Tras su debut en Valencia, viajará a galerías de Nueva York, Londres, Santiago de Chile, y Kaunas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Marcha del Millón de Máscaras</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2015/11/la-marcha-del-mill%C3%B3n-de-m%C3%A1scaras/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Nov 2015 14:11:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2015/11/la-marcha-del-mill%C3%B3n-de-m%C3%A1scaras/</guid>
      <description>El jueves, de regreso de una reunion de trabajo, me eonctré con la Marcha del Millón de Máscaras. Aunque asumo que estoy de acuerdo con la mayoría de sus demandas anti-sistema (la verdad es que no me he preocupando en leerlas), creo que su elección de Guy Fawkes como &amp;ldquo;icono&amp;rdquo;, aunque sea gráfico como propone el cómic/la película &amp;ldquo;V de Vendetta&amp;rdquo;, es muy estúpido. Leed lo que esa figura histórica tenía en mente y decidid vosotros mismos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mi charla en el Circumvention Tech Festival, 4 de marzo</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2015/04/mi-charla-en-el-circumvention-tech-festival-4-de-marzo/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Apr 2015 23:17:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2015/04/mi-charla-en-el-circumvention-tech-festival-4-de-marzo/</guid>
      <description>Este invierno pasado me reuní con Sandy y James de Open ITP en Nueva York, y Pepe de Valencia. Estaban organizando el Circumvention Tech Festival que se celebró en Las Naves, Valencia (España) del 1-6 marzo.
Me invitaron a dar una charla, que finalmente fue programada para el 4 de marzo a las 15:00. La titulé &amp;ldquo;Cuando privacidad no significa lo mismo para ti que para mí&amp;rdquo;. La idea es que se generara un debate, exponer los puntos de vista de otras personas, en lugar de ser un discurso unidireccional.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Evento de Bitcoin – block chain en Nueva York</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2015/02/evento-de-bitcoin-block-chain-en-nueva-york/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2015 16:09:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2015/02/evento-de-bitcoin-block-chain-en-nueva-york/</guid>
      <description>El lunes 9 de febrero fui a un eventode Bitcoin – Blockchain con mi mujer en el bufet de abogados Latham &amp;amp; Watkins de Nueva York, organizado por Hedgeable.

Más de 100 fans de bitcoin, inversores, periodistas, abogados, y emprendedores haciendo networking, con comida y bebida, demos por parte de:
y una mesa redonda con expertos en innovación Bitcoin:
Ya que me había puesto a investigar el tema del uso de tecnología block chain para sanidad, fue un evento bastante útil.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mi nuevo teléfono OnePlus One es una pasada</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2014/10/mi-nuevo-tel%C3%A9fono-oneplus-one-es-una-pasada/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2014 22:12:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2014/10/mi-nuevo-tel%C3%A9fono-oneplus-one-es-una-pasada/</guid>
      <description>Acabo de comprar un teléfono OnePlusOne, y he estado usándolo durante un par de días. Déjame decirte: es una PASADA.
Si nunca has oído hablar de la empresa, no te preocupes, no estás solo. Pero definitivamente échale un vistazo, sus teléfonos son de una muy alta calidad, altas especificaciones y precios bajos (el mío, libre, me ha costado $349). &amp;ldquo;Sin trampa ni cartón&amp;rdquo;:
 Qualcomm© Snapdragon™ 801 processor with 2.5GHz Quad-core CPUs Adreno 330 GPU, 578MHz 64 GB eMMC 5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reseteando la red</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2014/06/reseteando-la-red/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jun 2014 14:02:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2014/06/reseteando-la-red/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The key to the use of cloud in healthcare</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2013/09/the-key-to-the-use-of-cloud-in-healthcare/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Sep 2013 12:58:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2013/09/the-key-to-the-use-of-cloud-in-healthcare/</guid>
      <description>En una sola palabra: seguridad.
No hay duda acerca de las ventajas de la nube: fácil colaboración, escalabilidad, ubicuidad, sincronización, ahorro de costes (21 % de promedio, de acuerdo con AFCOM 2011, el 40 % de acuerdo a nuestros propios clientes), despliegue rápido, etc.
Tampoco hay duda sobre la necesidad de avanzar hacia la nube en la asistencia sanitaria: según Enterprise Strategy Group , en 2015 se generarán un promedio de 665TB de datos por hospital .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Police state: TXT with police alert in TX</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2013/07/police-state-txt-with-police-alert-in-tx/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2013 14:30:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2013/07/police-state-txt-with-police-alert-in-tx/</guid>
      <description>Estando en Fort Worth, Texas, recibí el siguiente:
Es un SMS de la policía solicitando colaboración para localizar un vehículo.
Tras eso, entré en una tienda de comida, y había una pantalla que mostraba caras y datos de individuos buscados por la policía.
Es sorprendente que este SMS se haya enviado a todo el que estaba en una área en particular. Sin importar privacidad, permisos, explicaciones&amp;hellip; nada. Es el &amp;ldquo;panopticón&amp;rdquo; de Jeremy Bentham del siglo XVIII, &amp;ldquo;1984&amp;rdquo; de George Orwell en 1949, &amp;ldquo;el-ojo-del-poder&amp;rdquo; y &amp;ldquo;Disciplina y Castigo&amp;rdquo; de Foucault en 1977&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>I am requested to take a link down and... Streisand effect!</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2013/07/i-am-requested-to-take-a-link-down-and...-streisand-effect/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2013 01:31:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2013/07/i-am-requested-to-take-a-link-down-and...-streisand-effect/</guid>
      <description>Hoy he recibido este email:
Señor Cortell:
 En la actualidad me estoy querellando en los Juzgados de Barcelona contra Greg Prévôt, autor de una página difamatoria atentatoria contra mi honor, cuyo enlace aparece en la que usted administra, en la siguiente dirección:
https://cortell.net/blog/es/2006/03/lo-que-con-dinero-publico-se-financia-no-puede-ni-debe-ser-patentado-ni-estar-restringido-a-copyright/Presupongo su buena fe y entiendo que el comentario con el enlace a la página infamante ha escapado hasta la fecha a su supervisión como editor y moderador.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The danger of graphs and cold data</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/04/the-danger-of-graphs-and-cold-data/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Apr 2012 10:00:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/04/the-danger-of-graphs-and-cold-data/</guid>
      <description>Tras postear gráficos y datos fríos (bastante ilustrativos, condsidero), y la discusión que ha generado (gente ¿por qué no usáis el &amp;ldquo;comentario&amp;rdquo; en vez de todos los otros mecanismos no estructurados de conversación que empleáis?), por favor dejadme especificar una advertencia sobre el uso de los gráficos y datos fríos.
En mi gimnasio high-tech tienes la opción de que recopilen un montón de datos sobre ti, para tu propio uso personal y privado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Playing with face.com face recognition technology</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/04/playing-with-face.com-face-recognition-technology/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Apr 2012 17:36:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/04/playing-with-face.com-face-recognition-technology/</guid>
      <description>Mientras preparo un artículo laaaaaaaaargo sobre tecnología y privacidad (con un giro provocador, para variar 😈 ), he decidido jugar con la tecnología de reconocimiento facial de face.com.
¿Qué piensas? ¿Acierta (pista: no, no acierta tanto, no soy TAN viejo, y definitivamente sí SOY un hombre)? ¿Asusta (pista: sólo si no somos conscientes de estas tecnologías y los usos que se hacen de ellas)?&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The price of standing up for your rights: Opt-Out at Atlanta‘s airport scanner</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/04/the-price-of-standing-up-for-your-rights-opt-out-at-atlantas-airport-scanner/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Apr 2012 14:40:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/04/the-price-of-standing-up-for-your-rights-opt-out-at-atlantas-airport-scanner/</guid>
      <description>El aeropuerto Hartsfield de Atlanta ha tenido uno de esos inútiles escaners que muestran a la gente desnuda desde hace tiempo. Pero la última vez que estuve allí, estaban en pruebas, y la mayoría de pasajeros no pasaban por ellos. Hoy, por el contrario, cuando me ha acercado a la cola de seguridad, he visto que junto a cada detector de metales había uno de esos escáneres. &amp;ldquo;Vaya, esto está empeorando&amp;rdquo;, he pensado, mientras veía que casi todo el mundo pasaba por los escáneres.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Better privacy through your browser</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/03/better-privacy-through-your-browser/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Mar 2012 17:28:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/03/better-privacy-through-your-browser/</guid>
      <description>¿Quieres mejorar tu privacidad online? Instálate HTTPSy Collusion.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Protest against SOPA on your site: easy code</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2012/01/protest-against-sopa-on-your-site-easy-code/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Jan 2012 09:00:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2012/01/protest-against-sopa-on-your-site-easy-code/</guid>
      <description>Gracias a Sara, hay una forma muy fácil de añadir código a tu web para protestar contra SOPA:
Añade el siguiente código entre los dos tags de tu web, así los visitantes serán redireccionados a la página de protesta que describe lo que haces y por qué.
`Una vez acabe la protesta, simplemente quita el código. La protesta empieza a las 12:00 del 18 de enero y dura 24 horas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>What a movement!</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/11/what-a-movement/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Nov 2011 10:48:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/11/what-a-movement/</guid>
      <description>Primero lo primero: gracias a quien pensó que me interesaría unirme a MCAa través de RiseUp, PERO&amp;hellip;
 No me subscribas a una lista son mi consentimiento No lo hagas sin siquiera decirme quién eres No asumas que me interesará algo sólo porque suene relacionado con cosas que me interesan No me alinees con el &amp;ldquo;socialismo científico&amp;rdquo; cuando soy un anarquista declarado No me hagas perder el tiempo en una lista donde los primeros 20 mensajes están divididos entre discusiones de troskista, marxista, rosa lenburguista, bujarinista, bakuninista, leninista, hotsiminista, guevarista, maoista, castrista, etc&amp;hellip; y gente que quiere que le den de baja de la lista  Así que, gracias (y te las muestro hablando de tu proyecto aquí), pero muestra un poco de respeto por los derechos de los demás, por favor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cuidado con lo que dices en las redes sociales, que te costará una pasta</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/10/cuidado-con-lo-que-dices-en-las-redes-sociales-que-te-costar%C3%A1-una-pasta/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Oct 2011 12:03:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/10/cuidado-con-lo-que-dices-en-las-redes-sociales-que-te-costar%C3%A1-una-pasta/</guid>
      <description>Muy pronto (si no es que lo están haciendo ya) las grandes empresas filtrarán grandes cantidades de datos públicos(esa es la guasa: que se lo ponemos en bandeja) de las conversaciones y actividades en redes sociales de sus clientes, para determinar precios. Por ejemplo, si hablas mucho en twitter y facebook de velocidad, motores potentes, saltarse leyes, adrenalina, etc, te subirán lo que pagas por el seguro.
Lógicamente eso llevará a que las mismas normas de discreción, moderación, hipocresía, disimulo, etc que empleamos en nuestras interacciones físicas, las traslademos, por fin, a la promiscuidad informativa sin límite parente que son hoy las redes sociales.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Averigua lo que pasa interrogando a Twitter</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/10/averigua-lo-que-pasa-interrogando-a-twitter/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Oct 2011 11:08:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/10/averigua-lo-que-pasa-interrogando-a-twitter/</guid>
      <description>Con esta herramientase puede interrogar a Twitter y ver en un gráfico las respuestas.
También lo puedes hacer directamente, pero será mejor que aprendas la sintaxis de interrogación.
Ahora imaginad lo que se puede averiguar con un montón de datos flotando en la red(BigData) y herramientas potentes de interrogación (como BigSheetsde IBM).
Aunque los resultados no son estadísticamente válidos (por canal, muestra y población), la &amp;ldquo;verdad&amp;rdquo; (como consenso pseudo-objetivo), la &amp;ldquo;relidad&amp;rdquo; (como constructo social) nunca ha sido más accesible, y a la vez, los ciudadanos nunca hemos sido más manipulables.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Embarazoso comentario edípico en Facebook</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/08/embarazoso-comentario-ed%C3%ADpico-en-facebook/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Aug 2011 10:46:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/08/embarazoso-comentario-ed%C3%ADpico-en-facebook/</guid>
      <description>Comentario absolutamente edípico y embarazoso que una madre pone en el muro de Facebook de su hijo:
Por si a alguien le hacían falta más motivos para dejar las redes sociales (o pasarse a una con &amp;ldquo;círculos&amp;rdquo;).
[Nota.- Via uphaa. Si no sabes lo que es una MILF, UTFG 😉 ] LOL!!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Moneda P2P virtual ¿el fin del imperio y la opresión gubernamental?</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/08/moneda-p2p-virtual-el-fin-del-imperio-y-la-opresi%C3%B3n-gubernamental/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Aug 2011 17:21:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/08/moneda-p2p-virtual-el-fin-del-imperio-y-la-opresi%C3%B3n-gubernamental/</guid>
      <description>El imperio se sostiene sobre dinero y armas. Las armas se compran, con lo que queda el dinero.
El dinero el imperio lo apropia (impuestos), lo impone (intereses), o lo roba (expropiaciones), pero en cualquier caso depende de su instrumento: la moneda (en forma física o digital) emitida por una &amp;ldquo;autoridad&amp;rdquo; (aunque esta dependa de otra entidad, sea o no supranacional, no gubernamental, privada, como la Fed, FMI, BM, etc).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Censura, estado policial, y motivos subyacentes</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/08/censura-estado-policial-y-motivos-subyacentes/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Aug 2011 16:54:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/08/censura-estado-policial-y-motivos-subyacentes/</guid>
      <description>Los recientes saqueos de Londres han llevado al Primer Ministro británico David Cameron a proponeral Parlamento la prohibición del uso de redes sociales &amp;ldquo;si se piensa que puedan estar tramando actividad criminal&amp;rdquo;.
No hace falta ser un analista político internacional, un gurú de las nuevas tecnologías, y ni siquiera un tertuliano, para entender que:
 Los lugares en los que se produjeron los saqueos están directamente correlacionados con las zonas de mayor pobreza (relación no es causalidad, pero sí un indicador) como bien muestra este mapa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El estadio del espejo en la era de las redes sociales</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/08/el-estadio-del-espejo-en-la-era-de-las-redes-sociales/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Aug 2011 13:48:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/08/el-estadio-del-espejo-en-la-era-de-las-redes-sociales/</guid>
      <description>El estadio del espejo (desde los experimentos de Henri Wallon hasta la interpretación de los mismos por Jacques Lacan, influenciado por Kojève y Hegel) hace referencia a la segunda tópica, modelo de la división de la psique, formulado por Sigmund Freud, en la que los niños (entre 6 y 18 meses de edad) conforman su &amp;ldquo;yo&amp;rdquo; al enfrentarse a un &amp;ldquo;espejo&amp;rdquo;.
Pero esa imago de Jung quizá sea dependiente del &amp;ldquo;espejo&amp;rdquo;, pues la identificación con la imagen del semejante (en su forma total) es lo que permite esa unificación imaginaria, esa pertenencia al inconsciente colectivo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Si crees que la privacidad no importa, mira esto</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/06/si-crees-que-la-privacidad-no-importa-mira-esto/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jun 2011 19:11:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/06/si-crees-que-la-privacidad-no-importa-mira-esto/</guid>
      <description>Recopilación de Zeit Online sobre los datos (y juicio) del seguimiento del teléfono del político Malte Spitz, junto con datos libremente disponibles en la red (Twitter, blog, webs, etc). El resultado da miedo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Visualizarlo lo cambia todo</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/05/visualizarlo-lo-cambia-todo/</link>
      <pubDate>Sun, 08 May 2011 17:03:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/05/visualizarlo-lo-cambia-todo/</guid>
      <description>Dos ejemplos de una de mis pasiones: la visualización de problemas complejos y datos enormes.
Por un lado el Washington Post ha hecho un trabajo titánico de recopilar y mostrar información sobre el sistema de Inteligencia y Seguridad del gobierno americano. Impresionante. Asusta.
Por otro lado una interesante iniciativa de la BBC para mostrar la dimensión de determinadas cosas (catástrofes naturales, objetos astronómicos, festivales, etc) sobre mapas, para que podamos comprarlo y medirlo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Occidente vende a Oriente tecnología destructiva y limita la constructiva</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/03/occidente-vende-a-oriente-tecnolog%C3%ADa-destructiva-y-limita-la-constructiva/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Mar 2011 18:36:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/03/occidente-vende-a-oriente-tecnolog%C3%ADa-destructiva-y-limita-la-constructiva/</guid>
      <description>Es muy curioso: EEUU (con el beneplácito de ONU, OTAN y UE) prohíbe la venta de determinadas tecnologías, como el cifrado fuerte (útil para defender la privacidad de los ciudadanos), láseres (con muchísimas utilidades), o centrales nucleares (para producir energía, aunque esté personalmente en contra), etc, con la excusa de que se podrían usar para fine bélicos.
¿Por qué, entonces, sí permite la venta de tecnologías que sólo sirven para censurar?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DUST: RSS por P2P</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/03/dust-rss-por-p2p/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Mar 2011 12:25:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/03/dust-rss-por-p2p/</guid>
      <description>Carlos (gracias co) me envía estos interesantes enlaces sobre DUST via ElLadoDelMal:
1, 2, y 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>App store: más capas de abstracción = menos control nuestro = más nos controlan sin saberlo</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2011/01/app-store-m%C3%A1s-capas-de-abstracci%C3%B3n-menos-control-nuestro-m%C3%A1s-nos-controlan-sin-saberlo/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Jan 2011 12:09:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2011/01/app-store-m%C3%A1s-capas-de-abstracci%C3%B3n-menos-control-nuestro-m%C3%A1s-nos-controlan-sin-saberlo/</guid>
      <description>AndOr me avisa:
La AppStore analiza el software que YA tienes instalado en el ordenador, no sólo el que te descargas de la misma. Relaciona el software de tu ordenador con el perfil te tu cuenta .mac . Ya estoy leyendo de genteque dice que les ha desaparecido el iWork pirata que tenían instalado alinstalar la AppStore. No se si será cierto&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Las Redes Sociales como metáfora de las redes sociales</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2010/11/las-redes-sociales-como-met%C3%A1fora-de-las-redes-sociales/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Nov 2010 18:54:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2010/11/las-redes-sociales-como-met%C3%A1fora-de-las-redes-sociales/</guid>
      <description>Ya despotriqué contra las redes sociales.
Ahora va y vuelvo. ¿Hipocresía? No. Realidad.
El principio de realidad, que para mí solo tiene aplicación y efecto en la dimensión de lo social, pugna. No creo que se imponga, pues en definitiva somos nosotros, cada uno de nosotros, los que le damos el espacio, mayor o menor, que ocupa en nuestra psique.
Así que cuando mis interacciones sociales (clientes, compañeros, amigos, conocidos, familia, etc) me empezaron a decir que mis &amp;ldquo;recomendaciones&amp;rdquo; desaparecían cuando me di de baja en las Redes Sociales, o que ya no podían establecer un vínculo definido por una persona, o se molestaban porque sus &amp;ldquo;invitaciones&amp;rdquo; o &amp;ldquo;mensajes&amp;rdquo; quedaban sin contestar&amp;hellip; empecé a sentir una sutil presión social del tipo de la que me suelo considerar inmune.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Archivo secreto de Microsoft por el que cerraron Cryptome</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2010/08/archivo-secreto-de-microsoft-por-el-que-cerraron-cryptome/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Aug 2010 00:26:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2010/08/archivo-secreto-de-microsoft-por-el-que-cerraron-cryptome/</guid>
      <description>Via Wikileakstengo el vomitivo archivo secreto de Microsoft (un menú que detalla toda la información que Microsoft guarda sobre los usuarios de sus varios sistemas online, y que pone &amp;ldquo;a disposición&amp;rdquo; de fuerzas y cuerpos de seguridad del estado sin orden judicial ni pruebas ni acusación) por el que, mediante la DMCA Microsoft consiguió que los abogados cerraran Cryptome&amp;hellip; aunque ha vuelto y con más fuerza que nunca.
Enjoy.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Archivo de todos los &amp;quot;busca&amp;quot; de la tragedia del 11/S</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/11/archivo-de-todos-los-quotbuscaquot-de-la-tragedia-del-11/s/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Nov 2009 04:25:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/11/archivo-de-todos-los-quotbuscaquot-de-la-tragedia-del-11/s/</guid>
      <description>Wikileaks ha sacado un archivocon todos los mensajes de los &amp;ldquo;busca&amp;rdquo; (pagers) de las 03:00h. del 11/Sa 24h. después.
No hay ningún mensaje sospechoso de llevar a apoyar la &amp;ldquo;teoría de la conspiración&amp;rdquo; (terrorismo de estado), pese a que bomberos y policías entrevistados en el momento hablaban de &amp;ldquo;la demolición&amp;rdquo; y cosas por el estilo; y esto es lo que lo hace particularmente sospechoso.
Siendo que la mayoría de mensajes son del FBI, FEMA, Pentágono, y NYPD, sólo hay dos posibilidades:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Editorial a favor de la privacidad (muestras ADN) en el WSJe</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/11/editorial-a-favor-de-la-privacidad-muestras-adn-en-el-wsje/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Nov 2009 00:41:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/11/editorial-a-favor-de-la-privacidad-muestras-adn-en-el-wsje/</guid>
      <description>El Wall Street Journal Europe publica hoy un editorial que merece un aplauso.
Ante la oleada de muestras de ADN que el gobierno británico está tomando y archivando (ya llevan el 10% de la población: todo el que ha sido arrestado, haya sido o no enjuiciado, culpable o inocente, incluso niños de 10 años) la editorial recuerda a los defensores de tan draconiana medida como Matthew Zarb-Cousin (que propone extenderla a toda la población) que cada vez más funcionarios tienen acceso a dicha base de datos, y que eso es muy peligroso (mal uso, errores, abuso…).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Microsoft permite a NSA espiarnos a través del código de Windows 7</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/11/microsoft-permite-a-nsa-espiarnos-a-trav%C3%A9s-del-c%C3%B3digo-de-windows-7/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Nov 2009 10:01:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/11/microsoft-permite-a-nsa-espiarnos-a-trav%C3%A9s-del-c%C3%B3digo-de-windows-7/</guid>
      <description>Michael escribe (gracias Todd) que gracias al testimonio de Richard Shaeffer (Director de Aseguración de Información de la NSA – Agencia de Seguridad Nacional de EEUU -) al Subcomité Judicial sobre Terrorismo y Seguridad Interna del Senado de EEUU nos enteramos de que:
 Trabajando junto a Microsoft y elementos del Departamento de Defensa, NSA ha aportado su conocimiento operacional y experiencia única en riesgos a sistemas y vulnerabilidades para mejorar el Sistema Operativo de Microsoft….</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apostasía</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/10/apostas%C3%ADa/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Oct 2009 23:59:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/10/apostas%C3%ADa/</guid>
      <description>De la excelente web (que además aboga por el uso del software libre) apostasia.es: La apostasía es el procedimiento por el cual se abandona la pertenencia a la Iglesia Católica después de haber entrado a formar parte de ella mediante el bautismo.
La declaración de apostasía es el único medio que la Iglesia Católica, en principio, reconoce para que una persona bautizada deje de pertenecer a ella de forma voluntaria, ya que el apartarse de la práctica religiosa en ausencia de una manifestación formal de abandono de la Iglesia no comporta para la Iglesia ninguna situación especial.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prueba de entrada privada via contraseña</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/10/prueba-de-entrada-privada-via-contrase%C3%B1a/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Oct 2009 23:41:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/10/prueba-de-entrada-privada-via-contrase%C3%B1a/</guid>
      <description>Pues eso, a partir de ahora, muchas de las entradas de mi blog serán privadas. Y este post es una prueba. Pero no será por &amp;ldquo;visibility Private&amp;rdquo; sino por contraseña (el motivo es que las que van por Private, sólo son accesibles al admin, y una cosa es que sean entradas privadas y otra que no haya nadie con quien quiera compartirlas&amp;hellip; pero os aseguro que la contraseña no la tendrá cualquiera).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El gobierno USA sigue mintiendo en &amp;quot;casos de terrorismo&amp;quot;</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/07/el-gobierno-usa-sigue-mintiendo-en-quotcasos-de-terrorismoquot/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2009 11:14:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/07/el-gobierno-usa-sigue-mintiendo-en-quotcasos-de-terrorismoquot/</guid>
      <description>Como se puede ver en esta página de un informe del FBI (de mediados de mayo de este año) para un juicio en un caso de &amp;ldquo;terrorismo&amp;rdquo; contra cuatro hombres de Newburg, N.Y. acusados de planear el uso de &amp;ldquo;armas de destrucción masiva&amp;rdquo; (no les da vergüenza seguir empleando el término) en los EEUU, el agente Robert Fuller incluyó una anotación hablando de un informador (que aunque no se menciona, se puede averiguar, por desgracia para los informadores que creen estar anónimos y a salvo, que es Shahed Hussain, un hombre de 52 años de Albany).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Memoristores y DarkNet via web de HP</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/07/memoristores-y-darknet-via-web-de-hp/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2009 08:49:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/07/memoristores-y-darknet-via-web-de-hp/</guid>
      <description>Por accidente llego a un desarrollo de los laboratorios de HP: los memoristores. Muy interesante. La verdad es que HP tiene una cultura de innovación a la que no siempre se le da el crédito que Xerox, Apple, o AT&amp;amp;T reciben.
Pero lo que realmente me ha interesado es el anuncio del desarrollo de una DarkNet via web. Se me hace la boca agua. Temblad recelosos del monopolio y el control.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chapuzas en webs de líneas aéreas que pasan de los consumidores</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/07/chapuzas-en-webs-de-l%C3%ADneas-a%C3%A9reas-que-pasan-de-los-consumidores/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2009 09:53:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/07/chapuzas-en-webs-de-l%C3%ADneas-a%C3%A9reas-que-pasan-de-los-consumidores/</guid>
      <description>Si es por todos conocido el problema de la web de Iberia, que no permite hacer check-in online si no usas Windows (a no ser que emplees retorcidos caminosque parecen un campo de entrenamiento hacker), o que estúpidamente no te permita escoger n aeropuerto de origen fuera del territorio nacional (como si sus aviones fuesen, pero no volviesen), ahora podemos añadir otro ejemplo de malas prácticas al catálogo de los horrores de las webs de líneas aéreas del grupo Iberia: en la web de ClickAir, cuando compras un billete online, e introduces tus datos, aparecen 3 casillas SUPUESTAMENTE para que elijas:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Canadá: escuchas policiales en internet sin orden judicial</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/06/canad%C3%A1-escuchas-policiales-en-internet-sin-orden-judicial/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Jun 2009 12:07:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/06/canad%C3%A1-escuchas-policiales-en-internet-sin-orden-judicial/</guid>
      <description>Bill me envía esta inquietante noticia. Esperemos que la práctica no se expanda más allá de Norteamérica.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Me retiro del circuito de conferenciantes</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/05/me-retiro-del-circuito-de-conferenciantes/</link>
      <pubDate>Sun, 31 May 2009 01:14:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/05/me-retiro-del-circuito-de-conferenciantes/</guid>
      <description>Aprovecho un email que acabo de escribir, para reciclar electrones:
Hola Fernando,
    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Deep Packet Inspection, info en Canadá</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/04/deep-packet-inspection-info-en-canad%C3%A1/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Apr 2009 19:53:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/04/deep-packet-inspection-info-en-canad%C3%A1/</guid>
      <description>Bill me escribe desde Canadá que el gobierno de su país ha tenido una maravillosa iniciativa: crear una web que recoge recursos sobre el peligroso Deep Packet Inspection. Igualito que en España, que para lo único que le sirve la tecnología al Gobierno es para joder y para mamonear fondos públicos en programas absurdos y distros redundantes (con la consiguiente colgadita de medalla mediática, claro).
¿Que no sabes lo que es el DPI?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GeekFun 33</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/01/geekfun-33/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2009 13:46:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/01/geekfun-33/</guid>
      <description>– Quake live! Juega (aun en fase Beta cerrada) a Quake gratis online&amp;hellip; y dile adiós a tu tiempo y productividad.
– Historical tweets: tweets divertidos (ficticios) con personajes históricos. Puedes crear el tuyo.
– Seesmic: video-comentarios en blogs. ¡Lo que me faltaba: ver tu fea carota de troll!
– Sobre emprendeduría online en España (Loogic) y EEUU (TechCrunchcon su cuestionable pero curioso mapade startups mundial)
– Spotify: dicen que mejor que LaLa, Pandora, Last.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Autorización de viaje a EEUU online con aviso de NO privacidad</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2009/01/autorizaci%C3%B3n-de-viaje-a-eeuu-online-con-aviso-de-no-privacidad/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2009 10:34:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2009/01/autorizaci%C3%B3n-de-viaje-a-eeuu-online-con-aviso-de-no-privacidad/</guid>
      <description>La noticia está en todos los medios (la necesidad de obtener una autorización online para viajar a EEUU sin visado&amp;hellip; lo que parece un visado encubierto). A parte del obvio absurdo (¿acaso creen que TODO potencial viajero tiene acceso a la red? Eso va más alla del etnocentrismo) y la unilaterialidad, hay un detalle que no veo reflejado en la cobertura de la noticia. Se trata del mensaje de advertencia que aparece cuando se accede a la página en cuestión:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Senador se siente vigilado por la SGAE</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/12/senador-se-siente-vigilado-por-la-sgae/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2008 10:40:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/12/senador-se-siente-vigilado-por-la-sgae/</guid>
      <description>Tal y como publicahoy el diario valenciano Levante (gracias por el aviso Floppy):
 El senador valenciano del PP José María Chiquillo es el encargado por su partido de exigir al Gobierno que Hacienda investigue a la Sociedad General de Autores (SGAE). Chiquillo ha iniciado una ofensiva para conocer las cuentas de la sociedad. Y estos días declaraba que sospecha que está vigilado por la SGAE. &amp;ldquo;Hay senadores de otros grupos que me han recomendado que tenga cuidado&amp;rdquo;, decía.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Patentes en genes y copyright en pensamientos?</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/12/patentes-en-genes-y-copyright-en-pensamientos/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2008 18:20:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/12/patentes-en-genes-y-copyright-en-pensamientos/</guid>
      <description>Hace tiempo que hay una campaña de concienciación y denuncia contra las actividades de aquellos que quieren tasar la vida patentando uno de sus elementos vitales: los genes. Aunque técnicamente se patente la &amp;ldquo;utilidad&amp;rdquo; de un gen, en efecto se patenta el gen, ya que para separarlo de su utilidad hay que anularlo, lo que equivale a eliminarlo.
Una de las muchas abominaciones de esta situación es que los genes van ligados inexorablemente a la vida, y la reproducción (método de transmisión, o &amp;ldquo;vulneracion de patente&amp;rdquo; en este caso) también.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¡Tomemos los ascensores!</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/11/tomemos-los-ascensores/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2008 20:57:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/11/tomemos-los-ascensores/</guid>
      <description>[code: spark]
Necesitamos acciones reivindictivas de impacto, pero no violentas ni destructivas. Existe un palpable descontento sobre multitud de asuntos que no llegan suficientemente claros a los medios y los políticos: privacidad, canon, exigencia de transpariencia en Suciedades de Gestión, responsabilidad de directivos de entidades financieras, sistema de control de promesas políticas&amp;hellip;
Las manifestaciones son difíciles de organizar, y no son lo suficientemente populosas a no ser que se trate de un tema &amp;ldquo;mayoritario&amp;rdquo; (o percibido como tal).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Exámenes genéticos ¿filón o trampa?</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/11/ex%C3%A1menes-gen%C3%A9ticos-fil%C3%B3n-o-trampa/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Nov 2008 19:32:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/11/ex%C3%A1menes-gen%C3%A9ticos-fil%C3%B3n-o-trampa/</guid>
      <description>Ya hace años que existen empresas que ofrecen estos servicios, pero con la aparición de 23andme (y los megadólares de maridito-Google detrás) ahora está de moda hablar de ello.
Parece claro que estamos lejos de que un análisis genético personalizado arroje información significativa desde el punto de vista médico. No obstante si se sigue investigando, y con capacidades computacionales incrementándose exponencialemente, el momento llegará.
Más información y debate aquí.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mala interfaz lleva a clasificación como terrorista</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/10/mala-interfaz-lleva-a-clasificaci%C3%B3n-como-terrorista/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2008 17:53:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/10/mala-interfaz-lleva-a-clasificaci%C3%B3n-como-terrorista/</guid>
      <description>Impresionante noticia en el WashingtonPostque envía Jeff a la lista de CPRS-es. Atención a esta frase:
 Both Hutchins and Sheridan said the activists‘ names were entered into the state police database as terrorists partly because the software offered limited options for classifying entries.
 O sea, que por un mal diseño de interfaz de usuario de un programa informático, los nombres de unos activistas terminaron en la lista de terroristas de la policía del estado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hackmeeting LaInvisible 2008 :: Libera tus sueños</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/09/hackmeeting-lainvisible-2008-libera-tus-sue%C3%B1os/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2008 09:40:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/09/hackmeeting-lainvisible-2008-libera-tus-sue%C3%B1os/</guid>
      <description>Comunicado de difusión del Hackmeeting:
Una nueva edición del hackmeetingcomienza los días 17, 18 y 19 de Octubre en La Invisibleen Málaga (Andalucía). Con esta son ocho las ediciones de este encuentro autogestionadoque parte del principio básico de la libertad de la cultura, y que ofrece un evento cargado de nuevas experiencias y gente con inquietudes, información de interés y de primera mano, profundos debates éticos y filosóficos, y donde se analizan las implicaciones políticas de las tecnologías y el hacking en general con un completo programa de actividades y talleres.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sarkozy aprueba EVIDGE para fichar a ciudadanos por su ideología</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/09/sarkozy-aprueba-evidge-para-fichar-a-ciudadanos-por-su-ideolog%C3%ADa/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2008 16:47:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/09/sarkozy-aprueba-evidge-para-fichar-a-ciudadanos-por-su-ideolog%C3%ADa/</guid>
      <description>Sin presunción de inocencia. Sin sospecha de haber cometido un delito. Sin tutela judicial.
Así, a traición (en verano, escondido tras las olimpiadas de Pekín y el conflicto de Georgia), el gobierno Sarkozy ha puesto en marcha dos peligrosas iniciativas, EVIDGE (pública) y CRISTINA (secreta), con el mismo objetivo: fichar a todos los ciudadanos (mayores de 13 años) que &amp;ldquo;por sus opiniones atenten contra la seguridad pública&amp;rdquo;. Helene Franco, secretaria general del sindicato de la magistratura, dice “Somos la única democracia en Europa donde existe una policía política.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bruselas planea ataque a privacidad y P2P</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/08/bruselas-planea-ataque-a-privacidad-y-p2p/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2008 10:59:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/08/bruselas-planea-ataque-a-privacidad-y-p2p/</guid>
      <description>Fernando Acero escribe esto en la lista de HispaLinux:
Bruselas pretende modificar 800 enmiendas del llamado Paquete Telecom, sin embargo, Víctor Domingo, presidente de la Asociación de Internautas denuncia que no hay ninguna información en la web del Parlamento Europeo y se está tratando de introducir aspectos de dudosa legalidad por la puerta de atrás.
En este sentido, la asociación alerta de que las enmiendas podrían ser aprobadas sin que trasciendan a la opinión pública, &amp;ldquo;eludiendo así el debate a nivel nacional&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El certificado de citapreviadnie.es</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/08/el-certificado-de-citapreviadnie.es/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Aug 2008 08:10:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/08/el-certificado-de-citapreviadnie.es/</guid>
      <description>Las gestiones telemáticas están muy bien, pero cuando aparecen cosas así (o como el IVEX, en el que no se puede tramitar la ficha de mantenimiento de terceros sin Explorer en Windows), nos damos cuenta de que queda mucho por hacer, y mucho por &amp;ldquo;denunciar&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nuestro gobierno socialista quiere prohibir lo gratuito y la investigación</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/07/nuestro-gobierno-socialista-quiere-prohibir-lo-gratuito-y-la-investigaci%C3%B3n/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Jul 2008 12:17:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/07/nuestro-gobierno-socialista-quiere-prohibir-lo-gratuito-y-la-investigaci%C3%B3n/</guid>
      <description>Esto es el colmo. Leo en Público(gracias Alkaitz) que el gobierno (SOCIALISTA!!!! y una mierda) se ha propuesto prohibir el P2P.
O sea, que pagamos canon, pero no podemos ejercer el derecho a copia privada (por culpa del DRM y la prohibición del P2P). Además, con esta prohibición afectan al software libre, a una herramienta para la difusión de contenidos PROPIOS, y a la CIENCIA (por ejemplo en la investigación genómica, o la meteorología, se usa el P2P a menudo).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vienen tiempos oscuros ¿vienes al undergound?</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/07/vienen-tiempos-oscuros-vienes-al-undergound/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Jul 2008 09:26:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/07/vienen-tiempos-oscuros-vienes-al-undergound/</guid>
      <description>Ya hemos hablado de la votaciónnefasta en Europa. Si a esto añadimos la bajada de pantalonesdel gobierno &amp;ldquo;aquí no hay crisis, se llama aterrizaje-forzoso-con-desaceleración-rápida&amp;rdquo; ante la SGAE, y la posibilidad de que Skype y Firefox (entre otros) sean declarados productos ilegales&amp;hellip; tenemos la vuelta al underground. ¿Quién se viene?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>iPhone 3G hackeado y otras cosas</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/07/iphone-3g-hackeado-y-otras-cosas/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Jul 2008 08:46:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/07/iphone-3g-hackeado-y-otras-cosas/</guid>
      <description>Ha salido hoy a la venta, y por supuesto ya está hackeadopor iPhone Dev(aunque hará pública -gratis y de código abierto- la PwnageTool dentro de un par de días) y desmontadopara verle las tripas.
¿Cambios con respecto a la versión anterior? Muchos (se pueden usar auriculares que no sean de Apple, la batería ya no está soldada, 3G, GPS, nuevo firmware, nuevas aplicaciones, etc) pero no los suficientes (misma cámara, misma resolución, y mucho control y DRM).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>En el Parlamento Europeo están a punto de votar una barbaridad</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/07/en-el-parlamento-europeo-est%C3%A1n-a-punto-de-votar-una-barbaridad/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jul 2008 12:04:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/07/en-el-parlamento-europeo-est%C3%A1n-a-punto-de-votar-una-barbaridad/</guid>
      <description>Reproduzco nota de prensa urgente de Hispalinux:
Hoy lunes 7, a las 7 de la tarde, en Estrasburgo, se reúne el comité de Mercado Interno y Protección del Consumidor (IMCO). En el orden del día, el Paquete de Telecomunicaciones. Se votarán las enmiendas bautizadas como &amp;ldquo;enmiendas-torpedo&amp;rdquo; por la Asociación de Internautas y La Quadrature du Net. Se trata de otro ataque a la libertad y a la neutralidad de la red, en un nuevo intento de evitar las descargas que ellos llaman &amp;ldquo;ilegales&amp;rdquo; (nosotros decimos &amp;ldquo;compartir&amp;rdquo;).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Control de radar AWACS: diferencias entre EEUU y OTAN</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/06/control-de-radar-awacs-diferencias-entre-eeuu-y-otan/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Jun 2008 10:22:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/06/control-de-radar-awacs-diferencias-entre-eeuu-y-otan/</guid>
      <description>Gracias a JJ recibo esta info que me parece sorprendente. La tengo que confirmar con amigos que tengo trabajando en la OTAN, pero en principio esto es lo que parece:
– El sistema AWACSde radar y control aéreo (Airborne Early Warning &amp;amp; Control) montado en los aviones E-3 Sentry (montado sobre un un Boeing 707/320 modificado) es el empleado tanto por EEUU como por la OTAN para controlar las misiones (y otras cosas) desde el aire.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Microsoft quiere meterle las zarpas al formato de datos médicos</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/06/microsoft-quiere-meterle-las-zarpas-al-formato-de-datos-m%C3%A9dicos/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Jun 2008 08:22:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/06/microsoft-quiere-meterle-las-zarpas-al-formato-de-datos-m%C3%A9dicos/</guid>
      <description>Como se puede leer en esta noticia, junto con Covisint y AT&amp;amp;T, Microsoft quiere crear una red nacional (EEUU, pero luego seguro que se usa de plataforma para que otros países la adopten) de intercambio de datos sanitarios electrónicos (IHE).
Pese a que la noticia habla de &amp;ldquo;patentes de AT&amp;amp;T&amp;rdquo; y &amp;ldquo;plataforma de Covisint&amp;rdquo; (sin mencionar mucho a Microsoft por la mala fama que tiene), la clave es &amp;ldquo;Microsoft HealthVault&amp;rdquo;. Volvemos a lo de siempre: formatos cerrados, privativos, patentes, y demás cerrojos a la interoperabilidad.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ahora sí, todos desnudos en EEUU</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/06/ahora-s%C3%AD-todos-desnudos-en-eeuu/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jun 2008 16:38:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/06/ahora-s%C3%AD-todos-desnudos-en-eeuu/</guid>
      <description>El 29 de junio de 2005 avisabade que esto llegaba.
Ahora Sara me envía un enlace a la noticia: ya ha llegado (por ahora en 10 aeropuertos norteamericanos).
Y esto es sólo el principio. Despídete de tus &amp;ldquo;derechos&amp;rdquo; más fundamentales.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Las Fuerzas Aéreas Norteamericanas quieren control de TODO ordenador</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/06/las-fuerzas-a%C3%A9reas-norteamericanas-quieren-control-de-todo-ordenador/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jun 2008 12:28:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/06/las-fuerzas-a%C3%A9reas-norteamericanas-quieren-control-de-todo-ordenador/</guid>
      <description>Con un presupuesto de 6.000 millones de dólares al año durante los próximos 5 años, se han propuesto el objetivo de tener acceso remoto (nivel administrador) a TODO ordenador conectado a la red en el mundo.
Suerte que estos proyectos a parte de salir más caros de lo que se presupuestan (cómo odiaría ser un contribuyente americano en estos momentos 😉 ), terminan haciéndose mal&amp;hellip;y sobretodo tarde.
Pero el dato está ahi: imperialismo informático por la fuerza.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Republicanos EEUU: pasándose la ley y los derechos por el forro</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/06/republicanos-eeuu-pas%C3%A1ndose-la-ley-y-los-derechos-por-el-forro/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jun 2008 16:12:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/06/republicanos-eeuu-pas%C3%A1ndose-la-ley-y-los-derechos-por-el-forro/</guid>
      <description>Algunos pensábamos que las barbaries cometidas contra los derechos (humanos, civiles, constitucionales, etc) en los EEUU, eran por designio y culpa de la Administración Bush Jr.
Pues resulta que no, y que al contrario de lo que se suele decir (&amp;ldquo;generalizar es malo&amp;rdquo;), McCain, otro recalcitrante republicano, y como no lo remedie Barak/Clinton próximo Presidente de los EEUU, piensa hacer exactamente lo mismo (como espiar a sus ciudadanos sin permiso).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Gran Hermano chino</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/06/el-gran-hermano-chino/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2008 18:09:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/06/el-gran-hermano-chino/</guid>
      <description>Con la ayuda de proveedores del Departamento de Defensa norteamericanos, el gobierno chino está instaurando un sistema policial de alta tecnología que además luego quiere exportar a otros países. Fuente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Te controlan por las ruedas de tu coche</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/04/te-controlan-por-las-ruedas-de-tu-coche/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Apr 2008 09:50:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/04/te-controlan-por-las-ruedas-de-tu-coche/</guid>
      <description>Según este interesantísimo artículo(recomiendo su lectura íntegra) de Hexview, el Sistema de Monitorización de Presión de Neumáticos (TPMS) de todos los vehículos modernos contiene un sensor (que mide la presión de la rueda) y un transmisor que se comunica con el ordenador de abordo mediante texto plano usando una frecuencia de radio (normalmente, 315MHz o 433MHz).
No hace falta ser demasiado paranóico para entender que este mecanismo se puede emplear para monitorizar a cada vehículo (los TPMS llevan números de serie, por lo que es fácil identificar cada vehículo), o para poner multas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Intento de Phising (clase de seguridad online)</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/03/intento-de-phising-clase-de-seguridad-online/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Mar 2008 11:25:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/03/intento-de-phising-clase-de-seguridad-online/</guid>
      <description>Intentos de Phising entran todos los dí­as varios en el buzón de correo electrónico. Algunos con un considerable grado de sofisticación, y otros realmente tristes. Pero pocos son tan absurdos como este. Subrayo en negrillas y comento entre corchetes:
De: hindle_2@rya-online.net [dirección 1]
Asunto: BUSINESS PROPOSAL
Fecha: 12 de marzo de 2008 05:04:21 GMT+01:00
Para: Recipient List Suppressed [sospechoso]
Responder a: Paulglazer@walla.com [dirección 2]
Paul Glazer.
PO Box 10720
217 Strand</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Peligroso adoctrinamiento online</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/03/peligroso-adoctrinamiento-online/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Mar 2008 11:10:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/03/peligroso-adoctrinamiento-online/</guid>
      <description>Mediante el juego online Movil Invaders, organizado por el Ministerio de Industria, Avanza y Red.es se pretende enseñar el correcto uso de los móviles. La idea no es que en sí­ sea mala. Pero al jugar una vez para ver qué tipo de mensajes y consejos recibí­a, hay varios cosas que me preocupan:
– &amp;ldquo;Tomaste una foto a unos policí­as: mal hecho, nadie debe conocer su identidad&amp;rdquo; Para empezar, una foto no revela una identidad.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Documental zeitgeist: IMPRESIONANTE</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/02/documental-zeitgeist-impresionante/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Feb 2008 11:41:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/02/documental-zeitgeist-impresionante/</guid>
      <description>Amimusa me avisó sobre este documental y los pases que se han programado a nivel mundial para el dí­a 15 de marzo (merece la pena que organicéis uno y se lo digáis a todo el mundo). Pero no podí­a ni imaginarme cómo serí­a.
Sublime. Sobrecogedor. Impactante.
Michael Moore es un aficionado al lado de esta gente. Perfectamente basado en datos sólidos (algunos los conocí­a, otros los he contrastado, y asumo que el resto son igual de fiables, aunque siempre haya que desconfiar), y eliminando los absurdos 3 primeros minutos que harán que más de uno no le de la oportunidad que merece, este documental es lo mejor que he visto hasta el momento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Micro$oft patenta forma de espiar a los empleados</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/01/microoft-patenta-forma-de-espiar-a-los-empleados/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Jan 2008 13:04:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/01/microoft-patenta-forma-de-espiar-a-los-empleados/</guid>
      <description>Leo en el ezine de ESDRI que según The Times, Microsoft ha solicitado una patente para un software que monitoriza el estado y actividad de los empleados mediante sensores inalámbricos que los conecta a sus ordenadores. El sistema mide los movimientos de los empleados, su ritmo cardí­aco, presión sanguí­nea, señales cerebrales, temperatura corporal o expresión facial y puede &amp;ldquo;detectar automáticamente frustración o estrés en el uusario&amp;rdquo;. El Comisionado de Información, activistas de privacidad, y grupos de libertades civiles critican enérgicamente la aplicación.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Si entran en tu wifi abierta...</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2008/01/si-entran-en-tu-wifi-abierta.../</link>
      <pubDate>Fri, 18 Jan 2008 12:38:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2008/01/si-entran-en-tu-wifi-abierta.../</guid>
      <description>Esto es como un test de La Fuerza. Para saber si estás en el Lado Oscuro, o no, lee este artí­culode Bruce Sneier en Wired (gracias Juan), y luego decide si en tu wifi abierta dejas que entre todo el mundo, o no.
Claro que si no eres de los de blanco/negro, siempre tienes la alternativa de Pete: la red alrevés, de gatitos, o borrosa😉</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Microsoft y Google quieren tus datos médicos</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/10/microsoft-y-google-quieren-tus-datos-m%C3%A9dicos/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Oct 2007 12:01:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/10/microsoft-y-google-quieren-tus-datos-m%C3%A9dicos/</guid>
      <description>Se me ocurre alguna cosa buena de que estos dos entren en el tema de los datos de salud(busca, compara&amp;hellip;), pero por lo general, me da muy muy mal rollo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El IMPIVA enví­a Spam infringiendo la LSSI-CE</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/10/el-impiva-env%C3%ADa-spam-infringiendo-la-lssi-ce/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Oct 2007 18:48:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/10/el-impiva-env%C3%ADa-spam-infringiendo-la-lssi-ce/</guid>
      <description>Este es el email que he recibido del IMPIVA (Instituto de la Pequeña y Mediana Industria) de Valencia. Ni avisos, ni información, ni opción de rechazo, ni comunicar derechos&amp;hellip; Obviamente infringen la LSSI-CE. Puro SPAM. -¿Actuará el Fiscal de oficio? -¿Quién es el responsable de esta campaña, que no es lo suficientemente profesional para conocer las normas que regulan su actividad? Si una empresa se salta las normas de esta manera, la Administración se le tira al cuello.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Agentes de aduanas abusando de poder, jodiendo vidas, basándose en... Google</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/09/agentes-de-aduanas-abusando-de-poder-jodiendo-vidas-bas%C3%A1ndose-en...-google/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Sep 2007 17:16:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/09/agentes-de-aduanas-abusando-de-poder-jodiendo-vidas-bas%C3%A1ndose-en...-google/</guid>
      <description>Artí­culoque describe dos casos en los que dos canadienses, con conexiones a los EEUU (uno trabajaba allí­, el otro tení­a hijos viviendo allí­) vieron como les denegaban la entrada al paí­s porque el guardia de fronteras de turno busca sus nombres en Google y encuentra que han escrito (uno un artí­culo sobre alucinógenos, el otro que trabajaba en NY sin permiso). Nada de acusaciones, juicios, pruebas, testificación&amp;hellip; Sin comentarios.
Eso sí­, yo voy a menudo a los EEUU, y si me topo con un guardia de fronteras así­ de bestia, no sé si sabrí­a contenerme.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Haciendo negocio con los ataques a la privacidad</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/09/haciendo-negocio-con-los-ataques-a-la-privacidad/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Sep 2007 14:00:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/09/haciendo-negocio-con-los-ataques-a-la-privacidad/</guid>
      <description>Continuando con el post &amp;ldquo;Ataques a la privacidad&amp;rdquo;, ahora la mencionada empresa ha sido aprobada para cotizaren la Bolsa de Nueva York. Se cierra el cí­rculo. No es una teorí­a de la conspiración. De verdad que quieren recortar libertades Y además hacer negocio con ello.
Puajjjjjj</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ataques a la privacidad</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/08/ataques-a-la-privacidad/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Aug 2007 13:57:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/08/ataques-a-la-privacidad/</guid>
      <description>Da igual que se trate de un &amp;ldquo;régimen que viola los derechos humanos constantemente&amp;rdquo; o de &amp;ldquo;un paí­s que defiende la democracia&amp;rdquo;. A ver si adivinan a qué paí­s me refiero.
En EEUU dos activistas han destapadoque el nuevo sistema de voto electrónico que quieren implementar en Ohio permitirí­a a cualquiera obtener los datos de a quién ha votado ciudadano. O sea, adiós al voto secreto.En Chinael gobierno va a instalar 20.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Artí­culo contra la falacia &amp;quot;no tengo nada que esconder&amp;quot;</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/07/art%C3%ADculo-contra-la-falacia-quotno-tengo-nada-que-esconderquot/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Jul 2007 08:16:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/07/art%C3%ADculo-contra-la-falacia-quotno-tengo-nada-que-esconderquot/</guid>
      <description>En este breve ensayo, escrito para un simpsium en el San Diego Law Review por el Profesor Daniel Solove, se examina el argumento de &amp;ldquo;no tengo nada que esconder&amp;rdquo;.
Cuando le preguntas a la gente sobre la privacidad, y sobre el abuso constante de gobiernos y grandes corporaciones, muchos responden: &amp;ldquo;no tengo nada que esconder&amp;rdquo;. Según ese argumento, no se amenaza la privacidad a no ser que el gobierno descubra actividad ilí­cita, en cuyo caso esa persona no tiene derecho a exigir privacidad.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Patético intento de phising</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/07/pat%C3%A9tico-intento-de-phising/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jul 2007 10:49:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/07/pat%C3%A9tico-intento-de-phising/</guid>
      <description>Los intentos de phising varí­an en sofisticación. Normalmente son maniobras bastante meditadas y realizadas con cuidado, con lo que sólo la gente más experta (o la más cauta) es capaz de detectarlos.
En este caso, la captura de pantalla que aquí­ muestro es justo lo contrario: el intento de phising más patético y triste del mundo. Se me ocurren por lo menos 6 razones obvias. A ver pregunta de examen: -¿qué delata a este triste intento?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cifrado Microsoft, Apple, el FBI, y la NSA</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/05/cifrado-microsoft-apple-el-fbi-y-la-nsa/</link>
      <pubDate>Wed, 23 May 2007 18:25:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/05/cifrado-microsoft-apple-el-fbi-y-la-nsa/</guid>
      <description>En este artí­culo, Security Monkey explica cómo, según palabras de un agente del FBI en el Symposium de la ISSA 2007, hablando sobre recuperación de datos cifrados:
  Si un atacante se introduce en tu sistema, cifra todos tus datos y causa daños de más de $500.000, el FBI investigará, pero no recuperará tus datos.
  Si eres un warez kiddy (sic), KP connoisseur, o miembro de una banda y cifras tus datos y no dejas el password en un lugar fácilmente accesible (el FBI no emplea ingenierí­a social ni interrogatorios para esto), ni van a intentar romper tu cifrado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hasta las narices de redes sociales y web 2.1</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/04/hasta-las-narices-de-redes-sociales-y-web-2.1/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Apr 2007 04:48:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/04/hasta-las-narices-de-redes-sociales-y-web-2.1/</guid>
      <description>Muchas grcias por querer ser mis amigos. Pero, de verdad, no os preocupéis tanto, que nunca he tenido amigos y a estas alturas ya he abandonado la idea de tenerlos.
Así­ que todas las peticiones de &amp;ldquo;-¿quieres apuntarte en la red de maigos de&amp;hellip;?&amp;rdquo; o &amp;ldquo;el usuario fernanp1j0 te ha invitado a formar parte de su grupo de amigos, haz click aquí­&amp;hellip;&amp;rdquo; van a ser desestimadas. Si eres mi amigo lo sabes, y si no lo sabes es que no lo eres.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PRIVACY please</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/02/privacy-please/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Feb 2007 05:43:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/02/privacy-please/</guid>
      <description>Ni silencio, ni no molesten, ni chorradas. PRIVACY please. Como debe ser (y como bonus, reflejo en la foto, que en Flickr está de moda encontrar fotos con reflejo).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Las temibles SSSS me persiguen o &amp;quot;consejo a terroristas retrasados&amp;quot;</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/02/las-temibles-ssss-me-persiguen-o-quotconsejo-a-terroristas-retrasadosquot/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Feb 2007 09:49:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/02/las-temibles-ssss-me-persiguen-o-quotconsejo-a-terroristas-retrasadosquot/</guid>
      <description>Ya hace tiempo descubrí­ que si en la tarjeta de embarque de un vuelo en EEUU pone SSSS&amp;hellip; ponte a temblar, porque te van a comprobar hasta la marca de canzoncillos. -¿No se dan cuenta de que es absurdo avisar de antemano?
Y ya hace tiempo también que me pregunto por qué las SSSSme persiguen.
Dicen que es aleatorio. Pero yo digo que UNA MIERDA. Cada vuelo que cojo en EEUU me marcan como &amp;ldquo;el elejido&amp;rdquo;, y me invitan a una reunión muy especial con un normalmente poco amable agente de la falsa seguridad.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Juicio postpuesto / Trial postponed</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2007/01/juicio-postpuesto-/-trial-postponed/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2007 14:27:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2007/01/juicio-postpuesto-/-trial-postponed/</guid>
      <description>SPANISH:
Para intentar cerrar el acuerdo extrajudicial(el cual se está mostrando más complicado de lo que deberí­a de ser), mi juicio, que estaba previsto para la semana que viene, se ha postpuesto de mútuo acuerdo. Lo cual significa que, en aproximadamente un mes, o hay acuerdo o hay juicio. Y en cualquier caso podré seguir posteando.
====================
ENGLISH:
My trial, scheduled for next week, has been postponed by mutual agreement to try to reach an agreement(which is proving to be much more complicated than it should be).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Navegador con cifrado en llave USB</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2006/09/navegador-con-cifrado-en-llave-usb/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Sep 2006 11:24:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2006/09/navegador-con-cifrado-en-llave-usb/</guid>
      <description>Como comenta Alejandro en KernelPanic:
Un Firefox adaptado para cifrar la información y ocultar la IP por medio de Tor, pudiéndose ejecutar desde llave USB (donde pueden residir los enlaces favoritos y las dascargas) sin instalar:
https://torpark.nfshost.com/
https://www.pcworld.com/printable/article/id,127200/printable.html#</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OTR: mensajerí­a instantánea segura</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2006/08/otr-mensajer%C3%ADa-instant%C3%A1nea-segura/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Aug 2006 21:37:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2006/08/otr-mensajer%C3%ADa-instant%C3%A1nea-segura/</guid>
      <description>El tí­tulo lo dice todo. Por fin tenemos mensajerí­a instantánea segura(de verdad) gracias los amigos de CDC.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alucinante: los SWAT entrando en una rave como si fuesen terroristas</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2006/08/alucinante-los-swat-entrando-en-una-rave-como-si-fuesen-terroristas/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Aug 2006 07:20:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2006/08/alucinante-los-swat-entrando-en-una-rave-como-si-fuesen-terroristas/</guid>
      <description>Raves, techno, drogas, top manta, descargas, baile, terrorismo, jóvenes, antiglobalzación&amp;hellip; parece ser que para algunos fascistas es todo lo mismo. Sino que me expliquen el uso de los SWAT, helicópteros, y perros en una redada en una pací­fica rave norteamericana (ver wikipedia, noticias en la teley ví­deos amateur 1, y 2).
Seguro que a los comunistas convertidos en monopolistas de SGAE y compañí­a les encantarí­a entrar así­ en tiendas de informática, casas de internautas, y conciertos de Mamoncí­n (perdón, eso es lo que me gustarí­a a mí­, supongo que no a ellos).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Consulta europea sobre RFID</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2006/07/consulta-europea-sobre-rfid/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Jul 2006 16:28:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2006/07/consulta-europea-sobre-rfid/</guid>
      <description>La Comisión Europea quiere saber la opinión de los ciudadanos sobre el RFID (chips de identificación por radio-frecuencia).
Está muy bien (con reservas) para etiquetas en botes de chapiñones, pero -¡no dejemos que algún dí­a nos lo hagan implantar en el culo! Diles lo que piensas aquí­(y si crees que los implantes RFID &amp;ldquo;molan&amp;rdquo;, tengo una excelente conferencia grabada en DVD de la HOPE6 donde se demuestra cómo clonar un RFID subcutáneo &amp;hellip; y si aun así­ no te da miedo, cuando tengas el implante ven a verme y me haré una &amp;ldquo;copia de seguridad&amp;rdquo; de tu RFID, por si alguna vez me conviene ser tú).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chiste NSA: serí­a más gracioso si no fuese verdad</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2006/07/chiste-nsa-ser%C3%ADa-m%C3%A1s-gracioso-si-no-fuese-verdad/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Jul 2006 18:45:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2006/07/chiste-nsa-ser%C3%ADa-m%C3%A1s-gracioso-si-no-fuese-verdad/</guid>
      <description>Walt Handelsman tiene estehumor gráfico animado en el Newsday.com:
Serí­a más gracioso si no fuese verdad.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Espionaje industrial: -¿excusa para la próxima oleada de vulneración de derechos de los trabajadores?</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2006/07/espionaje-industrial-excusa-para-la-pr%C3%B3xima-oleada-de-vulneraci%C3%B3n-de-derechos-de-los-trabajadores/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Jul 2006 10:21:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2006/07/espionaje-industrial-excusa-para-la-pr%C3%B3xima-oleada-de-vulneraci%C3%B3n-de-derechos-de-los-trabajadores/</guid>
      <description>Se habla muy poco de ello (aunque reconozco que es un tema que me fascina y del que algo sé). Por eso una noticia al respecto siempre es muy ilustrativa.
En este caso, se trata del arresto de 3 personas (una de ellas trabajadora de Coca-Cola) por intentar vender secretos industrialesa la competencia (Pepsi, quién denunció el caso y colaboró con la investigación). Y lo que me llama la atención de la noticia es la frase del presidente de Coca-Cola, Neville Isdell, -«Aunque este abuso de confianza es difí­cil de aceptar para todos nosotros, ilustra la responsabilidad que todos tenemos a la hora de vigilar y proteger nuestra propiedad intelectual-».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El peligro de los mecanismos de control gubernamentales</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2006/07/el-peligro-de-los-mecanismos-de-control-gubernamentales/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Jul 2006 10:12:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2006/07/el-peligro-de-los-mecanismos-de-control-gubernamentales/</guid>
      <description>Ya lo he comentado otras veces: el peligro de los mecanismos de control gubernamentales, es que no sólo son gubernamentales.
Para empezar algunos nos oponemos al excesivo control e intromisión del gobierno en nuestras vidas, pero cualquier persona sensata entenderá que (en su justo EQUILIBRIO y bien verificados) es bueno que existan determinados mecanismos de control.
Pero algo con lo que todo el mundo estará deacuerdo es que dichos mecanismos no sólo son gubernamentales:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>EDR: te vigila tu coche sin que lo sepas</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2006/07/edr-te-vigila-tu-coche-sin-que-lo-sepas/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Jul 2006 08:20:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2006/07/edr-te-vigila-tu-coche-sin-que-lo-sepas/</guid>
      <description>Aparentemente, más de la mitad de los coches que circulan hoy en dí­a llevan un dispositivo que registra su velocidad y otros datos, aunque la mayorí­a de los conductores lo desconocen.
Eso es lo preocupante.
Más en este artí­culode la estupenda revista Consumer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lo que ocultan los metadatos</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2006/06/lo-que-ocultan-los-metadatos/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jun 2006 06:58:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2006/06/lo-que-ocultan-los-metadatos/</guid>
      <description>En un mundo poblado por geeks como tú y como yo, esto serí­a un excelente tí­tulo para una pelí­cula de terror. Pero dado que mucha gente ni sabe lo que son los metadatos, mejor lo explicamos con ejemplos:
a) Como denunció un post de Wired, que el hacker estonio Tonu Samuel aprovechó para crear un script que lo automatiza, una foto (que puede ser un documento del FBI) es retocada. En la web sólo se muestra la versión &amp;ldquo;retocada&amp;rdquo;, que en el ejemplo del FBI serí­a las lí­neas de rotulador negro que cubren los datos personales, o los secretos de estado en los documentos de la CIA, o la imagen retocadaen la foto de anuncios personales de la web de ligoteo de turno.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tabla para elegir cliente P2P cifrado y anónimo</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2006/06/tabla-para-elegir-cliente-p2p-cifrado-y-an%C3%B3nimo/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Jun 2006 09:27:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2006/06/tabla-para-elegir-cliente-p2p-cifrado-y-an%C3%B3nimo/</guid>
      <description>Los compañeros de faqoffme enví­an un interesantí­simo enlace, que aunque está en italiano, seguro que os gusta: Tabla para elegir cliente P2P cifrado y anónimo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ayudándote a defender tu intimidad y privacidad</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2006/06/ayud%C3%A1ndote-a-defender-tu-intimidad-y-privacidad/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jun 2006 12:44:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2006/06/ayud%C3%A1ndote-a-defender-tu-intimidad-y-privacidad/</guid>
      <description>Por una parte Philip Zimmermann (creador de PGP) anunciando su ZFonepara cifrar llamadas de VoIP usando ZRTP y sin emplear PKI
Por otro lado el artí­culopero acaban de publicar en faq-off para proteger la privacidad de los dos programas P2P más usados: eMule y BitTorrent (aunque yo me decanto por el Mute y P2P que ofrezcan mayor cifrado).
En realidad el artí­culo es una adaptación y puesta al dí­a de dos textos en inglés: en uno te enseñan a cifrar las transferencias por BitTorrent con Azureus y uTorrent para así­ evitar las restricciones de algunos ISP, y en el otro te enseñan como crear un filtro para eliminar servidores espí­a del eMule.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FCC: no investigamos las escuchas ilegales porque son &amp;quot;secreto&amp;quot;</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2006/05/fcc-no-investigamos-las-escuchas-ilegales-porque-son-quotsecretoquot/</link>
      <pubDate>Mon, 29 May 2006 10:18:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2006/05/fcc-no-investigamos-las-escuchas-ilegales-porque-son-quotsecretoquot/</guid>
      <description>Impresentable escusa de la Federal Communications Commission para rechazar la peticióndel congresista Edward Markey (D-Massachusetts) para que investiguen las escuchas ilegales del gobierno Bush y la NSA a sus ciudadanos: &amp;ldquo;aducirán que se trata de secreto, así­ que no podemos hacer nada&amp;rdquo;.
No todos somos iguales ante la ley.
-¿Esa es la democracia y libertad que quieren imponer al resto del mundo?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vicepresidenta prepara estado policial para espiar a ciudadanos sin orden judicial</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2006/05/vicepresidenta-prepara-estado-policial-para-espiar-a-ciudadanos-sin-orden-judicial/</link>
      <pubDate>Mon, 29 May 2006 08:12:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2006/05/vicepresidenta-prepara-estado-policial-para-espiar-a-ciudadanos-sin-orden-judicial/</guid>
      <description>Llevo años indicando cómo muchas de las barbaridades que se cometen en EEUU (y desde que está Bush en el poder, muchas más) luego llegan a Europa (de una forma u otra). Por eso constantemente estoy denunciando y avisando sobre abusos que se cometen &amp;ldquo;al otro lado del charco&amp;rdquo;, como una forma de prepararnos por lo que se nos viene encima.
Ahora la AI comenta:
El pasado 19 de mayo, la vicepresidenta De la Vega firmó la orden 1575/2006 por la que se crea una comisión interministerial para la elaboración del informe previo a la elaboración de las órdenes ministeriales que se dicten en conformidad con lo establecido en el RD 424/2005 de 15 de abril sobre interceptación legal de las comunicaciones electrónicas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Consellerí­a de Cultura de Valencia denuncia web por comentarios crí­ticos anónimos</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2006/05/conseller%C3%ADa-de-cultura-de-valencia-denuncia-web-por-comentarios-cr%C3%ADticos-an%C3%B3nimos/</link>
      <pubDate>Thu, 25 May 2006 23:59:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2006/05/conseller%C3%ADa-de-cultura-de-valencia-denuncia-web-por-comentarios-cr%C3%ADticos-an%C3%B3nimos/</guid>
      <description>Recibo un (largo) email con una interesante noticia. Lo reproduzco resumido:
La Consellerí­a de Cultura denuncia a la web e-valencia.org
La mañana del pasado 23 de mayo se produjo una llamada por parte de un funcionario de la BPPJ Grupo Delitos Tecnológicos de la Policí­a Nacional al domicilio del artista Daniel G Andújar. Con ella el funcionario le informaba de que se habí­a producido una denuncia contra e-valencia.org y que, por ello, la policí­a se interesaba por los datos de control relativos a los comentarios que allí­ se producen de forma anónima.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Gobierno Bush se pasa la ley y los derechos de SUS ciudadanos por...</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2006/05/el-gobierno-bush-se-pasa-la-ley-y-los-derechos-de-sus-ciudadanos-por.../</link>
      <pubDate>Fri, 12 May 2006 06:33:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2006/05/el-gobierno-bush-se-pasa-la-ley-y-los-derechos-de-sus-ciudadanos-por.../</guid>
      <description>No me gusta postear lo mismo que todos, a la vez, con los mismo enlaces. Pero es que lo del Gobierno Bush no tiene nombre.
El que no respete los derechos de los ciudadanos de otro paí­s (Echelon) o en otro paí­s (Guantánamo, vuelos secretos de la CIA, etc) no está nada bien. Pero que no respete las leyes ni los derechos los ciudadanos de SU paí­s, eso es fascismo del de verdad (y no tirarle huevos a un rockero convertido en directivo de la mafia).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un tribunal para los pies a la FCC y el gobierno Bush</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2006/05/un-tribunal-para-los-pies-a-la-fcc-y-el-gobierno-bush/</link>
      <pubDate>Wed, 10 May 2006 01:36:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2006/05/un-tribunal-para-los-pies-a-la-fcc-y-el-gobierno-bush/</guid>
      <description>La FCC (y el gobierno Bush) pretendí­an que a partir de mayo de 2007 se impusiesen medidas tecnológicas de interceptación de telecomunicaciones en banda ancha.
Un tribunal federal de apelaciones de EEUU ha declarado esto ilegal. El juez incluso ha dicho que los argumentos de la defensa (de la FCC) eran ridí­culos.
One down, a thousand to go.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Manifiesto y autoregulación: RFID y privacidad</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2006/05/manifiesto-y-autoregulaci%C3%B3n-rfid-y-privacidad/</link>
      <pubDate>Tue, 09 May 2006 09:18:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2006/05/manifiesto-y-autoregulaci%C3%B3n-rfid-y-privacidad/</guid>
      <description>Una diversa coalición, que incluye a consumidores (como the National Consumers League y the Center for Democracy &amp;amp; Technology), empresas de tecnologí­a (como IBM, Microsoft, e Intel) y grandes empresas (como Procter &amp;amp; Gamble y Visa USA) han firmado un manifiesto que establece &amp;ldquo;buenas prácticas&amp;rdquo; y autoregulación para tranquilizar a los consumidores sobre el potencial mal uso (como el control de personas y violaciones de intimidad) que se podí­a dar a esa emergente (aunque no nueva, ni mucho menos) tecnologí­a.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sí­ habrá conferencia en la UPV el 2 de mayo</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2006/04/s%C3%AD-habr%C3%A1-conferencia-en-la-upv-el-2-de-mayo/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Apr 2006 13:54:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2006/04/s%C3%AD-habr%C3%A1-conferencia-en-la-upv-el-2-de-mayo/</guid>
      <description>[Actualización 2: aquí­ está disponible el ví­deo -falta parte del principio y parte del final- gracias a Daniel de faltantornillos]
[Actualización: aquí­está disponible la presentación en PDF. Si el enlace directo no va, emplead este indirectoy cerrad la ventana de publicidad que bloquea el acceso al enlace]
Primero me invitanpiden que confirme fecha y horario para dar una conferencia.
Luego deciden no autorizarla.
Ahora un grupo de alumnos reserva la Sala de Proyectos de la Casa del Alumno y me piden que imparta la conferencia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Voto electrónico, ilegal en Texas</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2006/04/voto-electr%C3%B3nico-ilegal-en-texas/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Apr 2006 14:02:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2006/04/voto-electr%C3%B3nico-ilegal-en-texas/</guid>
      <description>Carl Haddick denuncia en CPSR:
TODOS los sistemas de voto (electrónicos, accesorios, etc) en el estado de Texas tienen que ser aprobados por el Secretario de Estado.
El Secretario de Estado ha confirmado que no ha aprobado NINGUNO.
No comment. Bueno, sí­, no puedo evitarlo: -¡Nos están robando el poder, el derecho, la legitimidad, las instituciones, el debate y la libertad!
-¿Cuándo aprenderemos a no admirar esos reincidentes delincuentes? -¿Cometeremos nosotros los mismos errores?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>-¿El fin de la retención de datos está cerca?</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2006/04/el-fin-de-la-retenci%C3%B3n-de-datos-est%C3%A1-cerca/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Apr 2006 07:52:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2006/04/el-fin-de-la-retenci%C3%B3n-de-datos-est%C3%A1-cerca/</guid>
      <description>Según el supervisor de protección de datos de la UE, la Justicia podrí­a abolir la ley de almacenamiento de datos de la UE.
Más info aquí­.
Crucemos los dedos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retención de datos en Europa accesible a EEUU</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2006/04/retenci%C3%B3n-de-datos-en-europa-accesible-a-eeuu/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Apr 2006 10:23:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2006/04/retenci%C3%B3n-de-datos-en-europa-accesible-a-eeuu/</guid>
      <description>JC me comenta algo preocupante por email:
====================
_Me pregunto si alguien se acuerda de aquella directiva comunitaria que obligaba a la retencion de los datos de las telecomunicaciones.
Sí­, aquella que no importó demasiado a mucha gente siempre que se nos asegurara que dichos datos retenidos estaban fuera del alcance de las discográficas y demás gente de mal vivir.
Esa, sí­.Pues puede leerse en estas actas de la UE que los yanquis quieren tener acceso a ellos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El anonimato en internet en peligro</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2006/04/el-anonimato-en-internet-en-peligro/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Apr 2006 14:35:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2006/04/el-anonimato-en-internet-en-peligro/</guid>
      <description>Tal y como comentaba el artí­culo &amp;ldquo;Proposed New Jersey Laws Would Chill Free Speech&amp;rdquo; del boletí­n de la EFF, en EEUU un grupo de defensores de los derechos individuales en la red, entre los que se encuentran la Electronic Frontier Foundation (EFF), craigslist, Public Citizen, the US Internet Industry Association (USIIA), the Center for Democracy and Technology (CDT) y los catedráticos Lyrissa C. Barnett Lidsky y Jennifer M. Urban han enviado una carta abierta a tres congresistas de Nueva Jersey (Peter J.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Juicio privacidad en NY: una bonita excepción</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2006/03/juicio-privacidad-en-ny-una-bonita-excepci%C3%B3n/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Mar 2006 08:13:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2006/03/juicio-privacidad-en-ny-una-bonita-excepci%C3%B3n/</guid>
      <description>En el mayor juicio sobre una infracción contra la privacidad de los consumidores, el Fiscal General del Estado de Nueva York acusa a Gratis Internet de vender datos de usuarios (que en su web aseguraban que nunca serí­an endidos) de forma fraudulenta a Datran Media (a quienes ya consiguió que condenaran a pagar más de un millón de dólares por emplear esos mismos datos.
Por desgracia es una maravillosa excepción lo de Spitzer, y no es que no nos alegremos, es que lo hace porque se presenta a Gobernador del Estado de Nueva York, y, como suele pasar, si gana se olvidará de sus votantes, y si pierde, nada podrá hacer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El coste de espiar a ciudadanos en Rumania es igual a todo el presupuesto para ciencia</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2006/03/el-coste-de-espiar-a-ciudadanos-en-rumania-es-igual-a-todo-el-presupuesto-para-ciencia/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Mar 2006 15:39:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2006/03/el-coste-de-espiar-a-ciudadanos-en-rumania-es-igual-a-todo-el-presupuesto-para-ciencia/</guid>
      <description>El coste de las &amp;ldquo;escuchas legales&amp;rdquo; en Rumania en 2005, según el gobierno rumano, fue de 118 millones euros, casi la misma cantidad que su presupuesto nacional para investigación cientí­fica, o que el presupuesto para la construcción de viviendas de protección oficial, o la mitad del presupuesto de su Ministerio de Cultura.
– Según Catalin Harnagea, ex-director de una unidad del Servicio Secreto Rumano, el coste de las escuchas a un teléfono &amp;ldquo;pinchado&amp;rdquo; es de 150 – 200</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CoPeerRight Agency: ejemplo de FUD pro-copyright</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2006/03/copeerright-agency-ejemplo-de-fud-pro-copyright/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Mar 2006 11:41:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2006/03/copeerright-agency-ejemplo-de-fud-pro-copyright/</guid>
      <description>Ya hace tiempo comenté lo de CoPeerRight Agency.
Aquí­ tenéis el mensaje que transmiten en las redes P2P (gracias Jesús):
*** Inicio de sesión de chat : CoPeerRight Agency – 01/03/2006 17:05:07
[17:05:07] CoPeerRight Agency: Le recordamos que la pelí­cula -«Fragiles-» esta protegida por derechos de propiedad intelectual espanolas e internacionales. La puesta a disposicion, distribucion total o parcial efectuada sin autorizacion y, en ciertos casos, la reproduccion, son ilicitas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Información pública y peligro de manipulación</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2006/03/informaci%C3%B3n-p%C3%BAblica-y-peligro-de-manipulaci%C3%B3n/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Mar 2006 10:45:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2006/03/informaci%C3%B3n-p%C3%BAblica-y-peligro-de-manipulaci%C3%B3n/</guid>
      <description>En esta imagen podéis ver primera pantalla del listado de arrestos del dí­a 14 de febrero del condado de Monroe (Florida). Por un lado está bien que indiquen claramente que los que en dicho listado aparecen (con datos y fotos) han sido arrestados pero NO condenados por un tribunal (parece que aun quedan resquicios de la otrora sagrada presunción de inocencia). Pero por el otro vemos el más que improbable caso de arresto del Pato Donald (de 75 años) por conducción bajo la influencia del alcohol.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seguridad contra terrorismo = porno en bibliotecas</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2006/02/seguridad-contra-terrorismo-porno-en-bibliotecas/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Feb 2006 14:49:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2006/02/seguridad-contra-terrorismo-porno-en-bibliotecas/</guid>
      <description>Según relataba el Washington Post el dí­a 17 de febrero (sí­, ya sé que han pasado casi dos semanas, pero uno no puede mantenerse al dí­a con tanta noticia absurda de abusos a los derechos civiles) ocho dí­as antes dos hombres de uniforme, que resultaron ser oficiales del Departamente de Homeland Security (especie de nuevo FBI desde los atentados del 11-S) entraron en la biblioteca pública de Little Falls en Bethesda (Washingotn) y a voz en grito dijeron que no se podí­a ver porno en los ordenadores de la biblioteca.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Idolatrando a traidores: Oro en Turí­n para Spam-Man</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2006/02/idolatrando-a-traidores-oro-en-tur%C3%ADn-para-spam-man/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Feb 2006 11:44:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2006/02/idolatrando-a-traidores-oro-en-tur%C3%ADn-para-spam-man/</guid>
      <description>Según PD / EFE, el australiano Begg-Smith, medalla de oro de esquí­ artí­stico en los JJOO de Invierno celebrados en Turí­n, es multimillonario gracias a dos empresas dedicadas al marketing online a base de técnicas no muy éticas como el Spam y el Spyware.
Se desplaza en un flamante deportivo Lamborghini por las calles de Turí­n fruto de los millones recaudados como â€œSpam Manâ€. Este apelativo se lo ha ganado por el enví­o masivo de correo basura (spam) y desarrollo de adwares con la compañí­a que creó hace unos años con su hermano Jason (la tercera del sector, dijo él mismo).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Por si los bibliotecarios no tení­an bastante, ahora les llaman terroristas</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2006/02/por-si-los-bibliotecarios-no-ten%C3%ADan-bastante-ahora-les-llaman-terroristas/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Feb 2006 13:42:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2006/02/por-si-los-bibliotecarios-no-ten%C3%ADan-bastante-ahora-les-llaman-terroristas/</guid>
      <description>Si hace unos dí­as hablábamos de los peligros que acechan a las bibliotecas ahora leo con incredulidad lo que el Boston Globe ha publicado: escrito por Richard L. Cravatts, profesor de la Boston University, dice que Kathy Glick-Weil, directora de la biblioteca de Newton (Massachusetts, EEUU), al negarse a permitir un registro de los ordenadores y archivos de la biblioteca por parte del FBI sin permiso judicial el 18 de enero (tras una amenaza de bomba a la Brandeis University), lo que hizo fue poco menos que apoyar a los terroristas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Más ejemplos espeluznantes de control</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2006/02/m%C3%A1s-ejemplos-espeluznantes-de-control/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Feb 2006 11:07:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2006/02/m%C3%A1s-ejemplos-espeluznantes-de-control/</guid>
      <description>-¿Cada vez estoy más paranóico, o se multiplican los ejemplos de &amp;ldquo;amenazas&amp;rdquo; contra nuestra &amp;ldquo;privacidad&amp;rdquo;?
En esta web podéis ver cómo un estudio del MIT sobre 100 sujetos (voluntarios) y sus conversaciones con teléfonos móviles pueden dar mucha mucha información sobre sus vidas, gustos, costumbres, etc.
Lo dicho: en el siglo XXI el que no entienda la tecnologí­a será presa de ella.
En mi viaje a EEUU de la semana que viene voy a aprovechar para escribir dos cosas: el siguiente capí­tulo de ) S ( Suidad y el &amp;ldquo;Manual de autodefensa y subversión digital&amp;rdquo; que llevo tiempo con ganas de escribir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cómo encontrar &amp;quot;subversivos&amp;quot; a través de Amazon</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2006/02/c%C3%B3mo-encontrar-quotsubversivosquot-a-trav%C3%A9s-de-amazon/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Feb 2006 11:02:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2006/02/c%C3%B3mo-encontrar-quotsubversivosquot-a-trav%C3%A9s-de-amazon/</guid>
      <description>En un ejemplo de lo que la NSA (National Security Agency) y el gobierno norteamericano están haciendo (datamining, o sea, buscar y rebuscar en los datos para poder acusarte de lo que sea, o por lo menos tenerte controlado y fichado), Tom Owad ha escrito un excelente tutorial sobre cómo encontrar &amp;ldquo;subversivos&amp;rdquo; a través de las &amp;ldquo;wishlist&amp;rdquo; de Amazon (ya sabes, donde pones los libros que te gustarí­a que te regalaran).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>-¿RFID en Pasaportes? Eso ya está pasado y hackeado</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2006/02/rfid-en-pasaportes-eso-ya-est%C3%A1-pasado-y-hackeado/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Feb 2006 20:40:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2006/02/rfid-en-pasaportes-eso-ya-est%C3%A1-pasado-y-hackeado/</guid>
      <description>Hace un par de semanas un programa de TV de noticias holandés contrató a la empresa de seguridad Riscure para que analizara la seguridad de las comunicaciones de radio del chip RFID (Identificación por Radio Frecuencia) ISO 14443 del prototipo de pasaporte holandés con RFID (que emplea la misma tecnologí­a que se ha aceptado como estándard internacional ICAO con cifrado &amp;ldquo;Basic Access Control&amp;rdquo; que y se empleará en breve, entre otros, en EEUU y la mayorí­a de paí­ses europeos, incluí­da posiblemente España).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El mes negro de la privacidad (PELIGRO GOOGLE)</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2006/02/el-mes-negro-de-la-privacidad-peligro-google/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Feb 2006 16:54:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2006/02/el-mes-negro-de-la-privacidad-peligro-google/</guid>
      <description>Este mes de febrero está resultando negro para la privacidad de los ciudadanos del mundo (aunque llevamos varios años así­, pero parece que la cosa empeora por momentos).
Primero los servicios de rastreo del móvil a través de internet (sean españoles o ingleses) cobran auge.
Después, hace dos semanas la Electronic Frontier Foundation acusó a la empresa de telecomunicaciones norteamericana AT&amp;amp;T de permitir el acceso ilimitado al gobierno norteamericano a una base de datos de 300 terabytes de información de llamadas de sus clientes (una de las bases de datos más grandes del mundo).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nueva prórroga a las ilegalidades del gobierno Bush</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2006/02/nueva-pr%C3%B3rroga-a-las-ilegalidades-del-gobierno-bush/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Feb 2006 10:38:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2006/02/nueva-pr%C3%B3rroga-a-las-ilegalidades-del-gobierno-bush/</guid>
      <description>Cinco semanas de prórroga. El gobierno Bush pedí­a carta blanca ilimitada para mantener el programa de escuchas ilegales (y otros atropellos a las libertades civiles en nombre de la quimérica &amp;ldquo;lucha contra el terrorismo&amp;rdquo;) pero se ha quedado en 5 semanas. -¿A quién van a coger en 5 semanas? -¿Por qué 5 semanas y no 2, o 9 y media? -¿Es este el camino a la &amp;ldquo;prórroga infinita&amp;rdquo; como en el caso del Copyright?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Orgulloso de una universidad y de unos americanos: con dos...</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2006/01/orgulloso-de-una-universidad-y-de-unos-americanos-con-dos.../</link>
      <pubDate>Mon, 30 Jan 2006 21:46:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2006/01/orgulloso-de-una-universidad-y-de-unos-americanos-con-dos.../</guid>
      <description>Sí­ señor. Eso es tenerlo claro. Me han devuelto el orgullo en mis amigos americanos y en un paí­s que con más gente así­ serí­a maravilloso. OLE.
Universidad de Georgetown reaccionando a un discurso de Alberto Gonzales defendiendo las eschuchas ilegales.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Héroes y villanos</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2006/01/h%C3%A9roes-y-villanos/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Jan 2006 14:08:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2006/01/h%C3%A9roes-y-villanos/</guid>
      <description>Héroes: Google. Hay quien la defiende, y quien la teme. Hay quien critica sus métodos y quien los adora. Pero lo que está claro es que desde que le han plantado cara al mismí­simo Gobierno de los EEUU defendiendo la libertad, los derechos individuales, y la legalidad, han pasado a ser uno de mis héroes. Aquí­ tenéis mucha más información (y documentos originales) sobre el tema.
Esto contrasta, y mucho con los villanos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Los peligros ocultos de la Red IX: El espí­a traidor en casa II (empresas) (PC&amp;amp;I 37)</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2006/01/los-peligros-ocultos-de-la-red-ix-el-esp%C3%ADa-traidor-en-casa-ii-empresas-pcampi-37/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Jan 2006 02:56:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2006/01/los-peligros-ocultos-de-la-red-ix-el-esp%C3%ADa-traidor-en-casa-ii-empresas-pcampi-37/</guid>
      <description>Si el mes anterior hablábamos del spyware distribuí­do o esponsorizado por gobiernos, en esta ocasión vamos a hablar del que distribuyen las empresas por iniciativa propia. Los ejemplos, por desgracia, son más abundantes de lo que a priori se podrí­a pensar veamos un par (hay docenas).
Microsoft fue la primera (que yo sepa), cómo no, en cometer este abuso, y que quedase suficientemente documentado. En verano de 2002, tal y como se denunció en la web BSDVault.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Echelon @ home: donde las dan...</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2005/12/echelon-home-donde-las-dan.../</link>
      <pubDate>Tue, 20 Dec 2005 18:32:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2005/12/echelon-home-donde-las-dan.../</guid>
      <description>En este artí­culo del New York Times (titulado Bush Secretly Lifted Some Limits on Spying in US after 9/11, Officials Say) James Risen y Eric Lichtblau desvelan cómo, aprovechándose de los poderes que el Congreso le dio para &amp;ldquo;luchar contra el terrorismo mediante acciones armadas, como Comandante en Jefe&amp;rdquo;, George W. Bush firmó una orden presidencial en 2002 para que la Agencia de Seguridad Nacional (NSA) espí­e las llamadas telefónicas y emails de ciudadanos norteamericanos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>-¿Paz social o muerte social? Mercado -¿libre? Subversión YA</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2005/12/paz-social-o-muerte-social-mercado-libre-subversi%C3%B3n-ya/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Dec 2005 14:48:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2005/12/paz-social-o-muerte-social-mercado-libre-subversi%C3%B3n-ya/</guid>
      <description>Retención de datos, reintento de aprobar la patentabilidad del software, DNI con RFID, canon, LPI, Sociedades de Gestión Francesas antiGPL, Suciedades de Gestión Españolas, iTunes y nuevos Macs con DRM, Sony con troyanos DRM, Echelon, Enfopol, Wassenar&amp;hellip;
 Tenemos unos polí­ticos ridí­culos que nos causan vergí¼enza ajena y que con esos grandes temas mencionados están recortando nuestras libertades, y nos dirigen hacia un futuro muy muy terrible.
Incluso en el nivel pequeño y anecdótico de una ciudad, los barceloneses están que trinan con las famosas medidas &amp;ldquo;cí­vicas&amp;rdquo; de Clos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Data Retention: Now what?</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2005/12/data-retention-now-what/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Dec 2005 12:54:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2005/12/data-retention-now-what/</guid>
      <description>Letter from Privacy International:
Dear Data Retention Campaign supporter&amp;hellip;
I‘m sending you this message to thank you for your recent support on Privacy International‘s campaign on communications data retention.
In case you have not heard, the European Parliament yesterday approved the Directive on data retention. A deal was established between the Council and the two largest political parties that made it almost inevitable that the directive would go through.
For more information on what happened and how the situation arose, please see our resource page</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Against police search profiling</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2005/12/against-police-search-profiling/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Dec 2005 09:54:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2005/12/against-police-search-profiling/</guid>
      <description>HARVARD – GOVT E-1045
Moral Reasoning 22: Justice – Fall 2005 – Prof. Michael Sandel
_Is it wrong for law enforcement officials to use racial, ethnic, or religious profiling in deciding whom to search in airports, train stations, and subways?
Answer with reference to the arguments presented in Paul Sperry, &amp;ldquo;It‘s the Age of Terror: What Would You Do?&amp;rdquo;, and in Colbert I. King, &amp;ldquo;A Shameful Hypocrisy&amp;rdquo;_.
Racial, ethnic, or religious profiling in transportation &amp;ldquo;security searches&amp;rdquo; is a practical mistake and a very simplistic approach to security enhancement and to the overall problem of terrorism.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estos galos están locos: de regalo de navidad PROHIBIDO EL SOFTWARE LIBRE Y OBLIGADO EL DRM Y LAS ESCHUCHAS</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2005/12/estos-galos-est%C3%A1n-locos-de-regalo-de-navidad-prohibido-el-software-libre-y-obligado-el-drm-y-las-eschuchas/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Dec 2005 20:33:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2005/12/estos-galos-est%C3%A1n-locos-de-regalo-de-navidad-prohibido-el-software-libre-y-obligado-el-drm-y-las-eschuchas/</guid>
      <description>Los Franceses se han vuelto locos. Y lo peor es que cuando las barbas de tu vecino veas cortar&amp;hellip;
No permitas que en España acabemos así­ de mal. Esto es lo que según el muy honorable blog boingboing.net (mi favorito) está a punto de pasar en Francia (22 o 23 de diciembre, como regalo de navidad), en resumen:
– Prohibición del software que permita la transmisión de archivos desprotegidos (sin marca de agua ni DRM)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Intento de Phising (y cómo detectarlo)</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2005/12/intento-de-phising-y-c%C3%B3mo-detectarlo/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Dec 2005 21:54:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2005/12/intento-de-phising-y-c%C3%B3mo-detectarlo/</guid>
      <description>Aquí­ tenéis un ejemplo (captura de pantalla) de un intento de Phising.
Para que no piquéis si recibí­s un email de este tipo (hay muchas cosas que se pueden hacer), dos consejos muy sencillos:
  Mostrando las &amp;ldquo;cabeceras largas&amp;rdquo; del mensaje de email (ver las opciones de vuestro programa de email), normalmente veréis quién es el verdadero remitente del mensaje (aunque esto no es infalible).
  Los tool-tips (si dejáis el puntero quieto sobre un botón o enlace, el mensaje de explicación que aparece flotando sobre ello) os dirán (normalmente) el verdadero destino de un enlace.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tribulaciones aeroportuarias</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2005/12/tribulaciones-aeroportuarias/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Dec 2005 14:50:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2005/12/tribulaciones-aeroportuarias/</guid>
      <description>Lo primero que uno ve cuando llega a un paí­s es el aeropuerto, -¿no? Pues estamos perdidos. No es que los aeropuertos americanos, noruegos, u otros, sean perfectos, ni mucho menos. En especial lo de los americanos con los controles de seguridad es de juzgado de guardia: desde el 11-S TODAS las veces que he volado a EEUU (o vuelos internos) con una compañí­a americana &amp;ldquo;he sido seleccionado&amp;rdquo; para una inspección de seguridad &amp;ldquo;detallada&amp;rdquo;, la cual consiste en quitarse los zapatos, desabrocharse el pantalón, ser cacheado, que te acribillen a a preguntas, que te abran y revuelvan el equipaje de mano&amp;hellip; Y lo de dejar la maleta sin cerrar es para todos los pasajeros.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Las discográficas quieren morir matando (tus derechos)</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2005/11/las-discogr%C3%A1ficas-quieren-morir-matando-tus-derechos/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Nov 2005 20:19:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2005/11/las-discogr%C3%A1ficas-quieren-morir-matando-tus-derechos/</guid>
      <description>Leo en la web de la Asociación de Internautas, gracias al &amp;ldquo;chivatazo&amp;rdquo; de kembus20, que (y cito) &amp;ldquo;Las discográficas quieren usar datos de teléfonos e Internet para combatir la piraterí­a en la UE. Han solicitado al Parlamento Europeo que incluya en la directiva sobre este tema otros usos diferentes al de la lucha contra el terrorismo.&amp;rdquo;
Recordemos que existe un derecho constitucional al secreto de las telecomunicaciones. Que la normativa sobre la trazabilidad sin orden judicial ya ha sido aprobada de modo tramposo y traicionero por este gobierno.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Barcelona:  Acto Público sobre la normativa del Gobierno para la interceptación de las comunicaciones electrónicas</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2005/11/barcelona-acto-p%C3%BAblico-sobre-la-normativa-del-gobierno-para-la-interceptaci%C3%B3n-de-las-comunicaciones-electr%C3%B3nicas/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2005 00:24:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2005/11/barcelona-acto-p%C3%BAblico-sobre-la-normativa-del-gobierno-para-la-interceptaci%C3%B3n-de-las-comunicaciones-electr%C3%B3nicas/</guid>
      <description>Cito de la Asociación de Internautas:
Acto Público sobre la normativa del Gobierno para la interceptación de las comunicaciones electrónicas
Hace pocas semanas se puso en marcha una campaña para protestar contra el reglamento aprobado el pasado 15 de abril que permite que un agente pueda trazar las comunicaciones electrónicas privadas de los ciudadanos sin autorización ni tutela judicial.
Debido a la importancia que tiene este tema, hemos organizado un acto público el miércoles dí­a 16 de noviembre en Barcelona, en el salón de actos del Ateneu Barceloní¨s, con el tí­tulo â€œTaula rodona sobre la llei de control de les comunicacions electrí²niques privadesâ€œ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Espectacular &amp;quot;Biblioteca de Alephandrí­a&amp;quot; online de Metabolik Hacklabs</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2005/11/espectacular-quotbiblioteca-de-alephandr%C3%ADaquot-online-de-metabolik-hacklabs/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2005 09:15:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2005/11/espectacular-quotbiblioteca-de-alephandr%C3%ADaquot-online-de-metabolik-hacklabs/</guid>
      <description>Este enlace pasa directo a mis favoritos: https://metabolik.hacklabs.org/alephandria/
Este es el í­ndice de la biblioteca online &amp;ldquo;Archivo Copyleft Hacktivista v1.0&amp;rdquo;:
_índice
LeyendaDocumentos teóricos (textos y charlas)
Copyleft y crí­tica a la propiedad intelectual
Software libre
Cartas
Mediactivismo y Guerrilla de la Comunicación
Ciberderechos, privacidad
Cognitariado, precariado y trabajo postfordista
Cibercultura
Hacktivismo
Hacklabs, hackmeeting
Bio y Nano tecnologí­as
Otros
Documentos prácticos
Copyleft
Mediactivismo
Criptografí­a, privacidad, seguridad
Software Libre
Documentos técnicos
Introducción al GNU/Linux</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Asunto anticopia / malware de Sony acto II</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2005/11/asunto-anticopia-/-malware-de-sony-acto-ii/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2005 09:14:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2005/11/asunto-anticopia-/-malware-de-sony-acto-ii/</guid>
      <description>Pese a que no quiero entrar en detalle sobre este tema (me lo &amp;ldquo;reservo&amp;rdquo; para mi próximo artí­culo en la revista Personal Computer &amp;amp; Internet), hay nuevas informaciones al respecto que merece la pena comentar.
El diario El Paí­s, en su versión OnLine de ayer jueves 3, en la sección tecnologí­a, escribe cosas muy equivocadas y negativas, y aporta detalles muy acertados e interesantes.
Error del artí­culo de El Paí­s (y de Sony y la Industria Discográfica en general, pues estoy seguro que este error de percepción y estos prejuicios los arrastran todos ellos):</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>-¿Guerra al terrorismo? A este precio la tenemos perdida</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2005/10/guerra-al-terrorismo-a-este-precio-la-tenemos-perdida/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Oct 2005 18:58:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2005/10/guerra-al-terrorismo-a-este-precio-la-tenemos-perdida/</guid>
      <description>Leo en el diario Levante online que _en Francia fue presentado ayer en Consejo de ministros, en medio de las crí­ticas de las asociaciones de derechos humanos y de magistrados y de la Comisión Nacional sobre Informática y las Libertades, un proyecto de ley para luchar contra el terrorismo.-«El riesgo terrorista es real. Debemos seguir totalmente movilizados-», afirmó el presidente francés, Jacques Chirac. -¿Cuándo no fue el riesgo real? -¿creen que el terrorismo desaparecerá algún dí­a?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&amp;quot;Historias para no dormir&amp;quot; por la retención de datos</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2005/09/quothistorias-para-no-dormirquot-por-la-retenci%C3%B3n-de-datos/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Sep 2005 07:30:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2005/09/quothistorias-para-no-dormirquot-por-la-retenci%C3%B3n-de-datos/</guid>
      <description>Eva S.G., a través de la lista de CPSR me enví­a estas dos historias que muestran lo que puede pasar (a cualquiera) con la retención de datos – excelente el comentario final -:
Ahí­ van un par de &amp;ldquo;historias para no dormir&amp;rdquo; que podrí­an afectar al común de los mortales 🙁
Juan, asesor financiero de profesión, está felizmente casado y tiene dos hijos. El mayor, Pedro, de 14 años, se pasa todo el dí­a colgado al teléfono con novia del instituto, Fátima, cuyo padre, que llegó a España hace 30 años, está totalmente integrado hasta el punto de disponer de la nacionalidad española, y hace una gran labor integradora y de apoyo a los recién llegados miembros de la comunidad musulmana, por lo que su móvil no para de sonar: siempre está ayudando, asesorando u orientando a alguien.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Caminando hacia atrás en dirección al totalitarismo</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2005/09/caminando-hacia-atr%C3%A1s-en-direcci%C3%B3n-al-totalitarismo/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Sep 2005 10:22:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2005/09/caminando-hacia-atr%C3%A1s-en-direcci%C3%B3n-al-totalitarismo/</guid>
      <description>Los sí­ntomas están por todas partes: ya hablemos de la reforma de la Ley de Propiedad Intelectual, del Rockr, de TiVo, del nuevo formato de DVD Blu-Ray, casos como el de Grokster &amp;hellip; todos ellos tomando medidas de restricción contra nuestros derechos como usuarios y consumidores (y afectando de hecho al acceso a la Cultura, y por lo tanto la capacidad de creación de futuras generaciones).
Pero no se quedan ahi los sí­ntomas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Los peligros ocultos de la Red V: La retención de datos y la interceptación de telecomunicaciones (PC&amp;amp;I 32)</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2005/08/los-peligros-ocultos-de-la-red-v-la-retenci%C3%B3n-de-datos-y-la-interceptaci%C3%B3n-de-telecomunicaciones-pcampi-32/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Aug 2005 01:25:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2005/08/los-peligros-ocultos-de-la-red-v-la-retenci%C3%B3n-de-datos-y-la-interceptaci%C3%B3n-de-telecomunicaciones-pcampi-32/</guid>
      <description>Este es el quinto de los artí­culos en los que trataré de enumerar &amp;ldquo;los peligros ocultos de la Red&amp;rdquo;. Los llamo &amp;ldquo;ocultos&amp;rdquo; porque reciben poca atención de los medios de comunicación y las autoridades, comparados con otros &amp;ldquo;peligros&amp;rdquo; (como puedan ser los virus, el spam, las estafas, etc), pero no por ello son menos dañinos.
Mucho se habla de privacidad, cifrado, claves, etc. Pero también son muchas las personas que no entienden por qué este es un tema muy importante hasta para el usuario medio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Con la excusa de la seguridad, todos desnudos en EEUU</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2005/06/con-la-excusa-de-la-seguridad-todos-desnudos-en-eeuu/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jun 2005 13:57:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2005/06/con-la-excusa-de-la-seguridad-todos-desnudos-en-eeuu/</guid>
      <description>They who would give up an essential liberty for temporary security, deserve neither liberty or security. Benjamin Franklin
 Este es el Bush que muchos odiamos y tememos: con un presupuesto federal de 2‘57 Billones de $ (&amp;ldquo;trillion&amp;rdquo; para los norteamericanos), pretende reducir el gasto en más de 150 programas de educación, -¡para incrementarlo en tecnologí­as de vigilancia que infringen los más básicos principios de privacidad ciudadana!. Un ejemplo:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>-¿Acoso y derribo? Noooooo, es &amp;quot;casualidad&amp;quot;</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2005/06/acoso-y-derribo-noooooo-es-quotcasualidadquot/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Jun 2005 14:12:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2005/06/acoso-y-derribo-noooooo-es-quotcasualidadquot/</guid>
      <description>Desde que tengo empresas me he ceñido estricta y absolutamente a la legalidad. Quizá por ello nunca he tenido que pasar por una inspección de Hacienda. De hecho, en las empresas en las que he trabajado (aunque no hayan sido mí­as), sólo conozco un caso de inspección (que no encontró irregularidades).
Pues resulta que dí­as después de mi conferencia &amp;ldquo;maldita&amp;rdquo; Hacienda inició una inspección a una de mis empresas (OneZero Software), tal y como denuncié que me amenazaron que harí­an.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mientras luchamos en la retaguardia, el enemigo ataca</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2005/06/mientras-luchamos-en-la-retaguardia-el-enemigo-ataca/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Jun 2005 13:41:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2005/06/mientras-luchamos-en-la-retaguardia-el-enemigo-ataca/</guid>
      <description>Continúa la lucha.
Por un lado el Sr. Farré (SGAE) diciendo que los internautas deberí­amos ir con el carné en la boca. Y digo yo, -¿cree que sólo hay españoles en Internet, que sólo hay Internet en España&amp;hellip; o que pueden extender sus tentáculos de presión fuera de nuestras fronteras con la misma facilidad que lo hacen aquí­? Después de la tranquilidad con la que han reconocido haber presionado (junto a la MPAA y Promusicae) al rector de la UPV para impedir mi conferencia, no me extraña lo más mí­nimo que no necesiten disimular su prepotencia.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>