<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Londres on Blog de Jorge Cortell en Castellano</title>
    <link>https://bloges.cortell.net/categories/londres/</link>
    <description>Recent content in Londres on Blog de Jorge Cortell en Castellano</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 25 May 2017 15:32:54 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://bloges.cortell.net/categories/londres/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Poco más de 24 horas en Perú</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2017/05/poco-m%C3%A1s-de-24-horas-en-per%C3%BA/</link>
      <pubDate>Thu, 25 May 2017 15:32:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2017/05/poco-m%C3%A1s-de-24-horas-en-per%C3%BA/</guid>
      <description>El domingo salí de Londres para ir a Perú por un viaje de negocios. Enlazaba en Madrid pero, debido a un retraso de 4 horas en la salida del vuelo, perdí mi conexión de vuelo nocturno a Lima.
Afortunadamente, las regulaciones de la Unión Europea exigen que las líneas aéreas alimenten y proporcionen hospedaje a pasajeros varados (sujeto a algunas condiciones), a diferencia de los Estados Unidos, donde la misma desafortunada circunstancia suele ser problema de los pasajeros.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lecciones del UBS Forum 2017</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2017/02/lecciones-del-ubs-forum-2017/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 16:31:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2017/02/lecciones-del-ubs-forum-2017/</guid>
      <description>Ayer Giles y Magda me invitaron a asistir al evento anual ‘UBS Forum‘ en el precioso Hotel Rosewood, uno de esos hoteles en un palacio renovado en el corazón de Londres, con perro residente.
El Foro UBS se celebra en las principales ciudades financieras de Europa, bajo el lema &amp;ldquo;opiniones más nítidas – decisiones más inteligentes&amp;rdquo;, en las que especialistas de UBS y expertos externos aportan ideas sobre temas clave. En esta ocasión participaron:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Esta Revolución necesita una Revolución</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2017/01/esta-revoluci%C3%B3n-necesita-una-revoluci%C3%B3n/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Jan 2017 11:00:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2017/01/esta-revoluci%C3%B3n-necesita-una-revoluci%C3%B3n/</guid>
      <description>Ayer fui con mi mujer y mi hijo a la exposiciónYou Say You Want a Revolution? Records and Rebels 1966-1970 del museo Victoria &amp;amp; Albert. El objetivo de la exposición estaba claro:
 ¿Cómo han cambiado las revoluciones terminadas e inacabadas de finales de la década de 1960 la forma en que vivimos hoy y pensamos en el futuro?
 Tenía muchas ganas de visitar la exposición. Es tan oportuna, y tan necesaria, pensé.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Invitado a participar en evento de tecnología China – Reino Unido</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2016/12/invitado-a-participar-en-evento-de-tecnolog%C3%ADa-china-reino-unido/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Dec 2016 16:23:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2016/12/invitado-a-participar-en-evento-de-tecnolog%C3%ADa-china-reino-unido/</guid>
      <description>Por razones que no vienen a cuento de este post, me invitaron a participar en el evento UK-China Hi! Technology en Londres.
El evento fue muy concurrido por un gran número de empresarios, fondos e inversores del Reino Unido y China.
El punto culminante del evento, para mí, aparte de un par de contactos realmente interesantes, fue ver a todos estos ejecutivos trajeados haciendo cola para probar los equipos de VR (HTC, Oculus, Hololens, etc).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Visitando el Museo de Diseño de Londres</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2016/11/visitando-el-museo-de-dise%C3%B1o-de-londres/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Nov 2016 09:00:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2016/11/visitando-el-museo-de-dise%C3%B1o-de-londres/</guid>
      <description>Ayer visité con mi hijo el Museo del Diseño (&amp;ldquo;El principal museo del mundo dedicado al diseño contemporáneo en todas las formas, desde la arquitectura y la moda hasta el diseño gráfico, producto y diseño industrial&amp;rdquo;) en su espectacular nueva ubicación en High Street Kensington (Londres).
El #newdesignmuseum abrió sus puertas en su nueva ubicación hace sólo 5 días. El edificio y la renovación son geniales, y en una buena ubicación: al borde de Holland Park, con la ventaja de estar cerca del jardín de Kioto, Muji, y no lejos de la Serpentine Gallery.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Invitado a dar una ponencia en el evento GIANT Health en Londres</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2016/11/invitado-a-dar-una-ponencia-en-el-evento-giant-health-en-londres/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Nov 2016 15:27:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2016/11/invitado-a-dar-una-ponencia-en-el-evento-giant-health-en-londres/</guid>
      <description>Justo después de mi regreso de Alemania, y antes de partir para Paraguay, fui invitado a dar una ponencia en el evento GIANT Health(&amp;ldquo;innovación global en salud y nuevas tecnologías&amp;rdquo;), en The Coronet, Londres-
El evento se desarrolló durante 3 días, del 16 al 18 de noviembre, con 3 pistas paralelas, e incluyó más de 200 ponentes. Mi ponencia fue el 18 de noviembre en el auditorio principal.
Había una zona de exposición, con varias empresas y organizaciones que mostraban sus innovaciones y tecnologías.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Invitado a participar en un evento de PA Consulting</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2016/11/invitado-a-participar-en-un-evento-de-pa-consulting/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2016 08:30:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2016/11/invitado-a-participar-en-un-evento-de-pa-consulting/</guid>
      <description>Hace unos días fui invitado a participar en un taller sobre innovación sanitaria en PA Consulting, Londres.
Más allá del bonito lugar, y una lista espectacular de asistentes del sector de la salud, la industria y políticos ( &amp;ldquo;no pierdas el tiempo hablando con alguien con ‘Lord‘ en su título, no están ahí realmente para trabajar&amp;rdquo;, me aconseja uno de mis colegas), lo que me impresionó fue el enfoque extremadamente bien organizado, coreografiado y disciplinado sobre innovación que tenían.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Invitado por el Duque de York a cenar en el Castillo de Windsor el 3 de noviembre</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2016/11/invitado-por-el-duque-de-york-a-cenar-en-el-castillo-de-windsor-el-3-de-noviembre/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Nov 2016 20:33:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2016/11/invitado-por-el-duque-de-york-a-cenar-en-el-castillo-de-windsor-el-3-de-noviembre/</guid>
      <description>El otro día recibí una carta del Palacio de Buckingham, invitándome a cenar con el Duque de York (Príncipe Andrés) el jueves en el Castillo de Windsor.
Tenía curiosidad por ver el castillo desde dentro: es una fortaleza de estilo medieval, llena de mementos militares (armas, espadas, lanzas, armaduras &amp;hellip;), banderas y estandartes. Más Juego de Tronos que Harry Potter.
La recepción se realizó en la Gran Sala de Recepción. Luego la deliciosa cena fue impecablemente servida en la Cámara de Waterloo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mi empresa ha sido nombrada &#34;Top Scaleup en el Reino Unido&#34;</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2016/11/mi-empresa-ha-sido-nombrada-top-scaleup-en-el-reino-unido/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2016 07:26:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2016/11/mi-empresa-ha-sido-nombrada-top-scaleup-en-el-reino-unido/</guid>
      <description>Por segundo año consecutivo, mi empresa ha sido nombrada &amp;ldquo;Top Scaleup en el Reino Unido&amp;rdquo;. Esto significa que estamos creciendo rápidamente, y también que me invitan a eventos muy chulos. Uno de esos eventos fue una recepción y una serie de charlas &amp;ldquo;Dentro de diez años&amp;rdquo; en la Royal Institution, otro una sesión de tutoría en el Ayuntamiento de Londres, y otro una serie de charlas en Google Campus. Algunas de las personas que conocí en esos eventos:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Halloween en Wimbledon</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2016/11/halloween-en-wimbledon/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2016 07:13:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2016/11/halloween-en-wimbledon/</guid>
      <description>Halloween ha llegado a Wimbledon. Las hojas multicolores pintan su mosaico natural anual, una de las muchas manifestaciones subjetivas donde podemos observar nuestra mente trabajando, interpretando los acontecimientos. ¿Te sobrecoge la belleza de la gama de colores? ¿Te hace preguntarte por qué todo el mundo encuentra hermoso un evento cíclico natural que ocurre porque las hojas de los árboles mueren, caen y se pudren? ¿Lo asocias con un clima incómodamente impredecible y con temperaturas incómodas?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Microsoft Future Decoded 2016</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2016/11/microsoft-future-decoded-2016/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2016 20:36:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2016/11/microsoft-future-decoded-2016/</guid>
      <description>El 1 de noviembre asistí a Future Decoded, el evento anual en el que Microsoft y sus partners presentan sus productos y conceptos de futuro.
Además de algunas &amp;ldquo;atracciones de feria&amp;rdquo; (como el Delorean de Regreso al Futuro, ver cómo los datos no se eliminan por completo, incluso si se congela un disco duro, el cohce que bate records de velocidad Bloodhound, o el interior de una turbina de Rolls Royce), la clave para mí fue poder demostrar el software de mi empresa funciondo en un increíble Microsoft Surface Hub de 84&amp;rdquo;, y asistir a la fiesta sólo-por-invitación de ejecutivos de Microsoft en el Hotel Sunborn Yacht.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DHVF, participando en una performance colectiva de arte, y reuniones en el Parque Científico de Oxford</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2016/11/dhvf-participando-en-una-performance-colectiva-de-arte-y-reuniones-en-el-parque-cient%C3%ADfico-de-oxford/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2016 20:04:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2016/11/dhvf-participando-en-una-performance-colectiva-de-arte-y-reuniones-en-el-parque-cient%C3%ADfico-de-oxford/</guid>
      <description>Las últimas dos semanas de octubre estuve en Valencia asistiendo al Digital Health Venture Forum, donde me dieron el Premio a la Mejor Presentación.
Tras pasar unos días con mi familia y mi equipo en España, y participar en una performance en instalación de arte del colectivo SuperFlex el día 25, regresé a Londres.
El 27 de octubre fui al precioso Parque Científico de Oxford por un par de reuniones.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Algunas reuniones en Londres y París: del Ministro de Sanidad del Reino Unido al CEO de Microsoft</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2016/10/algunas-reuniones-en-londres-y-par%C3%ADs-del-ministro-de-sanidad-del-reino-unido-al-ceo-de-microsoft/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2016 17:06:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2016/10/algunas-reuniones-en-londres-y-par%C3%ADs-del-ministro-de-sanidad-del-reino-unido-al-ceo-de-microsoft/</guid>
      <description>Estos últimos días han sido de locura. Tanto es así que los voy a &amp;ldquo;condensar&amp;rdquo; en una entrada o dos bastante heterogéneas.
A finales de septiembre tuve que asistir a varios eventos, como el ser invitado a formar parte del Consejo Asesor de Partners de Microsoft (tuvimos nuestra primera reunión en el hotel InterContinental London Park Lane), o a una cena de networking de E2E en el hotel Charlotte Street:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Invitado a hablar en un evento de Microsoft Healthcare</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2016/08/invitado-a-hablar-en-un-evento-de-microsoft-healthcare/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Aug 2016 15:40:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2016/08/invitado-a-hablar-en-un-evento-de-microsoft-healthcare/</guid>
      <description>El martes 9 de agosto, me invitaron a dar una charla de Medicina Personalizada en el evento de Microsoft Healthcare “Empowering Health in a mobile first and cloud first world”, en la sede de Microsoft en Reading (Reino Unido).
Hubo sesiones muy interesantes sobre la Nube, el trabajo de Microsoft Research (con los que estamos colaborando) en radiología y genómica, Introducción a la productividad en sanidad, Revolucionando el control de infecciones, presentación del Oficial Nacional de Tecnología, sensores transdérmicos en atención pediátrica, Introducción a la computación personalizada en materia de salud, clínicas de atención virtuales en Suecia, bienestar digital, el programa inversiones de Microsoft en salud, el NHS&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HyperJapan 2016 Londres</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2016/07/hyperjapan-2016-londres/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jul 2016 15:47:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2016/07/hyperjapan-2016-londres/</guid>
      <description>Hoy hemos ido con mi hermana y cuñado, que están de visita unos días, a HyperJapanen London Olympia.
Divertido, lleno de cosplay y otakus. Kawaii!
^.^</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La locura de tenis en Wimbledon</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2016/07/la-locura-de-tenis-en-wimbledon/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Jul 2016 14:01:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2016/07/la-locura-de-tenis-en-wimbledon/</guid>
      <description>Vivo en Wimbledon. Nos trasladamos aquí (antes vivíamos junto al Puente de Londres) porque esta zona es mucho más relajada y tiene grandes parques a poca distancia. Pero durante dos semanas al año, esta urbe se convierte en la capital del tenis del mundo.
Ahora que el Campeonato de tenis de Wimbledon 2016 ha terminado, pudo publicar esta colección de fotografías que muestran lo loca que se vuelve la ciudad durante dos semanas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Una semana de reuniones en Londres</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2016/07/una-semana-de-reuniones-en-londres/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Jul 2016 09:28:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2016/07/una-semana-de-reuniones-en-londres/</guid>
      <description>Después del viaje a Boston regresé con una gripe, por supuesto, en fin de semana como de costumbre. Así que el lunes tenía energía cero, pero una semana por delante con un gran número de reuniones en torno a Londres, así que tuve que hacer &amp;ldquo;trucos de magia en el calendario calendario&amp;rdquo; para ser capaz de cumplir con todos y también para asistir a varios eventos. El principal &amp;ldquo;truco&amp;rdquo; consiste en concentrar geográficamente reuniones, añadiendo en el calendario el tiempo que se tarda en ir desde el punto A al punto B.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Japan Society y Forbidden Planet Londres</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2016/07/japan-society-y-forbidden-planet-londres/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Jul 2016 08:48:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2016/07/japan-society-y-forbidden-planet-londres/</guid>
      <description>El jueves, de camino entre un evento y una reunión, hice dos paradas. La primera enForbidden Planet.
Forbidden Planet es una tienda de cómics que he disfrutado enormemente cuando vivía en Nueva York. Aunque no es exactamente Mandarake de Tokio, Forbidden Planet tenía suficiente variedad para ser interesante. ¡Lo que no sabía es que tenían una tienda tan grande en Londres! Es un lugar divertido lleno de cómics, libros, manga, juguetes, figuras, posters &amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Invitado a la Conferencia Amazon Web Services</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2016/07/invitado-a-la-conferencia-amazon-web-services/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Jul 2016 08:11:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2016/07/invitado-a-la-conferencia-amazon-web-services/</guid>
      <description>El miércoles y jueves fui invitado a la Conferencia Amazon Web Services en el Excel centre de Londres.
A parte de una zona de exposicion con muchas empresas (algunas de ellas ya son proveedoras de mi empresa) como NewRelic, DataDog, GitHub, Chef, Alscient, Teradici, DataPipe, Ruxit, CloudCheckr, Amazon Activate, Elastic, Redis, etc, todas con sus excelentes regalos (la mayoría camisetas y adhesivos, pero muchas con rifas desde drones a iWatches), lo más sobresaliente fueron las conferencias.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Creando la obra no-comisionada “Diangle” para la Tate Modern Gallery</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2016/06/creando-la-obra-no-comisionada-diangle-para-la-tate-modern-gallery/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jun 2016 11:17:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2016/06/creando-la-obra-no-comisionada-diangle-para-la-tate-modern-gallery/</guid>
      <description>El jueves 23 de junio me dieron la oportunidad de crear una obra de arte no-comisionada en la nueva ala de la Tate Modern Gallery de Londres: la Switch House.
Dentro de la instalación “Architecture Room” de Meschac Gaba (1961, Benin) y como parte de la exposición “Museo de Arte Africano Contemporáneo”, la invitación del artista era construir mi propio museo imaginario… y ¿qué mejor lugar que en la nueva ala de la Tate Modern Gallery de Londres: la Switch House de Herzog &amp;amp; de Meuron?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Visitando la nueva Switch House de la Tate Modern</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2016/06/visitando-la-nueva-switch-house-de-la-tate-modern/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jun 2016 10:21:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2016/06/visitando-la-nueva-switch-house-de-la-tate-modern/</guid>
      <description>Aunque evitamos la evacuación por alarma de incendio que tuvo lugar un par de horas antes de llegar nosotros, de lo que no nos escapamos fue de la muchedumbre. En cualquier caso, siempre es un placer ver la expansión de una galería ya de por sí extraordinaria.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Invitado al evento de Innovadores en Tecnología Médica en el Ayuntamiento de Londres</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2016/06/invitado-al-evento-de-innovadores-en-tecnolog%C3%ADa-m%C3%A9dica-en-el-ayuntamiento-de-londres/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jun 2016 10:03:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2016/06/invitado-al-evento-de-innovadores-en-tecnolog%C3%ADa-m%C3%A9dica-en-el-ayuntamiento-de-londres/</guid>
      <description>El martes 21 de junio me invitaron a asistir al evento de Innovadores en Tecnología Médica en el Ayuntamiento de Londres, organizado por Digital Health London, MedCity, y Tech London Advocates.
Consistió en tres paneles (NHS, Innovadores, y Grandes Empresas) y una recepción posterior.
A parte de unas presentaciones interesantes, lo principal era el socializar con colegas conocidos (like Sara – CEO de MedCity, Kay – Health Chair Tech London Advocates, Nooman – Silicon Valley Bank, o Hak – Asesor) y nuevos (Brian – Partner PWC Health Advisory, Dough – Director Médico Aviva, John – Konica Minolta Sanidad, Marco – Soluciones Sanitarias de Janssen, Ifan – Responsable de Sanidad del Gobierno Galés, Martin – NIHR, Axel – ICL, y muchos más).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El mejor regalo del día del padre: construir una Picade con mi hijo</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2016/06/el-mejor-regalo-del-d%C3%ADa-del-padre-construir-una-picade-con-mi-hijo/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Jun 2016 13:46:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2016/06/el-mejor-regalo-del-d%C3%ADa-del-padre-construir-una-picade-con-mi-hijo/</guid>
      <description>Como regalo del Día del Padre (vivimos en Londres, por lo que celebramos hoy, a diferencia de España, que es el 19 de marzo) mi esposa me ha dado el mejor regalo &amp;ldquo;Ultimate Father‘s Day&amp;rdquo;, de TechCamp UK. [¡gracias, cariño!]
Consistía en un taller con otros &amp;ldquo;equipos&amp;rdquo; padre-hijo / padre-hija, en el Iron Yard (The Leathermarket – Londres), donde construimos una máquina de videojuegos en 5 horas (incluyendo la pausa de la comida), siguiendo las instrucciones de Tom y Tom, utilizando el conjunto un Picade, un sistema operativo personalizado, emuladores, ROMs, altavoces, fuente de alimentación, pantalla LCD Raspberry Pi, etc:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Invitado a la feria de arte AAF</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2016/06/invitado-a-la-feria-de-arte-aaf/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Jun 2016 14:16:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2016/06/invitado-a-la-feria-de-arte-aaf/</guid>
      <description>Hoy he asistido, con mis padres y mi hijo, a la feria de arte AAF en Hampstead (Londres).
Un buen porcentaje (¿sobre 50%?) de obras y un mayor porcentaje de galerías, eran las mismas del año pasado; no obstante ha sido interesante. Como siempre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Invitado a asistir a la recepción anual nacional de E2Exchange</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2016/06/invitado-a-asistir-a-la-recepci%C3%B3n-anual-nacional-de-e2exchange/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Jun 2016 14:10:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2016/06/invitado-a-asistir-a-la-recepci%C3%B3n-anual-nacional-de-e2exchange/</guid>
      <description>El jueves fui invitado a asistir a la recepción anual nacional de E2Exchange en Banking Hall (Londres)
Comenzó como un interesante evento de networking nocturno, donde me encontré con todo tipo de personas, desde VCs, al dueño de un banco grande, a especialistas en relaciones públicas &amp;hellip; ¡incluso una hipnoterapeuta!
Algunos políticos, como el Secretario de Estado de Innovación, habían confirmado su asistencia e iban a debatir el Brexit, pero se canceló en el último minuto debido al terrible asesinato de Jo Cox.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ponente invitado en evento de KPMG UK</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2016/06/ponente-invitado-en-evento-de-kpmg-uk/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jun 2016 16:48:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2016/06/ponente-invitado-en-evento-de-kpmg-uk/</guid>
      <description>Ayer fui invitado por KPMG Reino Unidocomo ponente invitado en su evento Health Get Together.
Fue un placer ser invitado a participar en su evento interno. Me permitió echar una mirada al interior de cómo funcionan los consultores, y también la oportunidad de escuchar una presentación interna muy interesante acerca de su uso de medios sociales.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Invitado a InfoSecurity Europe</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2016/06/invitado-a-infosecurity-europe/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jun 2016 15:35:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2016/06/invitado-a-infosecurity-europe/</guid>
      <description>Hoy me han invitado a asistir a InfoSecurity Europe, la feria de Seguridad Informática más grande de Europa.
Como siempre, ha sido interesante tener la oportunidad de ponerme al día con este campo que evoluciona tan rápido, y una gran oportunidad para saludar a viejos amigos.
Aparte de las atracciones (VR por todas partes, simuladores de coches de carreras y de helicópteros, robots gigantes, etc.), regalitos promocionales (todo tipo de regalos relacionados con Star Wars y la ciencia ficción, desde juguetes a camisetas) y comida basura (de dulces a helado a patatas fritas, los stands no tenían alternativas saludables, aunque los puestos de comida sí), la parte más interesante de estos eventos es siempre las charlas, en concreto las demostraciones prácticas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Invitado con mi hijo al taller de desarrollo de videojuegos Intel Buzz</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2016/06/invitado-con-mi-hijo-al-taller-de-desarrollo-de-videojuegos-intel-buzz/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jun 2016 08:54:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2016/06/invitado-con-mi-hijo-al-taller-de-desarrollo-de-videojuegos-intel-buzz/</guid>
      <description>Ayer me invitaron a asistir, junto con mi hijo, que a sus 14 años lleva desarrollando videojuegos varios años, al taller desarrollo de videojuegos Intel Buzz. ¡No sólo me lo pasé bomba, sino que fue maravilloso asistir con él!
A pesar de ser un evento pequeño, resultó ser muy interesante, con un área para probar juegos independientes y nuevas tecnologías, y una larga lista de charlas y paneles, incluso sesiones uno-a-uno.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Desayuno en Wimbledon</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2016/05/desayuno-en-wimbledon/</link>
      <pubDate>Sat, 28 May 2016 16:55:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2016/05/desayuno-en-wimbledon/</guid>
      <description>En Inglaterra, el verano aparentemente dura aproximadamente 3 días. Y llega (y se va) en mayo.
Esos tres días fueron muy agradables: fuimos a pasear por los parques y el pueblo, disfrutamos de las flores y viendo a las familias divirtiéndose y capturando su dosis anual de rayos-de-sol-procesadroes-de-vitamina-D, y tomamos un buen desayuno en el balcón de nuestro castillo viendo a un grupo de ancianos jugar al cricket en las pistas de entrenamiento de Wimbledon.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Itadaki Zen restaurante vegano japonés en Londres</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2016/05/itadaki-zen-restaurante-vegano-japon%C3%A9s-en-londres/</link>
      <pubDate>Sat, 28 May 2016 16:52:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2016/05/itadaki-zen-restaurante-vegano-japon%C3%A9s-en-londres/</guid>
      <description>Una de mis asesores corporativos es vegetariano, y queríamos tener una reunión durante la cena. Me encargó la tarea de encontrar un restaurante en el centro de Londres, por lo que eligí Itadaki Zen , un restaurante japonés vegano.
Recuerdo vivamente Kajitsu , un restaurante de cocina Shojin en Nueva York, como uno de los restaurantes más sorprendentes, deliciosos y diferentes en los que he cenado. Así que pensé que esto podría ser similar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Montando a caballo rodeados por parques</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2016/04/montando-a-caballo-rodeados-por-parques/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Apr 2016 15:24:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2016/04/montando-a-caballo-rodeados-por-parques/</guid>
      <description>Como imaginamos, lo mejor de trasladarnos a Wimbledon es estar rodeados de naturaleza.
A 500 metros al este tenemos el familiar y civilizado Wimbledon Park, con sus cisnes y patos, deporte acuáticos, minigolf, pistas de tenis courts&amp;hellip; ¡incluso voley playa!
A 500 metros hacia el oeste tenemos el salvaje y denso bosque de Wimbledon Common:
Adyacente a Wimbledon Common tenemos Richmond Park, con sus ciervos salvajes. Una excelente elección para montar a caballo:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trasladándonos a un castillo</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2016/04/traslad%C3%A1ndonos-a-un-castillo/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Apr 2016 14:59:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2016/04/traslad%C3%A1ndonos-a-un-castillo/</guid>
      <description>Después de un año de vivir junto al Puente de Londres, hemos decidido mudarnos.
Nuestro apartamento era agradable, y la ubicación muy conveniente, pero el peregrinaje constante de turistas al mercado de Borough y al puente nos hacía sentir como cuando vivía en Mid-Town Manhattan / 5ª Avenida (Nueva York) hace unos años. En aquel entonces, como ahora, decidí trasladarme a una zona que se sentía más &amp;ldquo;barrio&amp;rdquo; y menos &amp;ldquo;punto de referencia turística&amp;rdquo; (en ese caso se trataba de Chelsea), y resultó ser la elección correcta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Montando mi primera exposición de arte</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2016/04/montando-mi-primera-exposici%C3%B3n-de-arte/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Apr 2016 14:50:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2016/04/montando-mi-primera-exposici%C3%B3n-de-arte/</guid>
      <description>El fin de semana de 27-28 de febrero monté mi primera exposición de arte como Curador Independiente de Arte Internacional.
En colaboración con el Internet Freedom Festival que se celebra en Las Naves (Valencia) del 2 al 6 de marzo, Net Freedom Art Show es una exposición de arte contemporáneo internacional, itinerante, colectiva y multidisciplinar. Tras su debut en Valencia, viajará a galerías de Nueva York, Londres, Santiago de Chile, y Kaunas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Evento de Microsoft en el Sushi Samba de Londres</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2016/03/evento-de-microsoft-en-el-sushi-samba-de-londres/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Mar 2016 18:41:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2016/03/evento-de-microsoft-en-el-sushi-samba-de-londres/</guid>
      <description>El 23 de febrero Microsoft me invitó a un evento de la industria en el Sushi Samba, que se encuentra en el piso 39 de la Torre Heron en Londres.
¡Nunca había dado una presentación de pie al lado de una ventana de suelo a techo con las nubes más cerca de mí que el suelo!
El evento estuvo muy bien, como el lugar. Gracias por invitarme, Microsoft.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hagamos como si esto no hubiese ocurrido</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2016/02/hagamos-como-si-esto-no-hubiese-ocurrido/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Feb 2016 10:41:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2016/02/hagamos-como-si-esto-no-hubiese-ocurrido/</guid>
      <description>Caminando hacia mi oficina londinense en Shoreditch
para reunirme con el inversor suizo y su traje impecable,
dejando atrás el paso rápido con café en la mano de los banqueros de la City,
me he dado cuenta de la ausencia de la que nadie parece haberse percatado
¿A dónde fue?
Su saco de dormir y almohada siguen todavía en la acera
colocadas en la esquina tan molestas como siempre
Pero no está</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Invitado al lanzamiento del Programa de Internacionalización del Alcalde de Londres</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2016/02/invitado-al-lanzamiento-del-programa-de-internacionalizaci%C3%B3n-del-alcalde-de-londres/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Feb 2016 16:22:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2016/02/invitado-al-lanzamiento-del-programa-de-internacionalizaci%C3%B3n-del-alcalde-de-londres/</guid>
      <description>Ayer fue invitado a asistir a la presentación oficial de la Programa de Internacionalización del Alcaldeen el Ayuntamiento de Londres, donde me reuní con algunos de principales empresarios de Londres, mentores de Silicon Valley, y el mismo alcalde (que dio un breve discurso utilizando 007 como referencia).
Una de mis empresas (Kanteron Systems) ha sido seleccionada como una de las 35 empresas que forman el grupo inicial.
El programa apoyará a las empresas de alto crecimiento en los sectores de tecnología, sanidad, y urbanos, a expandir sus negocios a nivel internacional.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Las exposiciones de “Big Bang Data” y “Tintin” en Somerset House de Londres</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2016/01/las-exposiciones-de-big-bang-data-y-tintin-en-somerset-house-de-londres/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Jan 2016 18:48:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2016/01/las-exposiciones-de-big-bang-data-y-tintin-en-somerset-house-de-londres/</guid>
      <description>Ayer fuimos a ver un par de exposiciones en Somerset House, en Londres.
La primera exposición que vimos fue &amp;ldquo;TINTIN: Obra maestra de Hergé&amp;rdquo;. Básico pero obviamente atractiva, estaba demasiado llena para poder disfrutarse.
La segunda fue &amp;ldquo;Big Bang Data”.
Aunque, sin duda interesante, especialmente para alguien que trabaja en, enseña y le encanta la tecnología y el big data como yo, para mí el aspecto más interesante de esta exposición es que todo el mundo que estaba allí ya había experimentado el tema.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ai Weiwei en la Royal Academy</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2015/12/ai-weiwei-en-la-royal-academy/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Dec 2015 13:28:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2015/12/ai-weiwei-en-la-royal-academy/</guid>
      <description>El 4 de diciembre tuve la suerte de ser invitado a visitar la exposición de Ai Weiwei en la Royal Academy.
Sabía que iba a disfrutar de ella ya que Ai Weiwei es uno de mis artistas favoritos. Sabía que incluso mi hijo, mi esposa y mi suegra lo disfrutarían, ya que el arte de Ai Weiwei es altamente figurativo y simbólico, incluso hasta el punto de ser obvio en sus últimos trabajos (lo que hace su atractivo tenga mayor alcance aunque sea un poco menos elitista).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Metodología curatoria de la Tate Modern</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2015/12/metodolog%C3%ADa-curatoria-de-la-tate-modern/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Dec 2015 13:07:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2015/12/metodolog%C3%ADa-curatoria-de-la-tate-modern/</guid>
      <description>El 2 de diciembre fui a la Galería Tate Modern, que está cerca de casa, con toda la familia, aprovechando que mi suegra vino de visita.
Me gusta mucho la forma en que está configurada de acuerdo a conceptos, en lugar de cronológicamente, por artistas, o estilos. Más galería que museo. Expone las obras a través del foco subjetivo del curador. Me pregunto si los propios artistas estarían de acuerdo con los parámetros de la colección, pero sin duda es un cambio necesario a la lógica museística más tradicional.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reuniones en Londres (HSBC, Microsoft, abogados, eventos...)</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2015/12/reuniones-en-londres-hsbc-microsoft-abogados-eventos.../</link>
      <pubDate>Wed, 09 Dec 2015 10:50:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2015/12/reuniones-en-londres-hsbc-microsoft-abogados-eventos.../</guid>
      <description>En los últimos días he tenido bastantes reuniones &amp;ldquo;interesantes&amp;rdquo;.
El 26 de noviembre fui invitado a la Pre-Christmas Reception en las oficinas corporativas de HSBC, junto con otros empresarios / emprendedores: una extraña mezcla de industrias e intereses (que me parece una completa pérdida de tiempo de networking). Pero una cosa era completamente homogénea: donde quiera que mirara, había hombres. De mediana edad, blancos, calvos, con traje oscuro. Como yo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un buen día en Londres</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2015/11/un-buen-d%C3%ADa-en-londres/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Nov 2015 10:31:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2015/11/un-buen-d%C3%ADa-en-londres/</guid>
      <description>El martes salió un día muy agradable en Londres, lo que fue muy conveniente porque decidí caminar a mis dos citas, que estaban bastante separadas.
En primer lugar me reuní con una empresa de relaciones públicas. Sabes que a sus fundadores les encanta el arte, cuando en la sala de reuniones en la que estuvimos (una de muchas) tenían un J. Opie y un W. Hewett. Bien. Puntos extra.
Entonces me dirigí a la Embajada de Japón, donde había sido invitado a un simposio sobre la investigación de big data aplicada a demencia (en realidad, me reí cuando pensé que, en cierto modo, se podría argumentar que “big data parece causar demencia en algunos proveedores”) 😉</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Los museos de Ciencia y V&amp;A</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2015/11/los-museos-de-ciencia-y-va/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Nov 2015 15:53:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2015/11/los-museos-de-ciencia-y-va/</guid>
      <description>El domingo 8 de noviembre fuimos al museo Victoria and Albert Museum y al museo de Ciencia para disfrutar unas horas.
Me encanta el V&amp;amp;A por su interesante variedad. Vimos esculturas (aunque más Rodin que Bernini), objetos medievales (desde reliquiarios a ropa y dibujos), y algunos ejemplos estupendos de diseño japonés.
En el museo de Ciencia vimos la muy pequeña pero enormemente interesante exposición sobre Ada Lovelace. Aprendimos mucho y creo que fue una gran inspiración para mi hijo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>British Library</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2015/11/british-library/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Nov 2015 20:47:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2015/11/british-library/</guid>
      <description>El viernes 6 de noviembre, de camino a una reunión, me detuve en la Biblioteca Británica. Había pasado mucho tiempo desde la última vez que había estado allí.
Se necesita un permiso especial para utilizar sus volúmenes, pero tienen una agenda muy activa de eventos y presentaciones, y un maravilloso museo.
Entre los &amp;ldquo;tesoros&amp;rdquo; que tienen, hay manuscritos de Mozart (‘Verzeichnüss aller meiner Werke‘), Beethoven, la Carta Magna, John Lennon, Percy Bysshe Shelley (‘The Mask of Anarchy‘), y muchos otros documentos históricamente relevantes, como la primera música impresa en notación musical occidental utilizando el tipo móvil de Gutemberg (sur de Alemania c.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Invitado por la Bolsa de Londres a participar en la ceremonia de apertura de mercado</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2015/11/invitado-por-la-bolsa-de-londres-a-participar-en-la-ceremonia-de-apertura-de-mercado/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Nov 2015 14:30:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2015/11/invitado-por-la-bolsa-de-londres-a-participar-en-la-ceremonia-de-apertura-de-mercado/</guid>
      <description>El viernes, 6 de noviembre, fui invitado por Marcus Stuttard, director de AIM (el mercado de crecimiento de la Bolsa de Londres), a participar en la ceremonia de apertura de mercado, que ocurre a diario a las 08:00 am.
La ceremonia ofrece a las empresas que se unen a la Bolsa de Londres la oportunidad de marcar su éxito el día de su admisión. El evento fue seguido por bebidas y un desayuno.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Marcha del Millón de Máscaras</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2015/11/la-marcha-del-mill%C3%B3n-de-m%C3%A1scaras/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Nov 2015 14:11:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2015/11/la-marcha-del-mill%C3%B3n-de-m%C3%A1scaras/</guid>
      <description>El jueves, de regreso de una reunion de trabajo, me eonctré con la Marcha del Millón de Máscaras. Aunque asumo que estoy de acuerdo con la mayoría de sus demandas anti-sistema (la verdad es que no me he preocupando en leerlas), creo que su elección de Guy Fawkes como &amp;ldquo;icono&amp;rdquo;, aunque sea gráfico como propone el cómic/la película &amp;ldquo;V de Vendetta&amp;rdquo;, es muy estúpido. Leed lo que esa figura histórica tenía en mente y decidid vosotros mismos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>World Press Photo 2015</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2015/11/world-press-photo-2015/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Nov 2015 13:44:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2015/11/world-press-photo-2015/</guid>
      <description>El jueves pasado, de camino a una reunión de trabajo, paré en el Southbank Center, para ver la exposición de World Press Photo 2015. Una gran colección de piezas, pero me gustaron (o impactaron) particularmente los trabajos de Tomas van Houtryve (2º premio Historias), Cai Sheng Xiang (1er premio Individuales), Turi Calafato (3er premio Historias), y Arash Khamooshi (3er premio Historias).
Definitivamente merece la pena visitarla.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reuniones en sitios espectaculares de Londres</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2015/11/reuniones-en-sitios-espectaculares-de-londres/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Nov 2015 13:26:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2015/11/reuniones-en-sitios-espectaculares-de-londres/</guid>
      <description>Tengo reuniones de trabajo a todas horas. A veces en persona, a veces via videoconferencia.
Lo importante es siempre la gente con la que te reunes, y los negocios que tratas. Peor a veces la ubicación es extraordinaria, o divertida, o interesante por el motivo que sea. Así que de vez en cuando iré añadiendo fotos y comentarios sobre esos lugares. Por ejemplo, ¡qué vistas desde el piso 32 de la Tower 42, y menuda sala de recepción del Royal Institute of British Architects!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Exposición de los Premios Mundiales de Ilustración en Somerset House</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2015/11/exposici%C3%B3n-de-los-premios-mundiales-de-ilustraci%C3%B3n-en-somerset-house/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Nov 2015 17:55:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2015/11/exposici%C3%B3n-de-los-premios-mundiales-de-ilustraci%C3%B3n-en-somerset-house/</guid>
      <description>El domingo 31 de octubre fuimos a la Exposición de los Premios Mundiales de Ilustraciónen Somerset House(Londres). Fue una delicia. No solo era en uno de mis lugares favoritos de Londres, sino que además la selección de obras de ilustradores contemporáneos era bastante buena. La que más me gustó fue los posters futuristas Malika Favrepara los BAFTAs 2015, pero había muchos muy interesantes, como el perfecto poster de Bartosz Kosowski para _Lolita _de Kubrick, los monísimos dibujos de Chris Haughton para el Hospital Real Pediátrico de Londres, el super abigarrado Larger Than Line de Mattias Adolfsson, el arte potente y colorista de Grahame Baker-Smith sobre Alicia en el País de las Maravillas, o el icónico Autism de Aad Goudappel (una copia del cual adquirí para nuestra colección privada).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Feria de Arte Asequible en Londres</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2015/11/feria-de-arte-asequible-en-londres/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Nov 2015 16:55:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2015/11/feria-de-arte-asequible-en-londres/</guid>
      <description>El 25 de octubre nos invitaron a asistir a la Feria de Arte Asequible (Affordable Art Fair) de Battersea (Londres), donde 110 galerías mostraban obras de 1,100 artistas.
Siempre hay algo interesante, y siempre es un placer asistir a esos eventos, pero en Nueva York suele haber obras más atrevidas y excitantes. A veces echo de menos vivir en Manhattan.
En cualquier caso, aquí van algunas fotos de obras que por un motivo u otro me llamaron la atención:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cena en el Hotel Le Meridien Piccadilly</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2015/10/cena-en-el-hotel-le-meridien-piccadilly/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Oct 2015 23:02:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2015/10/cena-en-el-hotel-le-meridien-piccadilly/</guid>
      <description>Después de la visita al Museo Británico &amp;amp; amp; Fortnum &amp;amp; Mason, mis suegros nos invitaron a cenar en el restaurante The Terrace Grillen el Hotel Le Meridien Piccadilly.
Como era de esperar, estaba delicioso. Una gran manera de terminar un gran día.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Museo Británico y Fortnum &amp; Mason</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2015/10/museo-brit%C3%A1nico-y-fortnum-mason/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Oct 2015 22:54:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2015/10/museo-brit%C3%A1nico-y-fortnum-mason/</guid>
      <description>Es todo un privilegio poder llevar a tu hijo al Museo Británico cada semana durante su clase de historia en homeschooling. Y eso es lo que hicimos el viernes 9 de octubre, pero esta vez también me llevé a mi esposa y a los suegros.
Visitar museos de forma regular permite un análisis mucho más profundo y cercano, ganando en la profundidad de la exposición de los objetos que los turistas no tienen tiempo de disfrutar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Galería Nacional</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2015/10/la-galer%C3%ADa-nacional/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Oct 2015 22:46:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2015/10/la-galer%C3%ADa-nacional/</guid>
      <description>Había pasado mucho tiempo desde la última vez que estuve en la Galería Nacional, pero el martes 6 de octubre llevé a mi familia allí. Mientras mis suegros estaban de visita, para mi hijo (que se educa en casa &amp;ldquo;home schooling&amp;quot;) era tiempo de clase.
Disfruté enormemente el debatir con él las diferencias del Renacimiento temprano con el tardío en las artes visuales.
Incluso aunque sea sólo por la proximidad a algunos de los mejores museos del mundo, vivir en Londres está muy bien.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sky Garden, Londres</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2015/10/sky-garden-londres/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Oct 2015 22:19:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2015/10/sky-garden-londres/</guid>
      <description>El lunes 5 de octubre llevé a mi familia al Sky Garden, ubicado en el 20 de Fenchurch St., Londres. Es el jardín público más alto del Reino Unido, y visitarlo es gratis aunque se requiere una reserva en línea.
Honestamente, me pregunto cómo es que me llevó tanto tiempo visitarlo. ¡Es impresionante!
A pesar de las hordas de visitantes, no se siente demasiado lleno, ofreciendo diferentes niveles y espacios desde donde admirar la impresionante vista de Londres.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Otro fin de semana en Oxford</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2015/10/otro-fin-de-semana-en-oxford/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Oct 2015 22:10:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2015/10/otro-fin-de-semana-en-oxford/</guid>
      <description>No me canso de Oxford. Estar allí es como estar en otro mundo: atemporal, autocontenido, apasionante e intelectualmente estimulante. Y ni siquiera necesitas ser un estudiante o asistir a una conferencia para sentirlo. El domingo 4 de octubre lo visité con mi esposa, mi hijo y mis suegros.
Los llevé al college en el que estudié y a otros, disfrutando de su arquitectura y jardines, maravillado por la increíble cantidad de eventos culturales (principalmente conciertos y conferencias, aunque no tanto arte) que hay para ser un lugar tan pequeño.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reuniones en el Ayuntamiento de Londres</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2015/10/reuniones-en-el-ayuntamiento-de-londres/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Oct 2015 22:03:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2015/10/reuniones-en-el-ayuntamiento-de-londres/</guid>
      <description>El martes 29 de septiembre tuve un par de reuniones en el Ayuntamiento de Londres y en la oficina de London &amp;amp; Partners, para preparar la misión BioJapan y para aprender más sobre el programa de aprendices en el Reino Unido. Las vistas eran preciosas, especialmente al atardecer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Invitados a una subasta de arte en Christie‘s</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2015/10/invitados-a-una-subasta-de-arte-en-christies/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Oct 2015 14:23:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2015/10/invitados-a-una-subasta-de-arte-en-christies/</guid>
      <description>Este verano Londres se convirtió en el escenario de más de 20 esculturas gigantes inspiradas en la doble hélice del ADN realizadas por algunos de los principales artistas, diseñadores y arquitectos, como Ai Weiwei, el Dept. de Diseño de Aston Martin o Zaha Hadid. El miércoles pasado mi esposa y yo fuimos invitados a la subasta de dichas piezas en la legendaria casa de subastas de arte Christie‘s.
Me sorprendió, o más bien &amp;ldquo;me consternó&amp;rdquo;, ver que las esculturas de Ai Weiwei se vendieron por sólo unas £ 20.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Museo Imperial de Guerra de Londres</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2015/10/museo-imperial-de-guerra-de-londres/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Oct 2015 13:26:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2015/10/museo-imperial-de-guerra-de-londres/</guid>
      <description>La semana pasada visité el Museo Imperial de la Guerra de Londres con mi suegro y mi hijo.
Yo soy pacifista, y creo que el complejo militar-industrial es una realidad muy aterradora y abominable. Así que todo lo relacionado con militares me hace estremecer. Pero debo admitir que me sorprendió gratamente este museo. No glorifica a los militares, ni toca la tecla sensiblera del sufrimiento de las víctimas. Se distancia lo suficiente como para ser &amp;ldquo;objetivo”, mientras es suficientemente humano para transmitir los horrores de las guerras.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Desayuno en Londres, comida en Reykjavík y cena en Boston</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2015/09/desayuno-en-londres-comida-en-reykjav%C3%ADk-y-cena-en-boston/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Sep 2015 10:18:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2015/09/desayuno-en-londres-comida-en-reykjav%C3%ADk-y-cena-en-boston/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un par de días locos: reuniones con Google Ventures, NHS, Accenture, entrevista, eventos…</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2015/09/un-par-de-d%C3%ADas-locos-reuniones-con-google-ventures-nhs-accenture-entrevista-eventos/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Sep 2015 10:06:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2015/09/un-par-de-d%C3%ADas-locos-reuniones-con-google-ventures-nhs-accenture-entrevista-eventos/</guid>
      <description>Todo el mundo está demasiado ocupado. Es el &amp;ldquo;mundo del trabajo tóxico&amp;rdquo; que vivimos, segúnel New York Times. Sin embargo, algunos días están más ridículamente a tope que otros.
La semana pasada tuve tantas reuniones, que me fue difícil hacerles seguimiento. Algunas de las que me acuerdo a bote pronto: reunión con un socio general de Google Ventures, reunión con dos ejecutivos del Servicio Nacional de Salud (NHS), reunión con un ejecutivo de Accenture en sus elegantes oficinas de Londres, ser entrevistado por un editor de The Times, ser recogido por un chófer en un coche híbrido con wifi que me llevó a un evento organizado por un grupo de medios (Grupo Haymarket, Create 2015) para dar una charla y participar en un panel junto a otros dos “emprendedores” de TechHub, y minutos después participar en otro evento (Salud Conectada) en Simmons &amp;amp; Simmons.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jugando en Londres… ¡hasta con Microsoft!</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2015/09/jugando-en-londres-hasta-con-microsoft/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Sep 2015 09:05:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2015/09/jugando-en-londres-hasta-con-microsoft/</guid>
      <description>Estos últimos días han sido bastante &amp;ldquo;juguetones”.
Por un lado, acabo de descubrir, a la vuelta de la esquina de nuestro apartamento junto al Puente de Londres, un parque gratuito y público que tiene un campo de hockey de césped artificial, media cancha de baloncesto, 3 mesas de ping-pong y hasta una cancha de voleibol playa ¡con arena y todo! Así que, obviamente, al día siguiente fui con mi hijo a una tienda de artículos deportivos y compré un balón de fútbol, ​​palas y bolas de ping-pong, una pelota de baloncesto, una pelota de voleibol y raquetas y plumas de bádminton.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>XI Cumbre de Innovaciones Médicas de la Real Sociedad Médica</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2015/09/xi-cumbre-de-innovaciones-m%C3%A9dicas-de-la-real-sociedad-m%C3%A9dica/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Sep 2015 13:59:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2015/09/xi-cumbre-de-innovaciones-m%C3%A9dicas-de-la-real-sociedad-m%C3%A9dica/</guid>
      <description>Ayer asistí a la XI Cumbre de Innovaciones Médicascelebrada en la Real Sociedad Médica de Londres.
Como cualquiera, suelo asistir a estos eventos porque existe la posibilidad de que pueda llegar a escuchar a un ponente realmente interesante, o aprender acerca de una verdadera innovación. Pero por lo general salgo decepcionado debido a una serie de razones como demasiado bombo con falta de sustancia, mala organización, &amp;ldquo;innovaciones&amp;rdquo; que no son realmente innovaciones o mala organización.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Feria de Arte Británico 20/21</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2015/09/feria-de-arte-brit%C3%A1nico-20/21/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Sep 2015 13:55:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2015/09/feria-de-arte-brit%C3%A1nico-20/21/</guid>
      <description>El viernes asistimos a la Feria de Arte Británico 20/21en el Royal College of Art, en Londres.
Por lo general, me encantan las ferias de arte, y encuentro muchas obras de arte interesantes. Particularmente me encanta la energía creativa se puede sentir en las ferias de arte contemporáneo.
Esta no fue una feria emocionante. Tal vez porque es moderna y contemporánea a la vez, tal vez porque se limita a artistas británicos, o quizás debido a que la selección de este año no era tan interesante.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Paseos a caballo de vacaciones por el campo Inglés: Four Seasons Hampshire</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2015/09/paseos-a-caballo-de-vacaciones-por-el-campo-ingl%C3%A9s-four-seasons-hampshire/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Sep 2015 10:00:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2015/09/paseos-a-caballo-de-vacaciones-por-el-campo-ingl%C3%A9s-four-seasons-hampshire/</guid>
      <description>El mes pasado llevamos a los niños a un paraje idílico en el campo Inglés: el Four Seasons Hampshire, donde nos alojamos en dos suites adyacentes.
No muy lejos de Londres, tiene todo lo que un niño puede soñar para unas vacaciones maravillosas de campo: colinas verdes, un estanque de pesca, tiro al plato (biodegradable), piscina interior climatizada, bicicletas, una gran colección de DVDs, biblioteca, un parque infantil, un circuito de cuerda-aventura, un campo de crocket, pistas de tenis, una sala de juegos para niños con videojuegos, futbolín, mesa de billar &amp;hellip; ¡incluso un perro labrador negro residente llamado Oliver!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Diversión veraniega con los peques: Legoland, Parques, Museos, Zoo, Bolos, y Jardines</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2015/09/diversi%C3%B3n-veraniega-con-los-peques-legoland-parques-museos-zoo-bolos-y-jardines/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Sep 2015 08:59:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2015/09/diversi%C3%B3n-veraniega-con-los-peques-legoland-parques-museos-zoo-bolos-y-jardines/</guid>
      <description>Este verano hemos disfrutado de Londres y sus alrededores como turistas con los peques.
Debido a la naturaleza personal de este post, será breve y las fotos, como de costumbre, no mostrarán a mis hijos por cuestiones de privacidad.
Lugares a los que fuimos:
Aunque hace años fuimos a Legoland Billund, quisimos probar este. Como era de esperar nos lo pasamos muy bien (como haría cualquiera que sea fan de Lego&amp;hellip; ¡¿y quién no lo es?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Interesantes reuniones de negocios este verano en Londres</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2015/09/interesantes-reuniones-de-negocios-este-verano-en-londres/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Sep 2015 15:39:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2015/09/interesantes-reuniones-de-negocios-este-verano-en-londres/</guid>
      <description>Este verano he tenido varias reuniones de trabajo en Londres. Algunas de las más interesantes o divertidas:
 En la estación de tren de Blackfriars La segunda ronda de innovación del NHS en el estadio Kia Oval… ¡con un partido de cricket de fondo! (distraía bastante, aunque sea porque no comprendo el juego) Entregar premios a alumnos en PwC En el Centro de Innovación de BioCiencia de Londres En Google  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mis últimas adquisiciones de arte: un Hokusai y un Cel-ga</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2015/07/mis-%C3%BAltimas-adquisiciones-de-arte-un-hokusai-y-un-cel-ga/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 09:51:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2015/07/mis-%C3%BAltimas-adquisiciones-de-arte-un-hokusai-y-un-cel-ga/</guid>
      <description>El viernes adquirí dos obras de arte japonesas muy distintas.
Una es muy rara y excepcional: una xilografía (madera) original Ukiyo-e de Katsushika Hokusai (1760-1849), (su &amp;ldquo;La Gran Ola de Kanagawa&amp;rdquo; es una de las obras de arte japonesas más famosas) titulada “Sombra Ondulada del Monte Fuji” de la serie “Cien Vistas del Monte Fuji, Vol. 2”, creada en 1835. La serie &amp;ldquo;Cien Vistas del Monte Fuji&amp;rdquo; fue expuesta en el British Museum en 2001y también está en la colección del METde Nueva York.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Disfrutando del festival HyperJapan en el O2 de Londres</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2015/07/disfrutando-del-festival-hyperjapan-en-el-o2-de-londres/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 18:13:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2015/07/disfrutando-del-festival-hyperjapan-en-el-o2-de-londres/</guid>
      <description>Cualquiera que me conozca sabe que me encanta todo lo japonés; así que ya que ha pasado tanto tiempo desde la última vez que estuve en Japón, he decidido asistir al festival HyperJapanen el estadio O2 de Londres.
¡Ha sido una pasada! Muchos puestos con mercancía japonesa, videojuegos (un área de Nintendo enorme), ropa (como Aoio las camisetas super-chulas de Askew Gaming), artistas manga (como Crystal Jade Vaughan), editoriales (como Kaori, o Kodansha), tiendas de libros (como JP Books), joyería (como LittleMooseo Jane Nevermore), diseñadores (como Ayako Shirata), galerías de arte (como CelGao The Japanese Gallery), información turística e instituciones (como Japan Foundation), academias de japonés (como Alpha), steampunk (como Mikie &amp;amp; Co.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Invitados a la fiesta de TechHub en Londres</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2015/07/invitados-a-la-fiesta-de-techhub-en-londres/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 16:37:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2015/07/invitados-a-la-fiesta-de-techhub-en-londres/</guid>
      <description>El jueves Carlos y Victoria de Kanteron, mi mujer y yo fuimos invitados a la 5ª fiesta de aniversario de TechHub en un almacén textil abandonado de Londres.
La fiesta fue expertamente organizada por la gente de TechHub, y contaba con todo lo que necesita una fiesta genial: dos DJs, karaoke, fotomatón, sandwiches de queso fundido gourmet, helado, madalenas, bebida a raudales, y tecnología chula (en este caso el HP Sprout).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conferencia en el MedTech Londres 7 de julio</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2015/07/conferencia-en-el-medtech-londres-7-de-julio/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 18:07:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2015/07/conferencia-en-el-medtech-londres-7-de-julio/</guid>
      <description>El 7 de julio también fui invitado, esta vez por el Prof Tony Young (Director Nacional de Innovación Clínica del NHS England) a hablar en el evento MedTechque tuvo lugar en University College London Partners.
Los otros tres ponentes también hablaron de diversos aspectos de MedTech:
 Jim Dawton, Director de Great Fridays “Disrupting Healthcare through Design” Henrietta Hughes, Directora Médica Regional, NHS England ‘Innovation From the Frontline of Primary Care‘ Prof.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Participando en una mesa redonda en el Kings College London el 7 de julio</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2015/07/participando-en-una-mesa-redonda-en-el-kings-college-london-el-7-de-julio/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 17:53:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2015/07/participando-en-una-mesa-redonda-en-el-kings-college-london-el-7-de-julio/</guid>
      <description>El martes 7 de julio me invitaron a participar en una mesa redonda en el evento &amp;ldquo;Annual Networking Conference on Healthcare Efficiency through Technology: BIG DATA and Clinical Genomics&amp;rdquo;.
Fue un placer y un honor compartir escenario y discutir sobre el estado de la Genómica Clínica con ponentes tan distinguidos como el Prof. Tim Hubbard, Director de Bioinformática (Genomics England); Dr. Johnny Marshall, Director de Política (NHS Confederation); o mi amigo el Dr.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Evento Google Next: NY vs Londres</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2015/06/evento-google-next-ny-vs-londres/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Jun 2015 15:29:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2015/06/evento-google-next-ny-vs-londres/</guid>
      <description>El 23 de junio me invitaron al Google Next Event, como cliente y potencial partner de Google.
Fue un tanto chocante comparar el tono y espíritu general del mismo evento en Nueva York el año pasado.
En Nueva York todo estaba orientado hacia el networking, y daba la sensación de que uno podría ser cualquiera, y no importaba si representaba a una gran empresa o una &amp;ldquo;intención de startup&amp;rdquo;.
En Londres parecía más como una gira, como &amp;ldquo;vamos a hacer esto aquí para que nadie de este lado del charco pueda decir que no nos importa Europa&amp;rdquo; o &amp;ldquo;vamos a hacer que un par de clientes y partners suban al escenario y así otros más se apuntarán&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reuniones y paseos por Londres</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2015/06/reuniones-y-paseos-por-londres/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Jun 2015 14:19:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2015/06/reuniones-y-paseos-por-londres/</guid>
      <description>Estos últimos días he tenido varias reuniones y eventos por Londres en oficinas de abogados y asesores financieros.
Esas reuniones son importantes para el futuro de mi empresa, y he aprendido bastantes cosas, a la vez que me permiten seleccionar al &amp;ldquo;equipo estrella&amp;rdquo; queme permitirá llevar mi empresa al siguiente nivel.
Pero también he disfrutado pasear por Londres, de reunión a reunión, con la cabeza alta y los ojos (y la cámara) en &amp;ldquo;modo turista&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Invitado a la inauguración de la Semana de la Tecnología de Londres, en el edificio Shard</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2015/06/invitado-a-la-inauguraci%C3%B3n-de-la-semana-de-la-tecnolog%C3%ADa-de-londres-en-el-edificio-shard/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jun 2015 11:09:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2015/06/invitado-a-la-inauguraci%C3%B3n-de-la-semana-de-la-tecnolog%C3%ADa-de-londres-en-el-edificio-shard/</guid>
      <description>Esta mañana me han invitado a la inauguración de la Semana de la Tecnología de Londres, en el edificio Shard.
A parte de la típica mezcla de VIPs, políticos, y periodistas, lo más interesante eran las vistas 😉
Puedes leer los detalles de la nota de prensa aquí.
PD.- Algo de crítica constructiva:
 Un evento de este tipo &amp;ldquo;Tecnología&amp;hellip; lo que sea&amp;rdquo; necesita un hashtag (algo como #LTW15) Una Semana Tecnológica está llena de eventos, ¿qué tal un MAPA, CALENDARIO, o APP para mostrarlos todos y apuntarse?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Feria de Arte AFF de Londres</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2015/06/feria-de-arte-aff-de-londres/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jun 2015 17:28:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2015/06/feria-de-arte-aff-de-londres/</guid>
      <description>How hemos ido a la Affordable Art Fair Hampstead. Con más de 100 galerías, ha sido un placer. Hemos visto artistas que nos gustan y ya habíamos visto en otras ferias, y descubierto otros nuevos que nos han parecido muy interesantes.
En ningún orden en particular, mi lista no exhaustiva incluiría artistas como:
 Adele Moreau Max Naylor Edvardas Racevicius Andy Wilx, etc  Y la selección completa de galerías como:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hampstead Heath</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2015/06/hampstead-heath/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jun 2015 17:04:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2015/06/hampstead-heath/</guid>
      <description>Hoy, de camino al AFF, hemos dado un paseo por Hampstead Heath, una de las muchas áreas encantadoras de Londres con parque, lago (¡con bebés cisne!), y flores. Ha sido muy bonito.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reunión sobre Nuevas Tecnologías de Londres</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2015/06/reuni%C3%B3n-sobre-nuevas-tecnolog%C3%ADas-de-londres/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jun 2015 16:59:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2015/06/reuni%C3%B3n-sobre-nuevas-tecnolog%C3%ADas-de-londres/</guid>
      <description>El jueves 11 de junio asistí a la reunión Reunión sobre Nuevas Tecnologías de Londres en Google Campus.
Con un formato de presentación típico (5 empresas, 5 minutos), disfruté algunas de las presentaciones, especialmente ya que dos de los proyectos sonaban muy prometedores. Por desgracia, no tienen ni siquiera un MVP y una landing page. Espero que lo consigan pronto para que todos podamos beneficiarnos de sus buenas ideas.
Ya que el día salió soleado, en mi camino de vuelta a casa me di cuenta de cómo la multitud de bebedores de cerveza típica se había multiplicado por cientos, y todos estaban bebiendo y &amp;ldquo;de cachondeo&amp;rdquo; en las calles.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>De paseo por Londres</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2015/06/de-paseo-por-londres/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jun 2015 16:40:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2015/06/de-paseo-por-londres/</guid>
      <description>Mis padres vinieron a visitarnos desde París, así que hemos pasado una semana como “guías turísticos”, lo que está muy bien porque así descubres o re-descubres partes de la ciudad a las que normalmente no vas.
Con ellos fuimos a:
 Old Spitafields Market (encantador el London Tea Exchange) Bricklane Guildhall Covent Garden Market Museum of the Docklands Catedral de Southwark Catedral de San Pablo Palacio de Justicia Tate Modern Zona del Parlamento Palacio de Buckingham Paseando por todo el banco sur del Támesis  Y comimos en:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Paseo de arte</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2015/06/paseo-de-arte/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jun 2015 19:09:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2015/06/paseo-de-arte/</guid>
      <description>Hoy he ido a dar un &amp;ldquo;paseo de arte&amp;rdquo;, aprovechando que el primer jueves de cada mes muchas galerías de arte en Londres permanecen abiertas hasta tarde y organizan eventos especiales (una iniciativaestupenda). Por desgracia salí bastante tarde en la oficina, pero estaba trabajando en un acuerdo muy especial, así que no pude salir más temprano.
Primero visité Boxpark Shoreditch.
 &amp;ldquo;Situado en el corazón del distrito de la moda y el arte al este de Londres, se trata de dos plantas de sesenta contenedores de transporte que comenzó el primer centro comercial &amp;ldquo;pop up&amp;rdquo; del mundo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fiesta de Ingeniería Mecánica en UCL</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2015/06/fiesta-de-ingenier%C3%ADa-mec%C3%A1nica-en-ucl/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jun 2015 16:00:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2015/06/fiesta-de-ingenier%C3%ADa-mec%C3%A1nica-en-ucl/</guid>
      <description>Ayer Mykal me invitó a la Fiesta de Verano de Ingeniería Mecánica de University College London en Student Central.
Fue una pasada. Una pasada geek. Muchos proyectos expuestos, como un dron gigante, prototipo de coche de carreras de hidrógeno, infraestructura de transporte alternativa, un pez robótico, o un diseño mejorado de válvula aórtica artificial, junto con entretenimiento: carreras en un Scalextric gigante, un jinga gigante, torneo de FIFA 15, simuladores de impacto, billar, y concierto en directo de Cable Street Collective.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>En la presentación de un videojuego como oportunidad de inversión</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2015/06/en-la-presentaci%C3%B3n-de-un-videojuego-como-oportunidad-de-inversi%C3%B3n/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jun 2015 20:49:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2015/06/en-la-presentaci%C3%B3n-de-un-videojuego-como-oportunidad-de-inversi%C3%B3n/</guid>
      <description>El lunes asistí a la presentación de Project M, un nuevo videojuego como oportunidad de inversión, en Google Campus, Londres.

Antes que nada quiero felicitar al hábil equipo de marketing y negocios que hay detrás de esta iniciativa. Han montado un paquete bien pensado, y su idea es única y muy interesante: un videojuego que premiará a los jugadores enviándoles oro de verdad + inversores comprando &amp;ldquo;minas&amp;rdquo; en el juego y participando de los beneficios.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Invitado a participar en una mesa redonda sobre Tecnología Sanitaria en el King‘s College</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2015/05/invitado-a-participar-en-una-mesa-redonda-sobre-tecnolog%C3%ADa-sanitaria-en-el-kings-college/</link>
      <pubDate>Sun, 31 May 2015 18:31:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2015/05/invitado-a-participar-en-una-mesa-redonda-sobre-tecnolog%C3%ADa-sanitaria-en-el-kings-college/</guid>
      <description>Me han invitado a participar en una mesa redonda sobre Integración de Tecnología Sanitaria en el King‘s College(Londres), el 7 de julio a las 14:00h, Great Hall, Strand Campus.
Apuntadlo en el calendario. ¡Allí nos vemos!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mercado de la calle Maltby</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2015/05/mercado-de-la-calle-maltby/</link>
      <pubDate>Sun, 31 May 2015 17:31:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2015/05/mercado-de-la-calle-maltby/</guid>
      <description>Admito que soy un cobarde cuando se trata de clima desapacible (¿quién lo hubiese pensado, después de caminar kilómetros y kilómetros por las aceras nevadas de Nueva York?), así que este fin de semana entre la lluvia, el viento y las bajas temperaturas (a parte de una migración tecnológica que no ha salido lo bien que debería) me han dejado en casa, sin asistir a los eventos a los que realmente hubiese querido ir, como el Web We Want Festival, y el Festival de Música y Filosofía HowTheLightGetsIn2015.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Evento de la Cámara de Comercio Española en Gran Bretaña en London &amp; Partners</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2015/05/evento-de-la-c%C3%A1mara-de-comercio-espa%C3%B1ola-en-gran-breta%C3%B1a-en-london-partners/</link>
      <pubDate>Sat, 30 May 2015 21:23:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2015/05/evento-de-la-c%C3%A1mara-de-comercio-espa%C3%B1ola-en-gran-breta%C3%B1a-en-london-partners/</guid>
      <description>El evento &amp;ldquo;Expand your Network after Setting Up in London&amp;rdquo; organizado por la Cámara de Comercio Española en Gran Bretañaen las oficinas de London &amp;amp; Partnersfue sin duda interesante. El marco era inmejorable: las vistas son de las mejores de Londres. De hecho la sala de reuniones se usa a menudo como estudio de grabación audiovisual.
Los eventos de networking son muy útiles si están enfocados a un sector, o si alguien conoce a todo el mundo y va presentando a quienes considera que tienen alguna sinergia en particular (o bien si todo el mundo tiene ocasión de presentarse rápidamente).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Presentación en el Campus de Google de Londres</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2015/05/presentaci%C3%B3n-en-el-campus-de-google-de-londres/</link>
      <pubDate>Sat, 30 May 2015 21:01:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2015/05/presentaci%C3%B3n-en-el-campus-de-google-de-londres/</guid>
      <description>El martes presenté mi empresa oficialmente en el Campus de Google en Londres.
No me sorprendió el ambiente relajado de startup cool que había, ni que estuviese lleno de emprendedores. Lo que me sorprendió es la buena acogida que tuvo mi presentación. ¡Me quedé sin tarjetas de visita!
Fue interesante escuchar en lo que están trabajando esos emprendedores: desde un polaco con servicios de &amp;ldquo;conserje bajo demanda&amp;rdquo;, un ruso con &amp;ldquo;análisis de personalidad aplicado a finanzas&amp;rdquo;, o una pareja egipcio/española con &amp;ldquo;venta de moda con componente social&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arte, comics, poesía, comida y música en el Southbank Centre</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2015/05/arte-comics-poes%C3%ADa-comida-y-m%C3%BAsica-en-el-southbank-centre/</link>
      <pubDate>Wed, 27 May 2015 03:55:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2015/05/arte-comics-poes%C3%ADa-comida-y-m%C3%BAsica-en-el-southbank-centre/</guid>
      <description>El domingo fui al Southbank Centrepor varias razones:
La exposición Cómics de Poesía en la Bilioteca de poesía Saison (Royal Festival Hall) – la mayor biblioteca de poesía en el Reino Unido.-
Increíble como la biblioteca en sí es, esta exposición co-comisariada por Chris McCabe y Chrissy Williams la hace aún más. Con obras de William Blake, Derik Badman, Bill Berkson / Joe Brainard, Kenneth Patchen, Oliver East, Kenneth Loch, Bianca Stone, Paul K.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>London Global Art Fair 2015</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2015/05/london-global-art-fair-2015/</link>
      <pubDate>Fri, 22 May 2015 20:28:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2015/05/london-global-art-fair-2015/</guid>
      <description>Ayer fue invitado a la London Global Art Fair 2015, que se lleva a cabo del 21 al 23 de mayo en Olimpia (Kensington), Londres.
Con 150 galerías de 40 países que exhiben obras de más de 500 artistas, desde 25 años (Nicole Wong y Vivien Zhang) a 93 (SH Raza) de 63 países de todo el mundo, con paredes que podrían darle la vuelta más de 13 veces alrededor del Royal Albert Hall, London Global Art Fair es tanto un mercado, como una celebración de la creatividad, el arte y la cultura.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cultura a la vuelta de la esquina: la Tate Modern</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2015/05/cultura-a-la-vuelta-de-la-esquina-la-tate-modern/</link>
      <pubDate>Fri, 22 May 2015 15:27:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2015/05/cultura-a-la-vuelta-de-la-esquina-la-tate-modern/</guid>
      <description>Vivir en Londres significa estar rodeado de la cultura. Por ejemplo, a menos de 5 minutos a pie de nuestro apartamento, tenemos la Tate Modern(galería nacional de de Gran Bretaña de arte moderno internacional), el Teatro Globe de Shakespeare, el Southbank Centre(el centro de arte más grande de Europa: teatros, salas de conciertos y una galería de arte de vanguardia que presenta más de 1.200 eventos cada año), y BFI Southbank(el repertorio de cine líder en el Reino Unido, especializada en clásicos, películas independientes y en lengua no inglesa, gestionado por el British Film Institute).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trabajando en Google Campus Londres</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2015/05/trabajando-en-google-campus-londres/</link>
      <pubDate>Fri, 22 May 2015 11:45:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2015/05/trabajando-en-google-campus-londres/</guid>
      <description>Llevo trabajando en el Campus de Google-TechHub en Shoreditch (el &amp;ldquo;Silicon Roundabout&amp;rdquo;) de Londres varias semanas. Es realmente genial. Sin un orden en particular, aquí hay algunas cosas que me gustan de este lugar:
 Una cafetería (abierta a cualquiera) con terraza, futbolín, cajero de bitcoin, barra de dispositivos (para probar tus desarrollos en muchos dispositivos diferentes) e incluso ¡un traje espacial! Una pequeña pero bien surtida biblioteca de libros de tecnología Muy buen equipo: desde los de seguridad hasta la recepción, administración, medios sociales &amp;hellip; todos ellos Dos niveles de espacio de oficinas, uno de ellos (supuestamente) &amp;ldquo;zona tranquila&amp;rdquo; Suministros ilimitados de tostadas y té, buena wifi y buenos escáneres/impresoras Un montón de zonas para sentarse y reunirse, no sólo &amp;ldquo;salas de reuniones&amp;rdquo; Lo más importante: eventos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Los primeros días viviendo en Londres</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2015/05/los-primeros-d%C3%ADas-viviendo-en-londres/</link>
      <pubDate>Fri, 08 May 2015 12:41:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2015/05/los-primeros-d%C3%ADas-viviendo-en-londres/</guid>
      <description>Llevamos ya varios día viviendo en Londres.
Mudarse a un nuevo país no es una tarea tan imposible como algunos se imaginan, pero sin duda es todo un reto.
Lo primero que tienes que hacer es olvidar las comparaciones. Ningún lugar es perfecto, y ningún lugar es completamente horrible. Pero uno no puede dejar de alucinar con las &amp;ldquo;peculiaridades&amp;rdquo; del lugar. Estas son algunas, al azar, que nos hacen reír o llorar:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cruce transatlántico en el Queen Victoria, día 8</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2015/05/cruce-transatl%C3%A1ntico-en-el-queen-victoria-d%C3%ADa-8/</link>
      <pubDate>Fri, 08 May 2015 12:20:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2015/05/cruce-transatl%C3%A1ntico-en-el-queen-victoria-d%C3%ADa-8/</guid>
      <description>Sábado, 2 de mayo, nuestro último día en alta mar. Nos levantamos tarde, pero aún a tiempo para tomar el desayuno en el restaurante Britannia. A las 10 am asistimos a una conferencia muy interesante por Aldon Ferguson sobre “Operaciones Encubiertas en la Guerra Fría”. Después de otro cambio de hora, tomamos un almuerzo seguido de una siesta inesperada.
Amablemente declinamos asistir al Show de Talentos de Pasajeros, y nos fuimos a la biblioteca, a ponernos al día con un poco de trabajo y devolver los libros que habíamos tomado prestados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cruce transatlántico en el Queen Victoria, día 7</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2015/05/cruce-transatl%C3%A1ntico-en-el-queen-victoria-d%C3%ADa-7/</link>
      <pubDate>Fri, 08 May 2015 12:17:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2015/05/cruce-transatl%C3%A1ntico-en-el-queen-victoria-d%C3%ADa-7/</guid>
      <description>El viernes 1 de mayo, nuestros cuerpos finalmente quedaron atrapados por todo el estrés acumulado anterior al crucero, así que dormimos hasta las 13:00, teniendo en cuenta el cambio de hora. Al despertar nos dirigimos directamente a almorzar (“¿desea un café con su pastel de hígado de ternera, señora?”), seguido de un paseo muy agradable por la cubierta.
Después del té de la tarde, trabajamos con nuestros ordenadores portátiles en la biblioteca.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cruce transatlántico en el Queen Victoria, día 5</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2015/05/cruce-transatl%C3%A1ntico-en-el-queen-victoria-d%C3%ADa-5/</link>
      <pubDate>Fri, 08 May 2015 12:11:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2015/05/cruce-transatl%C3%A1ntico-en-el-queen-victoria-d%C3%ADa-5/</guid>
      <description>El miércoles, 29 de abril nos despertamos muy tarde, justo cuando el Comandante anunciaba que estábamos &amp;ldquo;en mitad de la travesía&amp;rdquo;. Te das cuenta de lo tarde que es cuando el mayordomo te saluda &amp;ldquo;buenas tardes&amp;rdquo;, y vas directamente al almuerzo (justo después del procedimiento de inmigración de mi esposa). Fue sorprendente, al menos para mí, que a pesar de que llegamos media hora tarde a ese procedimiento, faltaban 80 personas por llegar, la mayor parte de la de los EE.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cruce transatlántico en el Queen Victoria, día 4</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2015/05/cruce-transatl%C3%A1ntico-en-el-queen-victoria-d%C3%ADa-4/</link>
      <pubDate>Thu, 07 May 2015 12:34:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2015/05/cruce-transatl%C3%A1ntico-en-el-queen-victoria-d%C3%ADa-4/</guid>
      <description>El martes, 28 de abril finalmente conseguimos despertar lo suficientemente temprano como para disfrutar de un desayuno de servicio completo en el restaurante Britannia y asistir a la conferencia de la mañana &amp;ldquo;Meteoros, meteoritos y cometas&amp;rdquo;, por Howard LG Parkin. Aunque el Royal Court Theater estaba bastante lleno, en cuanto su conferencia terminó, se llenó completamente llenada para la siguiente conferencia: “Supervivencia en soledad&amp;rdquo;, donde Terry Waite nos contó cómo, mientras trabajaba como negociador para el Arzobispo de Canterbury, fue tomado como rehén en Beirut y sobrevivió durante 5 años, 4 de los cuales los pasó en celda de aislamiento, siendo torturado y sufriendo un simulacro de ejecución.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cruce transatlántico en el Queen Victoria, día 3</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2015/05/cruce-transatl%C3%A1ntico-en-el-queen-victoria-d%C3%ADa-3/</link>
      <pubDate>Wed, 06 May 2015 12:10:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2015/05/cruce-transatl%C3%A1ntico-en-el-queen-victoria-d%C3%ADa-3/</guid>
      <description>El lunes, 27 de abril nos despertamos muy tarde otra vez, así que tomamos el desayuno en el restaurante Lido, y fuimos directos al Royal Theater Court para escuchar la conferencia a cargo de Howard LG Parkin &amp;ldquo;Las Constelaciones – Mito, Leyenda y Misterio&amp;rdquo;, seguida de otra conferencia, esta vez por Simon Dinsdale, en la que compartió algunas de sus experiencias como un guardaespaldas de la familia real.
Después de un almuerzo ligero, fuimos a la biblioteca.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cruce transatlántico en el Queen Victoria, Día 2</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2015/05/cruce-transatl%C3%A1ntico-en-el-queen-victoria-d%C3%ADa-2/</link>
      <pubDate>Wed, 06 May 2015 10:53:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2015/05/cruce-transatl%C3%A1ntico-en-el-queen-victoria-d%C3%ADa-2/</guid>
      <description>El 26 de abril nos levantamos bastante tarde, con la maravillosa sensación de no tener ninguna prisa, y disfrutamos de un buen desayuno buffet en el restaurante Lido.
Tras el desayuno dimos un paseo al rededor del barco, explorando sus diversas salas, desde la sala de juegos a la biblioteca. Definitivamente no es un barco “espectacular”, pues está decorado de un modo sutil y conservadoramente elegante. Quizá su punto más débil, como con tantos otros cruceros, sea el arte, y el más interesante sea el Cunardia (el primer museo flotante de Cunard) celebrando 175 años de historia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cruce transatlántico en el Queen Victoria, día 1</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2015/04/cruce-transatl%C3%A1ntico-en-el-queen-victoria-d%C3%ADa-1/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Apr 2015 15:46:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2015/04/cruce-transatl%C3%A1ntico-en-el-queen-victoria-d%C3%ADa-1/</guid>
      <description>25 de abril: para celebrar el cumpleaños de mi esposa y trasladarnos de Nueva York a Londres con estilo, nos embarcamos en el Queen Victoria de Cunard, un cruce (que no crucero) transatlántico de lujo (V509).
La noche anterior celebramos una cena de despedida con amigos en el restaurante White Street de Nueva York, que estaba lleno de famosos del mundo del cine, quienes han invadido Manhattan por el Festival de Cine de Tribeca; nuestra amiga Jill, que no pudo asistir a la cena, tuvo un bonito gesto enviando una tarjeta y una botella de champagne desde Washington DC.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Días locos de abril en Londres</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2015/04/d%C3%ADas-locos-de-abril-en-londres/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Apr 2015 22:03:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2015/04/d%C3%ADas-locos-de-abril-en-londres/</guid>
      <description>El 31 de marzo fuimos a Londres con una misión muy definida: encontrar un apartamento, contratar líneas de teléfonos móviles, abrir cuentas bancarias, y firmar el espacio de oficinas. Todo en dos días y medio, porque aunque volvimos a España el 3 de abril, era un día festivo.

Tuvimos que correr por toda la ciudad. ¿Lo más sorprendente? ¡LO CONSEGUIMOS! Bueno, en parte.
La oficina fue fácil, puesto que ya nos había ofrecido ir al Google Campus de Londres.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Último fin de semana en Nueva York</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2015/02/%C3%BAltimo-fin-de-semana-en-nueva-york/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2015 16:55:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2015/02/%C3%BAltimo-fin-de-semana-en-nueva-york/</guid>
      <description>Sí, los rumores son ciertos: mi mujer y yo nos trasladamos a Londres.
Ahora que Kanteron USA está sólidamente establecida, y con beneficios, debo continuar con los planes de expansión y asegurar el crecimiento de los mercados asiáticos y EMEA, lo que espero poder hacer desde Londres.
Así que aunque nos trasladamos el 25 de abril (más sobre eso en otro post porque va a ser una &amp;ldquo;aventura muy singular&amp;rdquo;), este ha sido nuestro último fin de semana en Nueva York porque el fin de semana que viene estaremos en Canadá, y el viernes que viene volamos a Europa, donde visitaremos Lisboa, Valencia, Roma y Londres.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>