<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Uncategorized on Blog de Jorge Cortell en Castellano</title>
    <link>https://bloges.cortell.net/categories/uncategorized/</link>
    <description>Recent content in Uncategorized on Blog de Jorge Cortell en Castellano</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 08 Mar 2016 13:02:36 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://bloges.cortell.net/categories/uncategorized/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>El Chief Data Officer de la Casa Blanca me asegura que la Casa Blanca apoya el cifrado fuerte y se opone a las puertas traseras</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2016/03/el-chief-data-officer-de-la-casa-blanca-me-asegura-que-la-casa-blanca-apoya-el-cifrado-fuerte-y-se-opone-a-las-puertas-traseras/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Mar 2016 13:02:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2016/03/el-chief-data-officer-de-la-casa-blanca-me-asegura-que-la-casa-blanca-apoya-el-cifrado-fuerte-y-se-opone-a-las-puertas-traseras/</guid>
      <description>El martes 1 de marzo tuve una conversación con el Dr. DJ Patil, primer Chief Data Officer de la Casa Blanca, en el Hotel Venetian de Las Vegas.
Él estaba interesado en ver formas en que la Casa Blanca puede ayudar a empresas de tecnología de la salud como la mía. La primera cuestión que se planteó fue mi preocupación por la petición del FBI de que Apple desencripte un iPhone de un presunto criminal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Royal Veterinary College</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2015/11/royal-veterinary-college/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Nov 2015 15:45:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2015/11/royal-veterinary-college/</guid>
      <description>Royal Veterinary College
El viernes 6 de noviembre me invitaron a un symposium científico sobre investigación translacional en el cCentro de Innovación de Biotecnología. La parte divertida fue para en la cafetería del Royal Veterinary College, con su interesante museo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cruce transatlántico en el Queen Victoria, día 6</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2015/05/cruce-transatl%C3%A1ntico-en-el-queen-victoria-d%C3%ADa-6/</link>
      <pubDate>Fri, 08 May 2015 12:16:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2015/05/cruce-transatl%C3%A1ntico-en-el-queen-victoria-d%C3%ADa-6/</guid>
      <description>El jueves, 30 de abril nos decidimos a levantarnos temprano (¡7:00 a.m. es temprano incluso si no estás en un cruce transatlántico!), Así que tomamos el desayuno a las 8 am y nos unimos a la clase de esgrima a las 9 am. Hay algo maravillosamente elegante y atemporal sobre practicar esgrima en el salón de baile del Queen Victoria.
Después de la clase de esgrima volvimos a ducharnos al camarote, y luego fuimos directamente a un tour de las galeras, donde inspeccionamos las zonas de cocción.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>España en abril 2014</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2014/05/espa%C3%B1a-en-abril-2014/</link>
      <pubDate>Wed, 14 May 2014 21:10:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2014/05/espa%C3%B1a-en-abril-2014/</guid>
      <description>Del 8 al 17 de abril viajé a Valencia y Barcelona.
En Barcelona participé en el II Foro Emergence de Transbio Sudoe, una reunión de académicos, empresas y plataformas tecnológicas de España, Francia, y Portugal para establecer proyectos de colaboración. Por una parte impartí una presentación y por la otra participé en una mesa redonda de expertos.
El evento me permitió conocer a gente interesante, y visitar el Centro de Supercomputación(con su superordenador Mare Nostrum en el enclave más bonito que uno podría imaginar) y el Parque Científico de Barcelona.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Deliciosa cena japonesa kaiseki en Kyo Ya</title>
      <link>https://bloges.cortell.net/2014/05/deliciosa-cena-japonesa-kaiseki-en-kyo-ya/</link>
      <pubDate>Fri, 09 May 2014 19:28:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloges.cortell.net/2014/05/deliciosa-cena-japonesa-kaiseki-en-kyo-ya/</guid>
      <description>Por mi cumpleaños el mes pasado, mi mujer me invitó a una deliciosa cena kaiseki en el discreto restaurante japonés Kyo Ya. ¡Fue impresionante!
El menu de 11 platos, los cuales estuvieron todos deliciosos:
 &amp;ldquo;Zatsuki&amp;rdquo;: Gobo Kara-age de Primavera con Sal Sansho &amp;ldquo;Sakizuke&amp;rdquo;: Tofu Sedoso de Rábano Blanco, Erizo de Mar, Caviar, Umadashi-an &amp;ldquo;Oshinogi&amp;rdquo;: Arroz Mochi al Gengibre, Arima Sansho Miso-yaki &amp;ldquo;Owan&amp;rdquo;: Potage Tricolor de Patatas de Hakusai Saitomo Patato Dango &amp;ldquo;Zensai&amp;rdquo;: BerroCebolleta AMarilla y Shitake Ohitashi a la Plancha; Ostras Moto-yaki en su Concha; Cangrejo de Nieve y Patata Yamato Isobe-age; &amp;ldquo;Noresore&amp;rdquo; Fideo en Forma de Angula Fresca de Mar; Calamar Escalfado Hotaru con Algas Wakame &amp;ldquo;Otsukuri&amp;rdquo;: Sashimi del Día (Selección del Chef) &amp;ldquo;Yakimono&amp;rdquo;: Ternera Washu Tajima a la Piedra Caliente; Caballa Sawara Wakasa-yaki; Espárragos Verdes, Renkon y Shitake &amp;ldquo;Nimono&amp;rdquo;: Sopa de Patata con Queso Mozzarella, Ebishinjo, Rábano, Carlota, Orejón y Huevo de Codorniz Escalfado &amp;ldquo;Tomezakama&amp;rdquo;: Pulpo a la Brasa, Manzana y Tallos Tiernos de de Brócoli, Puré al Vinagre de Coliflor y Kiwi &amp;ldquo;Oshokuji&amp;rdquo;: Shishamo Canadiense y Arroz al Yaki-daikon Kamadaki, Sopa de Almejas Asari y Pepinillos Postre: Sandwich de Judía Roja Kyoya &amp;ldquo;Monaka&amp;rdquo; con Sorbet de Soba-cha  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>